<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_screw_flamethrower_0">
		<text>Тут у мене на кшталт вогнемет. Що скажеш? Воскресити реально?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1">
		<text>Опа... Я думав, такі вже ніхто не користує! А! Так він того – зламаний. Мммать... нда... шланг перебитий... Ого! І тут теж зламана... Що за хрень?! Ти його волоком по всій Зоні протяг?! Коротше, Мечений, роботи тут вистачить. А робота річ така – невдячна. Так що, з тебе належить буде! Та й запчастини само собою. Давай з тобою списочок деталей для ремонту накидаємо. Так. Щось у мене тут є, дещо у хлопців питаю... Тааак. Так, доведеться тобі побігати за запчастинами...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_21">
		<text>Та ну до біса цю залізку! Геморою більше, ніж толку. Візьмеш собі?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_22">
		<text>Побігати, кажеш?.. Гаразд, не звикати. Говори, що тобі там треба.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_31">
		<text>Гаразд, так і бути, візьму. Навіть артик у зелені підганю заради такого раритету.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_32">
		<text>Так... ну, ось зразковий список:\n
По-перше, артефакт потрібен, &quot;Вогненна куля&quot; називається. Тут паяти - не перепаяти, скільки дірок! Звичайним паяльником – роботи до зими! А з цим артефактом я швидше все зварю, є в мене спосіб хороший...\n
По-друге, трубки. Ті, що на ньому зараз стоять, призначені для поливання огірків, але ніяк не для дроту суміші! Так що роздобудь трубку якусь відповідну. Можу порадити до Сидоровича зайти - йому вічно молодняк всякий мотлох зі Сміттєзвалища тягає, може, в нього і знайдеться. Привіт йому передай. Можливо, за старою дружбою і знайде для мене чогось.\n
По-третє, манометр (датчик тиску, для незрозумілих) - тутешній взагалі отхреначен. Мабуть, консерви їм відчиняли. Оригінали, щоб їх... Ось давай тепер - підірвись і знайди мені його. Раджу на Агропромі пошукати. Там НДІ типу як був, може, ще й валяється десь.\n
По-четверте, пальник. Без неї ніяк. Хто тут погриз - загадка... немов бюреру в зуби запхали!.. Пальник можна в наших питати. Та тільки 
хрін хто її віддасть! На ній добре ковбасу коптити. Хе-хе. Ну, якщо тільки ти тут по-тихому в бараках не знайдеш. Щоправда, є варіант вірніше. Зганяй до Бармена - ось хто у нас криниця херовни всякої. Випроси якусь, я прилажу, все нормально буде. Тільки не кажи для кого, а то &quot;Долгу&quot; ще стукне, що я тут хімічу, - одразу ж прискачуть з облавою! Воно нам треба?\n
Ну і найважливіше в будь-якому механізмі – мастило. Тобто спирт. Детальки відполірувати і всередину собі залакувати. Кмітаєш? Знайди мені горілки, га? На тверезу голову щось не хочеться мені це робити все. Роботи тут багато, тож давай пляшечок десь п&apos;ять... ні, сім... Стоп, давай десять. Мало – на деталі не залишиться.\n
Всі. Давай, збирай. Ти ж сталкер, братку! Я в тебе вірю. Бажано, щоб ти пошуки з горілки почав, звісно...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_4">
		<text>Ого. Неслабкий перелік покупок! Гаразд. Сподіваюся, це того варте.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_5">
		<text>Так, варто. І коштуватиме це всього лише артефактик. Гарний такий. Третій рівень. І то – з великої дружби!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_6">
		<text>А ось про арти не йшлося!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_7">
		<text>А тепер іде. За таку річ, що я буду збирати, можна і більше було заламати! Але я добрий. І потім. Ну сам посудь. Хто окрім мене буде цю хрень збирати, га? Так що давай, не скупий.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_8">
		<text>Чорт із тобою... Гаразд, піду. Дивись, не заспівайся до мого повернення!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
		<text>Шуруп до тебе послав, знаєш такого?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1">
		<text>Шуруп... Так, є такий сталкер. Якщо нічого не плутаю, великий аматор за комір залити. Весь час у мене горілкою купувався. Але руки з правильного місця ростуть. То телек нам тут полагодить, то дозиметри... А що ти про нього заговорив?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_2">
		<text>Привіт тобі від нього, говорю. Сказав, що в тебе можна чимось розжитися. Слухай, Сидоровичу, мені трубки залізні потрібні. Невеликі такі, такого розміру приблизно. Мені швидше навіть не собі, а Шурупу... Є щось схоже?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_3">
		<text>Чого? Звідки в мене? Чи цінність яку мають? Немає нічого навіть схожого! Мені, що грошей не варте, на хрін не треба!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_4">
		<text>Так. Зрозуміло. Ну і скільки мені це коштуватиме?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_5">
		<text>Ти, Мічений, оглух від радіації зовсім? Кажу ж – немає нічого схожого! Є, звичайно, варіант один... порадував ти мене, що Шуруп живий. Так що безкоштовно пораджу тобі до Лехи Тамбовського навідатися. Він у нас хлопець із мізками, вічно щось майструє, думаю, знайде тобі щось. Він зараз ніби на Звалищі вештається, шукає щось для своїх виробів, пару годин тому повідомлення було від нього...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_6">
		<text>Дякую. В якісь повіки, щось безплатно зробив... Мда... старий жлоб...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_7">
		<text>Чого кажеш, Мічений? А то в мене не лише з пам&apos;яттю, а й зі слухом проблеми.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_8">
		<text>ДЯКУЮ, кажу. Здоров&apos;я тобі, Сидоровичу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_9">
		<text>Та яке тут здоров&apos;я... Ще щось треба від мене?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_101">
		<text>Здоровий, друже, як життя сталкерівське?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_102">
		<text>Та начебто все шляхом. Сам як?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_103">
		<text>Нормуль поки що. На життя вистачає всяких залізячок. Так і взагалі...</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_201">
		<text>Привіт брате! Щось з лиця ти не дуже... Як зі здоров&apos;ям?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_202">
		<text>Та так собі, живий поки що. Слухай, Сидір каже, що ти майстер на всі руки. Чи не допоможеш мені трубки залізні знайти? Ось такого розміру приблизно...</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_203">
		<text>Трубки, трубки... Хм. Хламу повно тут, у купах цих фону. Самому такі були потрібні, нахопився радіації, поки знайшов. Благо водяри у Стаса виграв – підлікувався. Якщо дуже треба, продам майже задарма. Я тут намітив ще щось позбирати в цих купах, а захисту хорошої немає. Зате артефактик є, щоб виводити радіацію, але акумулятор для пояса здох. Підганяєш пару акумуляторів - з мене трубки. Іде?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_2041">
		<text>Нема у мене пари з собою. Зачекаєш?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_2042">
		<text>Так, із радіацією краще не жартувати, сам знаю. На Тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_2052">
		<text>От і добре! Ось трубочки майже не радіоактивні. Користуйся.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_2051">
		<text>Само собою... Пару днів тут ще буду. А можеш і сам пошукати, раптом пощастить...</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_301">
		<text>Здоровий, шукач. Хламом все цікавишся?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_3021">
		<text>Та ні, поки начебто не потрібно нічого.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_3031">
		<text>Ти підходь, якщо що. Або просто так потріщим.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_3022">
		<text>Акумулятори є, міняю на трубки.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_3032">
		<text>А! Без проблем. Бери ось, струму в труси не суй - фонують трохи...</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_dialog_401">
		<text>Радий бачити тебе!</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_dialog_0">
		<text>Чи не знайдеться в тебе по старій дружбі пальника якийсь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_dialog_1">
		<text>Пальники?.. Хм. Цікавий запит. Соромлюся запитати - а на хрону вона тобі здалася? Кабанів змалити?</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_dialog_2">
		<text>Та щось пристрасть ковбаски копченої захотілося!</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_dialog_3">
		<text>Мда?.. Ну припустимо, припустимо. Гаразд, є дещо, наче фурчить. Віддам за просте арт.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_dialog_41">
		<text>Гаразд. Не шкода. Тримай арт.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_dialog_42">
		<text>Арт за таку фігню? Крутувато...</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_dialog_51">
		<text>Та я чув, що в тебе артів - кури не клюють... Якщо чогось ще захочеться, ну там, фарби для волосся або надфільків для полірування нігтів - ти не соромся, підходь.\nОсь твій пальник, закопти собі що хочеш...</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_start_0">
		<text>Я зібрав все для ремонту вогнемета.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_start_1">
		<text>Все все?! Не чекав навіть якось... Ну, давай глянемо. Горілка не прокисла?</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_start_2">
		<text>Ось тримай &quot;Куля&quot; і деталі спочатку. Горілку встигнеш ще випити. Давай, займайся справою! Чекаю вогніме, а на тебе чекає моя подяка.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_start_3">
		<text>Та розслабся ти! Сказав, що зроблю. Дай день - все буде.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_start_4">
		<text>Домовилися. Чекаю.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_0">
		<text>Так, а що там із вогнеметом?</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_10">
		<text>Опа, Мечен-н-н...ний!.. Що тобі?.. Т-т-ти ре... реально думаєш, ч-ч-що вже... можна було з-за-закон... е... зак-к-кінчити?! Ік...</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_11">
		<text>От якби пив менше – давно б уже закінчив! Гаразд, хрін з тобою... Працюй, зайду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_20">
		<text>О! А ось і щасливий власник вогнемета приплевся. Дивись, який красень вийшов!</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_21">
		<text>Та невже! Думав, не дочекаюся від тебе нормальної роботи. Виглядає непогано. Давай, дякую тобі.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_22">
		<text>Е, постривай! Жвавий ти який... Домовлялися ж - два арти давай за роботу.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_23">
		<text>Чого чого?! Зовсім мозок пропив? Йшлося про одне!</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_24">
		<text>Тиша... Не кип&apos;ятись. Так, ну забув я, буває. Одні арт, ага, із цих добрих. Типу &quot;Душі&quot;.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_251">
		<text>Я ще подумаю. Чи мені це все потрібно.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_252">
		<text>Отож. Ось твоя плата. А то два, каже.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_26">
		<text>Ага! Дякую... Тримай свій вогнемет. Тепер ти можеш запалювати. Ха-ха. Все успіхів.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_27">
		<text>То він же порожній! Як я використовуватиму?!</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_28">
		<text>Ну так. А що ти хотів? Зарядити такий апарат – не два пальці об асфальт. Там не все так просто, то запам&apos;ятай. Для цього мені потрібні каністра з паливом і балон із... тьху, як його там... колоїдним газом! Ось... Або я все сам добуду, але тоді це пристойно буде коштувати.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_29">
		<text>З чим балон, вибач? І де хоч усе це шукатиме приблизно?</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_30">
		<text>Колоїд якийсь там. Ну, очкарики, вчені наші, тягали до Зони його для своїх експериментів. Ось, для горючої суміші він якраз підійде. За цим раджу навідатись на Агропром, наприклад. Та й мало, куди їх встигли розтягнути по Зоні. Тож шукай краще. Запам&apos;ятав? Каністру з паливом і балон із цим чудовим колоїдом.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_repair_done_31">
		<text>Мда... Все зрозумів. Дякую ще раз. Тепер можеш і напитися.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_0">
		<text>Мені треба зарядити вогнемет. Зробимо?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_1">
		<text>Ну... Проблеми нонче з усякими там газами та іншими горючками. Якщо маєш балон з газом і повну каністру бензину, то я вмить тобі все справлю. За роботу візьму лише простенький арт. Та й на тверезу голову може не вийти... Тож, пляшечку горілки теж прихопи! Хоча... Не треба горілки. У мене є у заначці.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_21">
		<text>З артами зараз напружено... Якось без вогнемета проживу.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_22">
		<text>Тверезе життя почав? Ось все є. Займайся.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_32">
		<text>Хвилин десять почекай. Я забоджу суміш. Іди розслабся поки.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_42">
		<text>Працюй. Зачекаю.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_23">
		<text>Ну, у тебе ж має бути запас? Може, зі свого замісиш?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_33">
		<text>Запас... Запас може і є, але... Ну гаразд, для доброї людини хіба що. З тебе арт не нижчий за третій рівень і тоді по руках! Або парочку другого? Ага?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_431">
		<text>Ніфіга собі! Перетопчуся поки.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_432">
		<text>Ну гаразд, по руках! Ось гарний арт. Коли буде готово?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_433">
		<text>Ось пара другого рівня. Коли зробиш?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_5">
		<text>Хвилин за десять, думаю, готово буде. Тільки ти йди поки що у своїх справах, не відволікай, а то бахнути може. Іди геть із мужиками потринді.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_6">
		<text>Угу. Піду.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_status_0">
		<text>Ну як, вогнемет уже зарядив?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_status_11">
		<text>Та зарядив, зарядив. Ось. Підтягнув усі патрубки. Тиск тримає. Користуйся. Буде потреба – забігай.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_status_12">
		<text>Ти це - не квапи га? Що за пронос...</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_status_21">
		<text>Дякую. Забігу.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_status_22">
		<text>Добре Добре...</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_0">
		<text>Я щодо зарядки вогнемета.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_1">
		<text>Чи? Вогні... Чого? Чіт бошка після вчорашнього не розуміє... Плісні-но, га? Може, тоді й зрозумію...</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_21">
		<text>Дивлюся, до тебе без міхура не підійти. Тримай ось.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_22">
		<text>Нема в мене нічого. Потім поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_3">
		<text>О, інша пісня. А то питаєш чогось, а в мене струму дзвін у вухах... Що треба?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_4">
		<text>Загалом дехто хоче навчитися вогнемети заряджати. А ти маєш досвід. Поділися. За мною не заіржавіє.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_5">
		<text>А че мені не шкода. Я б тобі просто так сказав, але... Бачиш якась петрушка: мені балони потрібні. З газом колоїдним... В одній лабі був невеликий склад, але ж сталкери як діти - розтягли все. А воно їм потрібне? Розтягли і залишали де завгодно. А мені тепер потрібно. Три балони! Позаріз! Попадалися ж мабуть? Правильно? Притягни, га? Ну і стільки ж каністрочок із паливом, теж не завадять. Ну що? Потрясемо краба? Можеш навіть не раз. Як принесеш...</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_6">
		<text>Хм, по три балони з газом та каністр із паливом. Гаразд. Може бути.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_0">
		<text>Пам&apos;ятаєш, обіцяв розповісти, як заряджати вогнемет?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_1">
		<text>Та пам&apos;ятаю, що причепився? І ще пам&apos;ятаю, що хтось хотів балони з газом притягнути і палива. Де воно?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_21">
		<text>Я свої обіцянки тримаю. Ось весь газ та паливо... І?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_24">
		<text>Ось газ. Досить?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_23">
		<text>Приніс пальне. Чи достатньо?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_22">
		<text>Не можу знайти! Може, якось по-іншому зрозуміємо?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_31">
		<text>Ну! Ага, не порожні? Ні? Шляхом начебто все.\nОтже, так. Запишеш чи так запам&apos;ятаєш? Хоча ні, краще я тобі сам запишу, а то потім знову діставатимеш: типу не запам&apos;ятав чи не так зрозумів... Ща... Хм, ручка не пише...\nЗмастити треба штоль... Хе... Жартую, пише все.\nОсь, бери. Особливого секрету немає, але потрібні деякі пристосування. Ну, я написав. Збереш - будеш сам заправляти.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_41">
		<text>Та я не сам. Гаразд. Може, розберемося у твоїх каракулях.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_32">
		<text>Не можу... Я теж не можу! І що? Гаразд. Мені тут один типок обіцяв притаранити. Заплатити струму треба... Відсиплеш штуку бакинських? Ну чек є? Тоді й говоритимемо.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_421">
		<text>Так, маю чек. Ось.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_422">
		<text>Буде, почекай, збігаю.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_52">
		<text>Ну! Ага, не підробка? Ні? Шляхом начебто все.\nОтже, так. Запишеш чи так запам&apos;ятаєш? Хоча ні, краще я тобі сам запишу, а то потім знову діставатимеш: типу не запам&apos;ятав чи не так зрозумів... Ща... Хм, ручка не пише...\nЗмастити треба штоль... Хе... Жартую, пише все.\nОсь, бери. Особливого секрету немає, але потрібні деякі пристосування. Ну, я написав. Збереш - будеш сам заправляти.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_34">
		<text>Газ притяг? А ми наче на п&apos;ять балонів домовлялися?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_44">
		<text>Жартуєш? Ти ж сказав парочки вистачить?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_541">
		<text>Ну ти мене за дурницю не тримай. Я сказав три! Коли буде три балони, тоді й поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_542">
		<text>Ага, прямий... Гаразд, мені вистачить тих, що ти приволік, а де обіцяні каністри?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_543">
		<text>Так? Щось я вже забув. Гаразд. Досить того, що ти вже притяг.\nЗначиться так, запишеш чи так запам&apos;ятаєш? Хоча ні, краще я тобі сам запишу, а то потім знову діставатимеш: типу не запам&apos;ятав чи не так зрозумів... Ща... Хм, ручка не пише...\nЗмастити треба, що... Хе... Жартую, пише все.\nОсь, бери. Особливого секрету немає, але потрібні деякі пристосування. Ну, я написав. Збереш - будеш сам заправляти.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_33">
		<text>Ну ось. Щось не повні? А скільки я просив? З голови вилетіло.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_43">
		<text>Парочку каністр. Точно.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_531">
		<text>Ага, ща! Ти бреши, бреши, та не забивайся. Три мені треба було.
А ти намагаєшся по-швидкому позбутися. Тягни ще, тоді і поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_532">
		<text>Як парочку? Гаразд, мені вистачить тих, що ти приволік, а де обіцяні балони з газом?</text>
	</string>
	<string id="flame_reload_receipt_have_533">
		<text>Так? Щось я вже забув. Гаразд. Досить того, що ти вже притяг.\nЗначиться так, запишеш чи так запам&apos;ятаєш? Хоча ні, краще я тобі сам запишу, а то потім знову діставатимеш: типу не запам&apos;ятав чи не так зрозумів... Ща... Хм, ручка не пише...\nЗмастити треба, що... Хе... Жартую, пише все.\nОсь, бери. Особливого секрету немає, але потрібні деякі пристосування. Ну, я написав. Збереш - будеш сам заправляти.</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_screw_flamethrower">
		<text>Мені потрібно знайти кілька предметів зі списку, який дав Шуруп:\n \n
1. Артефакт &quot;Вогненна куля&quot;.\n
2. Трубку. Можливо, має Сидоровича.\n
3. Манометр. Шукати у НДІ &quot;Агропром&quot;. Можна спитати у Шерстюка.\n
4. Пальник. Запитати у Бармена.\n
5. Десять пляшок горілки цьому алкашу.\n \n
Ох, важкий чекає денек. Ще й артефак третього рівня просить за роботу.</text>
	</string>
	<string id="trubka_descr">
		<text>Сталева трубка невеликої довжини. Трохи погнута, але виглядає міцною та надійною. Хочеться вірити, що вона підійде для вогнемету.</text>
	</string>
	<string id="gorelka_descr">
		<text>Пальник середнього розміру. За чутками, ковбаса &quot;Практична&quot;, будучи закопченою на такому пальнику, набуває чудового смаку. Теоретично повинна підійти і для розпалювання горючої суміші в вогнеметі.</text>
	</string>
	<string id="manometr_descr">
		<text>Датчик тиску від якогось перегінного апарату радянських часів. Зроблений на совість, хіба що скло брудне. Велика ймовірність, що справно працюватиме і на вогнеметі.</text>
	</string>
	<string id="flama_descr">
		<text>Жалюгідне видовище. Залишається тільки здогадуватися, якою силою мала ця зброя, будучи у працездатному стані. Однак за наявності хорошого майстра можна спробувати повернути вогнемет до життя. Залишилося лише знайти такого майстра.</text>
	</string>
	<string id="flame_descr">
		<text>Зразок кустарної зброї, зібраної Шуруп на основі вузлів армійського вогнемета. Має потужну вражаючу дію, але ефективний лише на ближніх дистанціях. Зазвичай використовується проти великих зграй мутантів. Заряду балона вистачає приблизно на хвилину безперервної роботи.</text>
	</string>
	<string id="item_flamethrower_bad_name">
		<text>Зламаний вогнемет</text>
	</string>
	<string id="manometr">
		<text>Манометр</text>
	</string>
	<string id="trubka">
		<text>Трубка</text>
	</string>
	<string id="gorelka">
		<text>Пальник</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_basic">
		<text>Вогнемет – саморобна модель, але зроблено досить надійно. Перезаряджати його можна у Шурупа – механіка угруповання &quot;Свобода&quot;. Через специфічну конструкцію потрібне і відповідне паливо.
Готується зі звичайного палива (можна знайти в каністрах) та колоїду, виробленого вченими (зберігається у балонах). Мені радили їх шукати в районі НДІ &quot;Агропром&quot;, але є можливість знайти будь-де.
Якщо виникнуть проблеми з пошуком, Шуруп за 30 000 обіцяв сам все роздобути. Та й у будь-якому випадку він просить за роботу &quot;паливо&quot; для себе – пляшку горілки.</text>
	</string>
</string_table>
