<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_lukash_healing_armor_01">
		<text>Ну що, Мічений, порадував! Костюм у військових почесний, спробуємо впровадити їх нововведення з просоченням тканини в наші комбези. Ну а на нагороду ми тобі дамо деякі рецепти. Є тут у нас місцевий геній. Кухарем звуть. Може, вже з ним знайомий, то він зміг із простої &quot;Краплі&quot; створити нові артефакти. Загалом прочитаєш все сам. Назвам не дивуйся - Кухар у нас після поранення на думку глибоко поетичною особистістю став. То що з розумінням до нього лади?</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_healing_armor_02">
		<text>Звісно, ??про що звук.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_healing_armor_03">
		<text>І ще, Мічений. Сподіваюся, ці, які наносять користь і завдають добро, з &quot;Боргу&quot;, не впізнають цього рецепту.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_healing_armor_04">
		<text>Це я можу гарантувати.</text>
	</string>
	<string id="trader_beads_1">
		<text>Ну, а крім того, що я тут тобі нагороду, тримай автомат. Хороша річ, скорострільна, та патрон ходовий. Ну чого ти вилупився, як дитя невинне? Усі ви на старого Сидора намовляєте. Доброї моєї не пам&apos;ятаєте. А я, можна сказати, усією душею до вас, як до рідних. Йди вже.</text>
	</string>
	<string id="trader_beads_2">
		<text>Я так розумію, питати, з чого така щедрість, безглуздо?</text>
	</string>
	<string id="trader_beads_3">
		<text>Усі ви на старого Сидора намовляєте. Доброї моєї не пам&apos;ятаєте. А я, можна сказати, усією душею до вас, як до рідних. Йди вже.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_prizrak_outfit_reward_1">
		<text>Ну а за костюм ми хотіли б вам віддячити особливо, бо він дуже важливий для наших досліджень. Якщо вам не важко, дістаньте знову ваш ПДА. Смію вас запевнити, інформація про цей гіпермодифікат, який ви зараз отримаєте, дуже цінна. &quot;Сльози химери&quot; допоможуть вам не лише протистояти атакам контролерів, а й, можливо, пройти до Прип&apos;яті! Хоча це лише домисли. Все, інформація завантажена! Сподіваюся, Мічений, наша з Вами співпраця триватиме і буде такою ж плідною!</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_reward_phr_1">
		<text>Знаєш, сталкер, у нас є така приказка: &quot;Борг&quot; у боргу не залишається. Тримайте рецепт, як апгрейд на один артефакт зробити. Повір мені, інформація рідкісна і стоїть. Користуйся на здоров&apos;я.</text>
	</string>
	<string id="amk_zapiska">
		<text>Списаний клаптик паперу</text>
	</string>
	<string id="amk_zapiska_s">
		<text>нотатки</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_zapiska">
		<text>Уривчасті записи наукового змісту. З того, що можна розібрати, і що цікавий - рецепт артмодифікації.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_3001_amk">
		<text>Дякую, Мічений, допоміг. Мої хлопці виснажені - години дві тому на нас звідти контролер вийшов зі своєю армією з кабанів та снорків. Ледве відстрілялися, троє моїх полегло, а решті контролер по мізках нехило дав, голова досі свинцева. Та ти по влучності помітити міг - палять точно, та не туди... Контролер пішов, зараза... Ну та гаразд. Я тобі на подяку за своєчасну допомогу рецепт один дати хочу. У нас Гриша Звук повернувся з рейду, там історія неприємна вийшла з його загоном... Загалом, боргів гримнув; так в одного з них у ПДА інформація цікава була із записом вчених. Коротше, прочитаєш – сам усе зрозумієш. Ну давай. Сподіваюся, побачимось!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1_amk">
		<text>Гарна робота, сталкер. Це саме те, що треба. Ну що, Мечений, ти виконав моє прохання і в нагороду можеш взяти собі ось цей костюм, думаю тобі сподобається... Та й ще, Мечений. Нам тут вчені зі старої дружби рецепт скинули. На подяку за нашу службу, так би мовити. Ти, дивлюся, мужик тямущий, та й здається мені - скоро в наших рядах опинишся... загалом, давай, брате, діставай свій ПДА, я на нього файл скину.</text>
	</string>
	<string id="amk_hud_disabled">
		<text>Інтерактивний худий вимк.</text>
	</string>
	<string id="amk_hud_enabled">
		<text>Інтерактивний худий вкл.</text>
	</string>
	<string id="amk_hud_and_steam_enabled">
		<text>Інтерактивний худий вкл. + Ефект дихання.</text>
	</string>
	<string id="amk_mat_disabled">
		<text>Мат у новинах вимк.</text>
	</string>
	<string id="amk_mat_enabled">
		<text>Мат у новинах вкл.</text>
	</string>
	<string id="amk_rad_disabled">
		<text>Шкала радіації вимк.</text>
	</string>
	<string id="amk_rad_enabled">
		<text>Шкала радіації вкл.</text>
	</string>
	<string id="amk_mus_disabled">
		<text>Динамічна музика вимк.</text>
	</string>
	<string id="amk_mus_enabled">
		<text>Динамічна музика вкл.</text>
	</string>
	<string id="amk_treasure_old">
		<text>Класичні схованки</text>
	</string>
	<string id="amk_treasure_new">
		<text>Випадкові схованки</text>
	</string>
	<string id="amk_treasure_rare">
		<text>Рідкісні схованки</text>
	</string>
	<string id="amk_options">
		<text>АМК опції</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_1_text">
		<text>Запис 1: &quot;... при цьому ми бачили весь процес від початку і до кінця, незважаючи на те, що монолітівці оточили &quot;Трамплін&quot; щільним кільцем, намагаючись закрити від можливого спостереження процес трансмутації і сам артефакт. Але Артем був на досить вигідній позиції і йому вдалося в бінокль розглянути кинутий в аномалію артефакт.Їм виявився &quot;Сопливий дикобраз&quot; (назва дивна, але вона оригінальна, дана сталкером-творцем, ми ці дані перевірили.) Через півтори години, вже ввечері, артефакт викинуло аномалією назад. належить забрати його у монолитовців. Артем запропонував зробити це під час їхньої чергової молитви Моноліту. Вона почнеться через 40 хвилин. Після повернення хочу поклопотатися про цього тямущого хлопця.\n \nЗапис 2: &quot;... дані фрагментарно скину на флешку, продублюю. З монолітівцями розібралися досить швидко - поки вони робили якийсь дивний обряд навколо принесеного одним із них замість рюкзака чорного прямокутника (я спочатку думав, що це ранець, а в
иявилося, що це переносний вівтар (!); Владислав Леонідович, я думаю, цей факт буде цікавий і російським, і іноземним колегам). Після двох діб нашого походу я відзначив наступні якості &quot;Кам&apos;яного дикобраза&quot; (назву дали, враховуючи його властивості та походження від &quot;Сопливого дикобраза&quot;): даний артефакт, який я відніс би до класу абсолют, знижує дозу радіації, отриману людиною, на 50 мкР/годину! Крім цієї рідкісної якості, &quot;Кам&apos;яний дикобраз&quot; знижує чутливість людини до вибухів, ефективно зменшує кровотечу і додає стрибучості...&quot;\n \nЗапис 3: &quot;... за нами погоня. Монолітівці, чоловік п&apos;ятнадцять. Ми пробували відірватися - не вийшло. Затискають поступово в кільце. Флешку з дублем інформації залишу Артему Інкіну, а сам спробую затримати переслідувачів...&quot;</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_2_text">
		<text>Запис 1: &quot;... мене вони взяли на виході з села... п&apos;ятьох я встиг... адже ми пеленг видати не встигли, група швидкого реагування так і сидить в очікуванні... Андрію Семеновичу на моїх очах відстрілили ногу трохи нижче коліна, суки!Вели довго, я ніс пораненого Андрія Семеновича... Навіть і не знав, що тут у них є підземна схованка... Ці худоби сказали, що ми відповімо за те, що вбили їхніх братів... , він уже тоді був непритомний... мені розв&apos;язали руки і навіть не забрали ПДА з рюкзаком, тільки зброю та патрони...&quot;\n \nЗапис 2: &quot;... я не знаю, що це... я не знаю... це не кровосос, це не химера... це не... Воно виповзло з ями на їхній спів! Вони відкрили дверцята клітини з Андрієм Семеновичем... воно їх не торкнулося, воно одразу рушило до клітки... воно проповзло туди... і... І ПОЧАТОК ЙОГО ПОЖИРАТИ! ХРИПІВ І НАМАГАВСЯ РУКАМИ...&quot;\n \nЗапис 3: &quot;... воно прийде... монолітівці пішли, а воно сидить там у землі... я чую його думки. Вони пішли і відчинили д
верцята моєї клітки... а воно спустилося вниз і звідти розмовляє зі мною і.&quot; .. і Андрій Семенович каже... в голові... Я піду... тільки руку Андрія Семеновича візьму... він каже, що хай хоча б рука, це вже добре... вона... важлива, дуже важлива. а воно... не вилазить... воно там світиться внизу... в ямі... як веселка... і каже мені, щоб я нікуди не йшов... а я піду... вони навіть двері на закрили... казали, що воно мені не дасть виповзти... а воно пішло до себе, як обгризало Андрія Семеновича... тільки руку залишило... Андрій Семенович каже, щоб я йшов зараз... поки воно внизу думає. .. І руку забрав... бо вона для нього важлива...&quot;\n \nЗапис 4: &quot;Я обдурив його ... воно дурне ... я взяв руку Андрія Семеновича і рюкзак ... і пішов. Воно почало ревти і виповзати ... але раптом зупинилося - я сказав йому, що мені треба вийти. Воно повірило й не пішло за мною далі!</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_steel_kolobok_text">
		<text>Запис 1: &quot;Знайшов мертвого сталкера. Точніше те, що від нього залишилося поруч із &quot;Трампліном&quot;. У нього в рюкзаку &quot;Колобок&quot; лежав, та якийсь дивний - світиться, зараза. Я мізками розкинув, вирішив кинути свій &quot;Колобок&quot; в &quot;Трамплін&quot; та подивитися, що буде. Шкода, звичайно, випивки багато можна було отримати за нього, але... хрін з ним, спробую.&quot;\n \nЗапис 2: &quot;Сорок хвилин вже сиджу, чекаю. Зомбака самотнього гримнув. Даремно я згодував &quot;Колобка&quot; цієї аномалії, ох даремно!&quot;\n \nЗапис 3: &quot;Є! Вилетів, рідний, як пробка! Година минула, і він тут як тут. Світиться! Цю справу треба обмити!&quot;\n \nЗапис 4: “Уф! Я його з рушниці свого поклав, суку!\n \nЗапис 5: &quot;Не все так просто. Не сходиться якось. Ось, наприклад, точно пам&apos;ятаю, ножичком він мені шкіряну куртку розпоров легко, удар леза пам&apos;ятаю, а на животі - тільки подряпина. Може мені мої &quot;Колобки&quot; допомогли? &quot;Сталеві колобки&quot;.
.. А вони ж променяться, зарази круглі.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_titan_kolobok_text">
		<text>Сарацин приволок якогось новачка спійманого. Каже, що не грюкнув одразу, бо цей новачок дуже смішно оглядався, ніби ніс щось дуже цінне. Упертий, шмаркач! У рюкзачку його намацали цікавий &quot;Колобок&quot;. Ну як, &quot;Колобок&quot;... наче він, а наче не він. Запитали його, що за звір у нього в рюкзачку, мовчав, як партизан. Поважаю! Друщ-то на вигляд ще той! Швед йому пару пальців зламав, перш ніж він розповів, що до чого. Каже, що це змінений у &quot;Каруселі&quot; &quot;Сталевий колобок&quot;. Мовляв, годинка там поваляється і стає іншою. Каже, що від удару береже непогано, знову ж таки непогано рятує від розриву, але мля, радіоактивний і в &quot;Матриці&quot; краще не потрапляти. Назву йому вигадав прикольне - &quot;Титановий колобок&quot;! Треба буде перевірити, чи правду цей фраєр говорив чи ні. Ще б &quot;Сталевий колобок&quot; знайти...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_almaz_kolobok_text">
		<text>Даний гіпермодифікат, що отримується методом трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; мезомодифікату &quot;Титановий колобок&quot;, надає шкірі людини, що носить його, стійкість до розриву і удару. Мінусом цього гіпермодифікату є те, що він випромінює радіаційне випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_controller_skalp_text">
		<text>Нехай Він перебуває у Вічності, хай змінить Він Світ!\n \nНаставник Віктор сповістив про чергову вдачу своїх дослідників природи! Наставник, як і всі ми, впевнений, що Він знову підніс нам, послідовникам Його, дар у зміцнення нашої віри! Після зіткнення з загоном військових, які охороняли вчених, лідер фаланги Остах з тілами та трофеями приніс &quot;Панцир&quot;. Разом з тілами заблукалих він був принесений в жертву Полум&apos;я Його, але Слідчі, брат Акім і брат Лехо, виявили &quot;Панцир&quot;, що випав через півтори години з &quot;Спеки&quot;. Він надзвичайно світився, що утвердило Тих, хто стежить у знаку Його. Цей змінений &quot;Панцир&quot; пройшов два бойові зіткнення разом з натуралістом братом Романом. На шляху його фаланга зіткнулася в катакомбах і прийняла бій з чотирма бюрерами. Брат Роман стверджує, що це змінений &quot;Панцир&quot; творив чудеса – псі-атаки бюрерів брат Роман майже не відчував! Також він зауважив, що весь час, поки носив на собі цей артефакт, він не хотів
 їсти. Воістину, Він дарує нам частки Вічності навіть зараз! Подальші природовипробування показали, що цей артефакт, який отримав від Квалітету ім&apos;я &quot;Скальп контролера&quot;, покращує самопочуття, зупиняє кровотечу та рятує від хімічних опіків. Віра наша росте і міцніє день за днем! Бо Він пам&apos;ятає нас! Хай буде Він у Вічності! Хай змінить Він Світ!</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_souls_text">
		<text>... загалом було так. Вночі сьомого липня, півмісяця тому, коротше, в корпусі №3 сплив &quot;Шатун&quot; - аномалія &quot;Жарка&quot;, що блукає, йопт. Я в цьому корпусі один залишився, Макс і Юрко Севастополь пішли, хоч як - я досі не в&apos;їжджаю... пили ми не по-дитячому. Тільки я зібрався у куточку собі постелити - опа, зі стіни вогонь! Я бухою, спочатку думав, що Тимур Маринад полагодив знайдений піхотний вогнемет і приколюється з ним. Потім подумав, що у стінах газопровід пробило – за стіною кухня була колись. Потім згадав, що газ тут у трубах скінчився років п&apos;ятнадцять тому, розгубився трохи, став заливати водою. Але коли побачив, що полум&apos;я рухається по стіні, допер уже, та пізно було - свій G36 зірвати зі цвяха встиг, а ось сумку зі знайденою два дні тому &quot;Душею&quot; - ні. Засмутився сильно, випив. А за півтори години з вогню вивалюється моя &quot;Душа&quot;! Тільки світиться так, як лампа. Ну, я її виймати і в контейнер. Вранці прокинувся, дивлюся: пацани на
 &quot;Спекі&quot; кабанчика рум&apos;янять. Тут я одразу згадав про &quot;Душу&quot;. Попередив Макса та попер до яйцеголових. Добирався весело, та це інша історія. Дійшов, дав цю &quot;Душу&quot; на виміри. Цукор після них лисину довго чухав. &quot;У артефакту крім покращення здоров&apos;я людини, - каже, - з&apos;явилася здатність знижувати дозу радіації&quot;. Ще цей арт (я його &quot;Краплей душі&quot; назвав, прикольно звучить) втома додає. Цукор мене довго ламав продати його, але я не повівся. У мене вже на той час план зародився - кинути ще раз у &quot;Жарку&quot; цей арт і подивитися, що буде, а потім знову принести на виміри Сахару. Той знову довго череп чухав, але погодився. Я взяв свою &quot;Краплю душі&quot; і рушив до тунелю. Там цієї &quot;Жарки&quot; - дупу жри. Кинув, чекаю. За годину він почав виявлятися, але з аномалії ніяк не вискакував. Ледве його дістав, обпалився, трохи такий самий лисий, як Цукор, не став. Приніс на замір і мав рацію! Цей арт (я його назвав &quo
t;Вогненною душею&quot;) вдвічі краще став захищати від радіації! Ні, все ж таки дарма я в інститут не вступав.Дивишся, був би професором, академіком там... Загалом, пішов я втретє до &quot;Жарки&quot;, як, мля, Старий до синього моря. Дорогою пару зомбі звалив, один виявився колишнім Михою Камеруном, я потім за його упокій випив. Ось доля, така, адже місяць тому я з ним пив, а сьогодні кулю в голову... нехай земля йому... Кинув я &quot;Вогненну душу&quot; в &quot;Жарку&quot; і почав знову чекати. Тільки довго, але за півтори години вискочила (добре хоч цього разу в аномалію потикатися не довелося). Я подрімати примудрився за цей час... Світиться так радісно. Я підібрав арт і рушив до яйцеголових. Там уже ціла бригада на стремені, мене кофієм з коньяком напувають, самі з артефактом пораються. Я йому під світський настрій з кавою і Хеннесі назву вигадав - &quot;Кристальна душа&quot;. Яйцеголові ахкають там, захоплюються, кажуть, що цей гіп... гіпердиф... коротше, &quot;Кристальна душа&q
uot; та здоров&apos;я покращує, і якийсь там небувалий показник із захисту від радіації отримала. Я вранці знову до &quot;Жарки&quot; спокійно дістався, кинув в аномалію свою ненаглядну &quot;Кристальну душу&quot;. Чекав довго. Дивлюсь – вистрибнув арт. Я нічого не зрозумів - світіння ні хрону не змінилося. Ну, думаю, хрін з тобою, не хочеш – не треба. Пішов назад, дивлюся - у переході &quot;Електра&quot; блукаючий пріт. Пройти – ніяк. Сидів я, сидів, потім думаю: &quot;Кину-но я в &quot;Електру&quot; свій арт&quot;! Вийшло як у &quot;Жарке&quot; - зник він там і всього за годину вистрибує назад. Світло йде зовсім інше! Я дочекався, коли &quot;Електра&quot; мігрує далі, і пішов своєю дорогою. Приніс &quot;Кристальну душу&quot; на Янтар, дав Сахару. Того довго не було, виходить із лабораторії – очі за окулярами світяться аж, реально як у психа. Каже, що це якийсь абсолют. Якщо раніше транс... трансм..., загалом, змінена &quot;Душа&quot; зменшувала витривалість людини, то цей арт ще крім
 покращення здоров&apos;я та захисту від радіації збільшує, а не зменшує витривалість. Бабла я тоді зрубав з яйцеголових за вивчення своєї &quot;Душі&quot; нормально...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_tears_electra_text">
		<text>Артефакт &quot;Батарейка&quot; міститься в аномалію &quot;Електра&quot;. Отриманий модифікат &quot;Сльози &quot;Електри&quot;&quot; підвищує витривалість. Негативного на людський організм наноситься ударами і розривами.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_tears_fire_text">
		<text>Модифікат &quot;Сльози Електри&quot; міститься в аномалію &quot;Спека&quot;. Отриманий мезомодифікат &quot;Сльози вогню&quot; досить добре підвищує витривалість, має добрий захист від вогню. Вразливість до ударів, розривів.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_tears_chimaera_text">
		<text>Мезомодифікат &quot;Сльози вогню&quot; міститься в аномалію &quot;Холодець&quot;. Цей гіпермодифікат добре підвищує витривалість та корисний ще тим, що підвищує захист від вогню та електрики.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_tears_gigant_text">
		<text>Все бачу, все відчуваю, все розумію… змінити нічого не можу. Знаю, що зараз буде боляче...\n \nКонтролер вбиває не одразу. І свідомість гасить не відразу, і навіть воля та бажання залишаються при вас ще довго... досить довго, щоби про це пошкодувати. Але людина – дивне створення: хоче жити, навіть коли розуміє, що краще б померти.\nШептатиму. Поки що він не бачить, поки що є можливість рухати губами за власним наміром.\n \nДивний артефакт так і світиться там, у темряві, біля аномалії, що зжерла обох моїх напарників... хоча минуло вже кілька діб, і пара попередніх Викидів змінила решту аномального рельєфу до невпізнанності. Це – третій\n \nВін Викидів не любить. Є нора безпечна, без аномалій. Він ховається туди, коли небо наливається багряним, «затикає» вхід тушею підконтрольного псевдогіганта... Гігант реве, шкребе лапами, намагаючись прорватися всередину, забратися подалі від обпікаючого вогню, що насувається з Півночі. Яке там! Вхід вузький, гіганту не пролізти. Він верещить і корчит
ься, зриваючись на зовсім нестерпний ультразвук... у куточках величезних, як миски, очей набухають і скочуються синьо-зелені прозорі краплі. Гіганту боляче. Він плаче. Потрібно ж... а я не можу.\n \nМотю контра «погасив» одразу. Просто подивився в його бік, і той - точнісінько в манекен, лялька безвольна! – сам ступив у найближчу аномалію. Як був - з усім добром, з рюкзаком, зі зброєю... Сильно йому вона допомогла, ця зброя! І нам, заціпенілим, теж не допомогло. Просто стояли і дивилися, як ця погань витягла з іскристої &quot;Електри&quot; те, що залишилося від людини, розклала на іржавій пожухлій траві... і облизувалася, сволота, і навіть, здається, посміхалася!\n \nАдже в Моті в контейнері був арт на захист від телепатії - скільки разів він нам демонстрував дорогоцінні свої &quot;Сльози химери&quot;... Рюкзак, що залишився цілим, контру не зацікавив. І те, що світ на мить погасив білий спалах, його теж не схвилювало і не налякало. А може, й не помітив?.. Ми помітили, як помітили нове
 світло, що з&apos;явилося через деякий час, поруч із мерехтінням аномалії – там переродився якийсь із артефактів Моті. Але нам уже було байдуже.\n \nДругим виявився Пугач. Відразу після другого викиду. Теж сам. Теж без криків. Щойно був Пугач і був «Трамплін» - а потім одразу купа кривавих ошметків і байдужі, без виразу, очі контри. Він хотів їсти і отримав їжу... Тепер моя черга.\n \nЯ знаю – Контролер знову голодний. І поруч щойно народився &quot;Трамплін&quot;. Але спочатку мені треба піти й забрати те, що вже кілька днів світиться біля невичерпної аномалії... Він сказав – йти. Я піду. Дошепчу і піду. Адже він сказав. А артефакт – зелений. Зелений, як сльози. Сльози гіганта під час викиду. Ось, бачу його наче поблизу. Ні, не зелений. Аквамариновий... дивне слово... звідки воно? Не пам&apos;ятаю. Потрібно забрати. Він каже – забрати...\n \nЯ йду...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_grandmother_glassbeards_text">
		<text>Для обов&apos;язкового ознайомлення.\n \nБійці! Наші товариші, вчені, надали інформацію про можливість змінити артефакт &quot;Мамині намисто&quot; з подальшим отриманням нових характеристик. Цей артефакт змінюється лише в аномалії &quot;Електра&quot;, в яку необхідно помістити артефакт на одну годину. Після цього він, з великою ймовірністю, отримує нові характеристики. Наводжу цитату з документа вчених: &quot;Отриманий модифікат генерує темпоральне поле, що досить значуще сповільнює швидкість куль, що потрапляють до нього, тим самим захищаючи людину від критичних поранень, при носінні на поясі, можна переносити більшу вагу. Трохи радіоактивний.&quot;\n \nРекомендую скопіювати файл у свої ПДА і при зустрічі з квадами, що перебувають у рейді, передати інформацію безпосередньо лідеру групи.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text">
		<text>... Ваньку Чотири пальці знайшов у селі. Я зграї псів туди затикався. Сиджу, з підпілля відкритого чути потріскування лічильника Гейгера. Я одразу за стовбур схопився: чи мало, може, там бандюган якийсь мірк занікався. Глянув, а він там валяється обличчям у &quot;Холодці&quot;. Я його тільки по бандані дебільної і впізнав - червона із серпасто-молоткастими гербами. І години чотири, як розлучилися з ним; він пішов уперед, а я Вадика Рум&apos;яного чекав, щоб пакет передати. Образливо, мля... Ну, загалом, я протигаз начепив і поліз його витягати. Довго не міг зрозуміти, як він туди сверзився, адже він Зону вже четвертий рік тупцював, доки не побачив, що шию йому хтось звернув. Я, ясний перець, у землю його ховати одразу роздумав. Чи мало яка хазяйка собі консерви з досвідченого сталкера заготовила, та й чи не пасеться ця сама господиня десь поряд. По швидкому його обмородив, намагаючись до одягу не торкатися, рюкзак зняв, арти з пояса. ТОЗ його коханий не взяв - &quot;Хлопець&quot; рушни
цю знатно пожер. Та й злиняв звідти швидше. Артів у Ваньки було три всього. &quot;Крапля&quot;, &quot;Морський їжак&quot; і ті його &quot;Бабчині намисто&quot;. &quot;Крапля&quot; з &quot;Морським їжаком&quot; у нього ззаду на поясі бовталися, а от &quot;Бабчині намисто&quot; потрапили в &quot;Холодець&quot;. Думав, що песець прийшов артефакту, а виявилося - арт цілесенький, та тільки світиться дивно. Ну, я поки що до свободівців дістався, затестив його. Інший він став. Я його подумки &quot;Прабабкиними намистами&quot; обізвав. Від куль врятував непогано, коли я на воєнного зомбі натрапив. І рюкзак немов полегшав. Та лучитися став менше, ніж &quot;Бабині намисто&quot;. Продам його, напевно, вченим та споряджу собі нову візьму.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text">
		<text>Запис: &quot;Є у мене для тебе інформація. Знаєш, я там, на базі нашій, писарем служив: сидів за комп&apos;ютером, з документами та звітами порався. А потім, коли вашого брата сталкера щодня стали наші перці гробити, несила стало! ... Ну гаразд, не про це зараз... Я там один файл прочитав випадково... Ну, як випадково... Загалом повозитися з кодом довелося, поки хакнув... Копіювати не став, але запам&apos;ятав міцно. звіт яйцеголових про зміну артефактів в аномаліях!Прикидаєш!Так у цьому файлі говорилося, що якщо взяти якийсь ме...мезо чогось там... під назвою &quot;Буси прабабки&quot; - дебільна назва, відразу запам&apos;яталася, тільки не питай що це, навіть не уявляю - і покласти в &quot;Карусель&quot;, то через півтори, по-моєму, години вийде інший артефакт! Ну, як інший... Той самий, тільки в нього властивості поміняються. Він якесь поле випромінює , що все швидко летить, що потрапляє в нього, гальмує відчутно.Я подумав: &quot;Це, значить, кулі!&quot; Ось. Сподіваюся, тобі ця інфо
рмація допоможе більше, ніж мені.&quot;</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_burer_pra_grandmother_glassbeards_text">
		<text>...Сергію Романовичу, прошу звернути Вашу особливу увагу на Додаток 12 до останнього щомісячного звіту групи Кратова, а саме – на результати дослідження &quot;Зразка 112-12-3&quot;. За попередніми даними, масове отримання абсолютів з подібними властивостями є першорядною важливістю як для досягнення максимального захисту наших експедицій, так і для продовження отримання грантів за програмою &quot;Апостол&quot;. Наскільки нам вдалося встановити, отримання таких артефактів &quot;штучним&quot; шляхом справді можливе, незважаючи на всі викладки професора Сараєва, який стверджував повну неспроможність наших припущень. Ознайомившись із повним звітом, ви самі переконаєтесь у правоті моїх слів. Поки ж достатньо буде сказати, що приміщення гіпермодифікату під кодовою назвою &quot;Буси бабки бюрера&quot; (прошу пробачити цей сталкерський сленг, але ми тут до нього майже звикли) в аномалію сингулярності третього типу (&quot;Жарка&quot;), в районі підкритичної напруги торсійної та альфа -Полів при
зводить через кілька годин до появи нового артефакту, умовно названого нами поки &quot;Буси Прабабки Бюрера&quot;. Маючи лише позитивними, на наш погляд, властивостями, цей артмодифікат не схильний до руйнівного впливу Викидів, і може з повним правом іменуватися абсолютом цієї лінійки модифікацій. До речі, з отриманням нами досвідченого зразка пов&apos;язана історія як незвичайна, так і, не побоюся цього слова, трагічна... Але про такі речі краще під юшку з міцним, а тому, якщо вже зовсім скоро у мене намічається відпустка, сподіваюся розповісти вам її особисто, десь на нічній рибалці біля багаття. Сталкери - відчайдушні хлопці, і у своїх безбаштових дослідах з &quot;варками&quot; (Уявіть, так вони називають процеси перетворення суперматерії в точках сингулярних областей!) у чомусь схожі на містичних монолитовців.\n \nТак, і передавайте привіт вашій дружині, Ірині Семенівні - наймиліша жінка, і дуже нам допомогла з поставками минулого місяця. Без її протекції нових мас-спектрографів ми
 б ще рік не домоглися...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_dikoobraz_text">
		<text>... для отримання необхідної трансмутації артефакт &quot;Пружина&quot; міститься в аномалію &quot;Жарка&quot;. Через одну годину він, якщо трансмутація пройде вдало, отримує дуже гарний показник захисту від радіації. Його негативними характеристиками і те, що він підвищує стомлюваність, дає ранам закриватися. Наступні наші досліди показали неможливість подальшої трансмутації отриманого модифікату &quot;Дікобраз&quot; у цій аномалії.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_electra_dikoobraz_text">
		<text>Чи не для поширення! Лише членам &quot;Свободи&quot;! Топ сикрет, йопт!\n \nВитек Рум&apos;яний зумів накреативити новий арт! Для вихідника потрібен &quot;Дікобраз&quot;, його потім треба кинути в &quot;Електру&quot;, за годину з неї вилупиться цей артефакт. Рум&apos;яний назвав його &quot;Електричним дикобразом&quot;, але це, в принципі, глибоко рівнобедрене. Головне, що арт-радіацію тримає некисло і від &quot;Електри&quot; допомагає. Квілий, передбачаю твоє занепокоєне питання про дівок - це відразу на форум. Мені в личку не пиши – приб&apos;ю! А, так – ахтунг! Хрінова, якщо начепиш цього &quot;Електричного дикобраза&quot;, то витривалість падає дуже швидко, та й голитися треба обережніше, не дай боже порізатися. Так що обережніше там!\n \nСтепан Медіацентр, інфосервіс, етити його.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_sopl_dikoobraz_text">
		<text>Панове! Група пана Олексія Астронома надала нашій лабораторії неоціненну послугу. Справа в тому, що територію біля нашої мобільної лабораторії затопили кабани та плоті. Це їхня друга міграційна хвиля після останнього викиду, у нас уже були постраждалі з числа персоналу. Група пана Олексія Астронома, яка відгукнулася на наш заклик про допомогу, повністю знищила мутантів! Ми вважаємо, що грошова винагорода не повністю відображає глибину нашої подяки, і щоб підтримати нашу подальшу співпрацю, надсилаємо вам інформацію про генерацію гіпермодифікату &quot;Сопливий дикобраз&quot;. Просимо вибачення за дещо вульгарну назву, але вона, придумана творцем даного гіпермодифікату, якнайкраще описує сутність цього артефакту. Сподіваюся, бійці &quot;боргу&quot; мають належне почуття гумору і адекватно відреагують на даний артефакт і на його назву! Для отримання &quot;Сопливого дикобраза&quot; необхідно в аномалію &quot;Холодець&quot; помістити на півтори години артефакт &quot;Електричний дикобраз&quo
t;. Хотілося б відзначити, що цей гіпермодифікат має показник блокування радіації - людина отримує лише 35 відсотків від тієї кількості рентген, яку вона отримала б, не одягнувши на пояс цей гіпермодифікат. Крім цього, він також дуже ефективно зупиняє кровотечу і блокує хімічні опіки. Неприємною стороною &quot;Сопливого дикобраза&quot; є те, що він підвищує чутливість людини до навантажень, і її незручно носити через незрозумілий слиз, що весь час сочиться. Субстанція нешкідлива, але дуже неприємна. Загалом наш колектив вважає, що така маленька незручність, як слиз, не відіб&apos;є бажання у ваших бійців застосовувати цей гіпермодифікат!\n \nЗ повагою, член РАН, академік Сахаров</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_giant_small_brother_text">
		<text>Запис 1: &quot;Тільки пішли з Темної долини. Юрку Буяна втратили - хлопця воронкою порвало, не помітили в перестрілці, як його туди бюрер заштовхав псі-ударами... нехай земля йому буде пухом... Погано. Група неповна без нього менше шансів донести до Бара папірець цей цікавий, мабуть, бюрери в катакомби якогось бідолаху вченого на обід затягли... Він у своєму ПДА написав, що виявив можливість змінювати артефакти в нові... модифікати, чи... так, начебто, написано ... Загалом, виходить якийсь артефакт класу абсолют, названий ним &quot;Молодший брат Гіганта&quot;, і робиться він у &quot;Жарці&quot; з &quot;Алмазного колобка&quot;. удару, розриву, але й &quot;відводить&quot; від людини досить чутливий відсоток куль, що потрапляють у генероване поле, приємними бонусами &quot;Молодшого брата Гіганта&quot; є такі властивості: непогане виведення радіації з організму і зниження потреби людини в їжі за рахунок підживлення своєю енергією. Загалом, інформація цікава, треба було б її Сахарову та її 
команді віднести, лише охорону побільше про всяк випадок, групи дві мінімум.\n \nЗапис 2: &quot;Нарвалися на цих олухів зі &quot;Свободи&quot;! Утрьох їх п&apos;ятьох поклали. Тільки пораділи трофеям - стовбури у них знатні, як Саньку Кулеру голову знесло пострілом із СВД. Ми на звук із підствольників вдарили, але незрозуміло, грохнули ми цього снайпера чи ні. Рінат каже, щоб я йшов, він мене прикриє. Інформація дуже важлива... Снайпер, козел, себе не видає нічим, стріляний горобець. Гаразд, треба йти...&quot;</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_shkura_text">
		<text>Здорово, Вован. Ось же довбання! Ну, чого ти залагодив: &quot;Як там на Зоні, як там на Зоні?&quot;. Та ніяк! Нудьга, мля. Якби не ловили цих напівдурків, які туди пруть за артефактами, то нудьга зелена була б. Ні, ну буває моторошно іноді, що мені перед тобою виїжджатися... Коли якась животина або хрін знає що завиє недалеко від блокпоста - битися не срусь, але волосся дибки встає. Навіть на дупі... Це при тому, що автомат я, як і всі ми тут, не випускаю з рук. Нещодавно ось, щоправда, розважало було - зловили перцю. Назад із Зони йшов. Ми його взяли. Він якийсь камінчик із собою волок, світиться - що днище твоєї тюнінгованої дев&apos;ятки в темряві! Ну, ми його з пристрастю попитали, він розповів, що цей камінчик не просто артефакт, а якась нова хрень - у нього, на кшталт, є здатність зменшувати хімічні опіки, чи що, і ти, на кшталт, на пси можеш забити. Ну, не зовсім, звичайно. Ще казав, що кров повертається погано. Ми цей камінчик дозиметром перевірили - тріщить, зараза! А цей спій
маний каже нам, що, на кшталт, несе цю хроніку вченим, на кшталт, користь людям щоб була. Розвертався, каже, що береш якусь &quot;Плівку&quot;, кидаєш у &quot;Трамплін&quot; і обидва! За годину готова ця хрень. Багато чого ще казав, сам якийсь облізлий, весь у шрамах. Упир, коротше. Загалом ми його в тачанку і на третій КПП відправили, там з ним розберуться. Ну гаразд, Воване, бувай, мені тут скоро на побудову. Ти це, Юльке передай, що я її люблю там, пам&apos;ятаю і таке інше. Коротше, будь!</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_cheshya_text">
		<text>Панове, радий повідомити Вам, що нами знайдено новий зразок трансмутації! Модифікат &quot;Шкура&quot; зазнає впливу аномалії &quot;Карусель&quot; протягом 1 години. Отриманий мезомодифікат з робочою назвою &quot;Луска&quot; має наступні характеристики: він зменшує вплив на людину хімічно агресивних середовищ, зменшує вплив псі. Увага, важливо! &quot;Луска&quot; радіоактивна і посилює кровотечу у людини, що носить його! Сподіваємося, що ця інформація допоможе вам у вашій шляхетній справі, а також на те, що цей невеликий презент ще більше зміцнить нашу дружбу та партнерство!\n \nЗ повагою, член РАН, академік Сахаров</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_pancir_text">
		<text>Товаришу майор, прийшов звіт із Центру за наданим нами для вивчення гіпермодифікату &quot;Панцир&quot;. Судячи з отриманих даних, &quot;Панцир&quot; (перероджений в аномалії &quot;Холодець&quot; мезомодифікат &quot;Луска&quot;) у людини, що носить його, знижує кровотечу, нейтралізує більшу частину хімічно агресивних середовищ при їх контакті зі шкірою людини і вплив пси не значно. Час трансмутації невеликий - лише півтори години. Центр виявив бажання отримати якомога більше об&apos;єктів для вивчення та нові дані про всі можливі модифікати, дозволивши нам дізнання п&apos;ятого ступеня. У зв&apos;язку з цим прошу вашого дозволу для проведення над спійманими сталкерами допити цього ступеня.\n \nКапітан М. Луб&apos;янкін</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_simbion_text">
		<text>Поспішаю повідомити, Миколо Валентиновичу, що відділ &quot;Б&quot; видав нам несподіваний результат своїх досліджень! Вони виявили, що якщо в аномалію &quot;Холодець&quot; помістити чотири артефакти різного типу: &quot;Медузу&quot;, &quot;Краплю&quot;, &quot;Кров каменю&quot; та &quot;Колючку&quot;, то в результаті трансмутації, що проходить протягом чотирьох годин і двадцяти однієї хвилини, генерується абсолютно новий артефакт із дивовижними якостями! Ця пустушка, якій присвоєно робочу назву &quot;Сімбіон&quot;, блокує 30% псі-випромінювання, підвищує здоров&apos;я того, хто носить! Досліди проводилися на ув&apos;язнених, які зазнавали ментальної атаки нашого полоненого Арчибальда. Роблячи поправку на те, що цей контролер у нас у неволі давно, і без підживлення залишковою енергією викиду він дещо послабшав, все ж таки вважаю, що показник пси-блокування відмінний! Рапорт для Центру складений, чекаю на ваші коментарі та дозволи на відправку даних.\n \nНачальник відділу &quot;Б&quot;, пр
офесор Снігуров</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_dummy_text">
		<text>Звіт №14/7 за проектом &quot;Ошуканець&quot;\nДиректору дослідницького відділу &quot;К-32&quot;\nПрофесору Сазонову Миколі Дмитровичу\n \nШановний Миколо Дмитровичу, ми завершили серію дослідів над гіпермодифікатом &quot;Місячна пустушка&quot;. Під час дослідів 7 (сім) гіпермодифікатів &quot;Месячна пустушка&quot; зазнали деструкції, 5 (п&apos;ять) гіпермодифікатів &quot;Месячна пустушка&quot; зазнали деградації, 1 (один) гіпермодифікат &quot;Месячна пустушка&quot; в серії трансмутацій показав позитивний результат.\n \nПри приміщенні гіпермодифікату &quot;Місячна пустушка&quot; в аномалію &quot;Холодець&quot; не відбулося відторгнення артефакту, як це було в аномаліях &quot;Жарка&quot; та &quot;Воронка&quot;. Після закінчення 1 години, 23 хвилин, 56 секунд артефакт отримав властивості класу абсолют, а саме: збільшує стійкість до вогню, збільшує витривалість, значно збільшує стійкість до електрошоку і радіації. Робоча назва абсолюту – &quot;Пудінг&quot;.\n \nПодальше поміщення отриманог
о абсолюту в аномалію &quot;Холодець&quot; ні до чого не призвело - аномалія відкидає артефакт.\n \nВважаю, що наша група дійшла блискучого результату досліджень з трансмутації артефакту &quot;Пустка&quot;. Таким чином, вважаю, що проект &quot;Ошуканець&quot; успішно завершено. Повні записи спостережень перенесено на сервер.\n \nНачальник дослідницької групи &quot;7&quot;, В. А. Авакян</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_fake_text">
		<text>Для отримання модифікату &quot;Сонячне світло&quot; необхідно помістити артефакт &quot;Місячне світло&quot; в аномалію &quot;Спека&quot;. Після закінчення приблизно чотирьох годин утворюється модифікат &quot;Сонячний світло&quot;, що має наступні властивості: сильне збільшення витривалості, зменшення сприйнятливості до високих температур, невелике зменшення сприйнятливості до електрошоку. Побічним ефектом є те, що отриманий модифікат випромінює радіацію. Інформація не перевірена.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_dikoobraz_text">
		<text>\n \nМодифікат стійкості до радіації &quot;Дікобраз&quot; виходить із\nартефакту &quot;Пружина&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]близько однієї години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_electra_dikoobraz_text">
		<text>\n \nМезомодифікат стійкості до радіації та електрики &quot;Електричний дикобраз&quot; виходить з\nмодифікату &quot;Дікобраз&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Електра&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_sopl_dikoobraz_text">
		<text>\n \nГіпермодифікат стійкості до радіації, хімічних опіків та кровотечі &quot;Сопливий дикобраз&quot; виходить з\nмезомодифікату &quot;Електричний дикобраз&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Холодець&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]півтори години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_stone_dikoobraz_text">
		<text>\n \nАбсолют до кровотечі, стійкості до радіації, і вибухів &quot;Кам&apos;яний дикобраз&quot; виходить з\nгіпермодифікату &quot;Сопливий дикобраз&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Трамплін&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]півтори години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_steel_kolobok_text">
		<text>\n \nМодифікат ударів та стійкості до розриву &quot;Сталевий колобок&quot; виходить з\nартефакту &quot;Колобок&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Трамплін&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_titan_kolobok_text">
		<text>\n \nМезомодифікат ударів та стійкості до розриву &quot;Титановий колобок&quot; виходить з\nмодифікату &quot;Сталевий колобок&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Карусель&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]близько однієї години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_almaz_kolobok_text">
		<text>\n \nГіпермодифікат стійкості до розриву та удару &quot;Діамантовий колобок&quot; виходить з\nмезомодифікату &quot;Титановий колобок&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Холодець&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]півтори години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_souls_bengal_text">
		<text>\n \nАбсолют здоров&apos;я, стійкості до радіації, &quot;Кристальна душа бенгалу&quot; виходить з\nгіпермодифікату &quot;Кристальна душа&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Електра&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1 година 30 хвилин Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_souls_drops_text">
		<text>\n \nМодифікат здоров&apos;я та стійкості до радіації &quot;Крапля душі&quot; виходить з\nартефакту &quot;Сімбіон&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_souls_fire_text">
		<text>\n \nМезомодифікат здоров&apos;я та стійкості до вогню &quot;Вогняна душа&quot; виходить з\nмодифікату &quot;Крапля душі&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Електра&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_souls_cristal_text">
		<text>\n \nГіпермодифікат здоров&apos;я та стійкості до радіації &quot;Кристальна душа&quot; виходить з\nмезомодифікату &quot;Вогненна душа&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1 година 30 хвилин Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_tears_electra_text">
		<text>\n \nМодифікат витривалості &quot;Сльози &quot;Електри&quot; виходить із\nартефакту &quot;Батарейка&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Електра&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_tears_fire_text">
		<text>\n \nМезомодифікат витривалості &quot;Сльози вогню&quot; виходить з\nмодифікату &quot;Сльози &quot;Електри&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_tears_chimaera_text">
		<text>\n \nГіпермодифікат витривалості &quot;Сльози химери&quot; виходить із\nмезомодифікату &quot;Сльози вогню&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Холодець&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]півтори години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_tears_gigant_text">
		<text>\n \nАбсолют витривалості &quot;Сльоза Гіганта&quot; виходить із\nгіпермодифікату &quot;Сльози химери&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Електра&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]півтори години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_grandmother_glassbeards_text">
		<text>\n \nМодифікат кулестійкості, що переноситься ваги &quot;Бабчині намиста&quot; виходить з\nартефакту &quot;Мамині намисто&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Електра&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text">
		<text>\n \nМезомодифікат кулестійкості, що переноситься вагою &quot;Буси прабабки&quot; виходить з\nмодифікату &quot;Бабчині намиста&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Холодець.\n \n %c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text">
		<text>\n \nГіпермодифікат кулестійкості, переносимої ваги &quot;Буси бабки бюрера&quot; виходить з\nмезомодифікату &quot;Буси прабабки&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Карусель&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1 година 30 хвилин Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_burer_pra_grandmother_glassbeards_text">
		<text>\n \nАбсолют ваги, що переноситься, захисту від пси &quot;Буси прабабки бюрера&quot; виходить з\nгіпермодифікату &quot;Буси бабки бюрера&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1 година 30 хвилин Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_giant_small_brother_text">
		<text>\n \nАбсолют стійкості до розриву, удару та радіації &quot;Молодший брат Гіганта&quot; виходить з\nгіпермодифікату &quot;Діамантовий колобок&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]півтори години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_shkura_text">
		<text>\n \nМодифікат стійкості до телепатії, хім. опіку та відновлення пси-здоров&apos;я &quot;Шкура&quot; виходить з\nартефакту &quot;Плівка&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Трамплін&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_cheshya_text">
		<text>\n \nМезомодифікат стійкості до телепатії, хім. опіку та відновлення пси-здоров&apos;я &quot;Луска&quot; виходить з\nмодифікату &quot;Шкура&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Карусель&quot;.\n \n %c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_pancir_text">
		<text>\n \nГіпермодифікат стійкості до телепатії, кровотечі, хім. опіку та відновлення пси-здоров&apos;я &quot;Панцир&quot; виходить з\nмезомодифікату &quot;Луска&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Холодець&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1 година 30 хвилин Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_simbion_text">
		<text>\n \nУнікальна пустушка пси-захисту та здоров&apos;я &quot;Сімбіон&quot; виходить одразу з чотирьох артефактів:\n \n• &quot;Медуза&quot;%c[red]повністю негативна\n%c[default]• &quot;Колючка&quot;%c[red]повністю негативна\n%c[default]• &quot;Кров каменю&quot;%c[green]повністю позитивна\n%c[default]• &quot;Крапля&quot;%c[green]повністю позитивна\n \n%c[default]шляхом спільної трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Холодець&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]5-10 хв.%c[default]У деяких випадках поява артефакту може затриматися%c[green]до 4 години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_dummy_puding_text">
		<text>\n \nАбсолют стійкості до опіку, електрошоку та радіації &quot;Пудінг&quot; виходить з\nгіпермодифікату &quot;Місячна пустушка&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Холодець&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]півтори години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_dummy_fire_text">
		<text>\n \nМодифікат витривалості та стійкості до опіку &quot;Вогненна пустушка&quot; виходить з\nартефакту &quot;Пустик&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_dummy_bright_text">
		<text>\n \nМезомодифікат витривалості та стійкості до опіку &quot;Яскрава пустушка&quot; виходить з\nмодифікату &quot;Вогненна пустушка&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange] &quot;Холодець&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1:00 Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_dummy_moon_text">
		<text>\n \nГіпермодифікат витривалості, стійкості до електроенергії &quot;Місячна пустушка&quot; виходить з\nмезомодифікату &quot;Яскрава пустушка&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]півтори години Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_controller_skalp_text">
		<text>\n \nАбсолют пси-захисту, стійкості до хімічного опіку та кровотечі &quot;Скальп контролера&quot; виходить з\nгіпермодифікату &quot;Панцир&quot;\nшляхом трансмутації в аномалії%c[UI_orange]&quot;Спека&quot;.\n \n%c[default]Час трансмутації складає%c[green]1 година 30 хвилин Зони.</text>
	</string>
	<string id="blowout_not_sleep">
		<text>Викид же! Заснеш тут!</text>
	</string>
	<string id="cant_sleep_equip">
		<text>Не влазю туди в спорядженні!</text>
	</string>
	<string id="not_need_sleep">
		<text>Щось не хочеться спати...</text>
	</string>
	<string id="not_need_sleep_nrg">
		<text>Не можу заснути! Енергетик діє... Зараза!</text>
	</string>
	<string id="not_need_sleep_enemy">
		<text>Який сон?! Коли вороги поряд!</text>
	</string>
	<string id="not_need_sleep_undegrourd">
		<text>Підземелля – не найвдаліше місце для сну.</text>
	</string>
	<string id="trans_finished_title">
		<text>Результат трансмутації артефакту</text>
	</string>
	<string id="trans_finished_msg">
		<text>Результат трансмутації артефакту</text>
	</string>
	<string id="stalker_died">
		<text>Загинув сталкер:</text>
	</string>
	<string id="amk_warn_trans">
		<text>УВАГА!!! Переповнення буфера! Дані про трансмутації не збережені! Дочекайтеся закінчення трансмутацій і повторіть збереження.</text>
	</string>
	<string id="amk_warn_trans_critical">
		<text>УВАГА!!! Переповнення буфера! Розпочаті трансмутації не будуть завершені. Рекомендується завантажити попереднє збереження.</text>
	</string>
	<string id="amk_warn_attention">
		<text>Увага! Кількість даних, що зберігаються, скоро перевищить допустиму межу! Виконайте всі невиконані завдання. Дочекайтеся закінчення всіх трансмутацій. Не беріть нових завдань. Не розпочинайте нові трансмутації.</text>
	</string>
	<string id="amk_sleep_title">
		<text>Сон</text>
	</string>
	<string id="amk_sleep_one_hour">
		<text>Трохи подрімати</text>
	</string>
	<string id="amk_sleep_three_hours">
		<text>Поспати</text>
	</string>
	<string id="amk_sleep_five_hours">
		<text>Відіспатися</text>
	</string>
	<string id="amk_sleep_until_full_health">
		<text>Спати до одужання</text>
	</string>
	<string id="amk_dots_title">
		<text>Введіть текст мітки</text>
	</string>
	<string id="amk_dots_done">
		<text>Поставити</text>
	</string>
	<string id="rep_no_weapon_in_slot">
		<text>У слоті немає зброї</text>
	</string>
	<string id="rep_not_need">
		<text>Зброя не потребує чищення</text>
	</string>
	<string id="rep_need_big">
		<text>Зброї потрібний серйозний ремонт</text>
	</string>
	<string id="story1_text_0">
		<text>Що так невеселий?</text>
	</string>
	<string id="story1_text_1">
		<text>Слухай, розповім тобі історію, сталкер нещодавно зовсім розповідав, що з ним трапилося.\nЗнайшов якось портсигар і притягнув Сидору. Той крутив, крутив у руках - фігня, каже, сміття... А там на обороті подряпано щось було, якісь імена. Ну, Сидор лупу взяв і роздивився якось імена Тимоха, Сохатий і ще якесь, я вже забув. Але, каже, консервні банки він не збирає, а тому йому це барахло не потрібне. Сказав тільки, що Тимоха цей у нього десь у гробусі значиться як боржник, а решту не знає.</text>
	</string>
	<string id="story1_text_2">
		<text>Ну то й що, подумаєш... історія.</text>
	</string>
	<string id="story1_text_22">
		<text>Мені нецікаво, я знаю далі.</text>
	</string>
	<string id="story1_text_3">
		<text>Стривай, я ж не все розповів. Ну, сталкер портсигар назад забрав, сам знаєш, курево мнеться весь час, а в залізці зручно тримати. І якось між іншим біля вогнище запитав, чи не знають мужики, хто такі ці Тимоха та інші, і портсигар показав... І хтось, чи Сірий, каже, що бачив цей портсигар біля сталкера - Сашки на прізвисько Щасливчик . Він виявляється тут на Сміттєзвалищі раніше отирався, а потім чогось ніс задер, сказав, що не буде тепер у гівні колупатися, буде у нього, мовляв, багато хабара... і свистнув кудись... Так, щодо Тимохи. .. Приходить якось цей Тимоха до Сірого і давай розпитувати про Сашка Щасливчика, що, та де, та куди. А з ним ще два хмирі якісь були, більше на бандитів скидалися, ніж на дигерів, але вони мовчали, а тільки очима все водили, та виглядали когось. Ну, Сірий сказав, що пішов Щасливчик, схоже, до Бару. І всі ті троє пішли і більше їх не бачили.\nНу ось... сталкера цього, який портсигар знайшов, зацікавило щось і вирішив він при нагоді з&apos;ясувати в Барі. 
І уявляєш! Зустрічає там чоловіка. Той йому й каже, мовляв, був у нього друг, чудовий мужик. І попало ж його якось натрапити на поле артефактів. Ось удача! Він, звісно, ??що міг узяв, але всього не віднесеш. А були там рідкісні штуковини. І ось якось увечері збував він хабар, ти ж знаєш, як це робиться: сталкери мнуться перед торговцем, вголос кажуть, мовляв, так нісенітниця у мене, нічого цікавого, і потихеньку хабар пхають, щоб ніхто сторонній не бачив. А тут у нього чи то мішок прохудився, чи сам він схибив, тільки засік хтось, що в нього ще є в рюкзачці.</text>
	</string>
	<string id="story1_text_4">
		<text>І що?</text>
	</string>
	<string id="story1_text_5">
		<text>Зрозуміло, що. Тут не інститут шляхетних дівчат... Загалом пізно він знайшов свого друга. Той уже ніякий був... Тільки й сказав, що зловили його, хабар весь забрали, а самого посадили в яму, щоб, отже, він тих покидьків потім вивів на те місце, де таке диво знайшов. Ну, він ні в яку, його били і, видно, добре. Він поки що в ямі сидів, на портсигарі подряпав імена тих, кого запам&apos;ятав, коли вони про себе говорили... Ну і помер.\nНайцікавіше те, що портсигар той подарував йому саме той мужик із Бара. Тільки вони портсигар і все його барахло потім забрали.</text>
	</string>
	<string id="story1_text_6">
		<text>Сумний кінець.</text>
	</string>
	<string id="story1_text_7">
		<text>Це ще не кінець. Кінець був такий. Чоловік той, якого сталкер у Барі зустрів, розповів, що два місяці слідом цих упирів йшов, але таки вирахував усіх... по одному. Коротше розрахувався за Саньку Щасливчика з усіма. Тільки портсигара при них не було, пропили, мабуть, сволочі. А йому він як пам&apos;ять про друга був важливий, ну... ти розумієш, більше нічого і не залишилося.\nІ ось, сталкер той і каже: так ось твій портсигар, випадково знайшов! Бери, мужику, і пам&apos;ятай про друга! Той аж розплакався. Ось як... Отже, кінець історії не настільки вже й сумний.</text>
	</string>
	<string id="story1_text_8">
		<text>Так... треба ж як буває.</text>
	</string>
	<string id="story2_text_0">
		<text>Про що задумався? Наче що згадав...</text>
	</string>
	<string id="story2_text_1">
		<text>Розповім історію одну, чув нещодавно. Знайшов, значить, сталкер один хреновину. Розумієш, така вирізана з дерева, відполірована фігурка... як її... забув, назва ще є наукова... Ну гаразд, не в цьому річ. Багато, звичайно, різного в Зоні знаходять – і барахло, і слушні штучки, але він таке вперше побачив. Така... такий... чи то контролер, чи то кровосос, Причому так майстерно вирізаний, і дерево якесь дивне - чорне і відполіроване.</text>
	</string>
	<string id="story2_text_2">
		<text>Ну і що... хтось від нудьги мучився, чекаючи викиду, ось ножем і вирізав.</text>
	</string>
	<string id="story2_text_22">
		<text>Ти вже розповідав, мені не цікаво вдруге слухати.</text>
	</string>
	<string id="story2_text_3">
		<text>Ні, такого ножем від нудьги не виріжеш. Хтось явно постарався, за його словами – майстерня. А внизу два нулі якісь, або дві літери ГО – як тавро, розумієш? Ну, гаразд, це фіг з ним, слухай далі... Він і подумав, зажену, мовляв, торговцю, є ж колекціонери, які різний мотлох, пов&apos;язаний із Зоною збирають, от нехай він сплавить їм далі. І пішов туди, в Бар... а фігурку він у Темній долині знайшов. Але на шляху біля вогнища на Звалищі довелося сісти. Між справою за пляшкою показав, а один і каже йому: &quot;Так я таке тавро бачив. І не тавро це зовсім, а підпис Пашки Очкарика. Він так факсиміле своє скрізь ставить, щоб знали, що його річ. На всякій фігні пише - на флязі, на пістолеті, на рюкзаку своєму бирку таку пришив... салабон він і чудик якийсь. І сказали йому, що пішов Очкарик у Бар.</text>
	</string>
	<string id="story2_text_4">
		<text>І ти зараз скажеш, що, звісно, ??він зустрів його у Барі?</text>
	</string>
	<string id="story2_text_5">
		<text>Так, а ти не смійся... Якби він його не зустрів, то було б тому очкарику вже не до сміху. Адже він чого надумав... Там тоді ще арена повноцінна була, бої неабиякі проводили, поки боргівці не прикрили ці давньоримські розваги. Очкарик цей хотів на арені, прилюдно, так би мовити, прославитися, щоб, отже, слух про нього пройшов по всій Зоні... Дурень, а сам не знає, з якого боку затвор біля калаша.\nНу, то до чого я веду... Ось бачить, значить, сидить у барі пацан, ну натурально ботанік, очкарик і квасить. Він до нього: &quot;Ти Пашка Очкарик?&quot; &quot;Ну...&quot;, &quot;А що робиш тут?&quot; Той і сказав про свої наміри. Тільки боявся він на арену вийти, все ніяк не наважувався... Отож і живим його ще застав його сталкер - у Зоні буває той, хто вчасно засичений, живіший від сміливців може виявитися.</text>
	</string>
	<string id="story2_text_6">
		<text>Так у чому суть, я не зрозумію...</text>
	</string>
	<string id="story2_text_7">
		<text>А суть у тому, що фігурка ця справді його була – Очкаріка. Талісман це в нього такий, розумієш. Йому його подарував друг боксер. Той свого часу жодного бою не програв, жодного разу. Він і подарував цю фігурку, вирізану з особливого дерева. Сказав, що перед кожним боєм потре її - і все, перемога у нього в кишені. Хохмив він так просто, я думаю. А цей очкарик повірив і втратив десь талісман. Собак злякався, побіг, той у нього й випав. Тому що, бачте, &quot;потерти забув&quot;... От якби був при ньому талісман, як він сказав, то він був набагато впевненішим і пішов би на арену.\nНу, не дурень? Скажи. Сталкер йому віддав цей талісман, шкода пацана стало, тільки сказав так: &quot;Можеш його терти скільки завгодно, хоч про дупу, тільки обіцяй, що впевненість свою на арені перевіряти не будеш! Іди до чортової матері звідси, а якщо я тебе близько біля арени побачу!..&quot; Коротше, він одразу зрозумів. І нічого... ніби мізки йому вправив. Якось навіть потім зустрічав його на Звалищі. Ось так п
росто допоміг людині.</text>
	</string>
	<string id="story2_text_8">
		<text>Так, пощастило йому, можна сказати. Є ж диваки...</text>
	</string>
	<string id="story3_text_0">
		<text>Що смієшся? Може, разом?</text>
	</string>
	<string id="story3_text_1">
		<text>Чи чула розповідь про попа-сектанта? Значить так... З&apos;явився в Зоні якийсь поп. Не Діодор, цього вже всі знають, а інший... і не піп зовсім, а так - чудик, одним словом сектант. І ось зійшло на нього щось у Зоні, зустрів він ЙОГО... хрін знає кого, але тільки він у Нього повірив так, що мало розумом не рушив.</text>
	</string>
	<string id="story3_text_2">
		<text>Ти звідки знаєш? Він тобі сам розповів, чи що?</text>
	</string>
	<string id="story3_text_22">
		<text>Ааа... Я це чув, можеш не продовжувати.</text>
	</string>
	<string id="story3_text_3">
		<text>Я його не зустрічав, мені розповіли... Але ж ти хотів щось цікаве почути, от і слухай, не перебивай. Коротше, так. Коли він відійшов трохи від &quot;бачення&quot; свого, а може, просто з кумара вийшов, хто його знає... побачив, що в руках у нього іконка. Точніше як це... панагія... о, згадав слово. Це така іконка з камінчиками з боків, у золоті та алмазах, загалом. Але в нього проста була - просто на дереві малюнок: контролер посередині, а з боків зомбі - шість ліворуч і шість праворуч. Звідки я так докладно знаю... Просто я зустрічав тут художника, це він і розповів. І сказав, що він і намалював таке. Він взагалі всяке малює, я навіть бачив у когось його малюнки, авангардист, зонівський... Тільки давно його щось не видно, зник кудись, а я йому хотів зробити замовлення...</text>
	</string>
	<string id="story3_text_4">
		<text>Ти давай не відволікайся, ти про попа почав.</text>
	</string>
	<string id="story3_text_5">
		<text>Так, так ось з художником ми розмовляли, він і сказав про попа. Зустрів він його десь у порожньому вагончику. Той на ладан дихав, до того зголодав. Ну, художник, добра душа, йому жратви запропонував, та тільки попик брати не став, а сказав: &quot;Не потрібна мені їжа. Я медитую і постуся. Усі ви метушитеся, щось шукаєте, спокою не знаєте. І не розумієте, що все суєта-суєт, а є лише Він&quot;. &quot;Хто він?&quot; - Запитує художник. &quot;Явився мені Вищий Контролер і 12 апостолів його, і залишив мені панагію, щоб я не забував про Нього, а молився на славу Його. А я згрішив, бо не вберіг Його дар. не простить мене.</text>
	</string>
	<string id="story3_text_6">
		<text>Так... видно міцно потрапив чоловік під контролерський погляд чи трави накурився...</text>
	</string>
	<string id="story3_text_7">
		<text>Во-во, скоріше друге, бо запах, як він сказав, стояв там специфічний. Художник бачить, що тато скоро коні рушить з голоду, а їжу не бере. І каже: &quot;Це що ж за віра така в контролера, що так зводити себе треба? Кінь, я його бачив, він там... засмагає в низинці вже, сказав наостанок, що вибачив тебе...&quot; А той ні в яку : &quot;Дурності ти говориш. І я з тобою в таку дискусію вступати зараз не буду. Ти, напевно, нещодавно в Зоні і нічого ще не зрозумів. Поживеш тут достатньо і в тебе виникнуть питання, на які ти шукатимеш відповіді, але не знайдеш ніде”. Гаразд, той у відповідь: &quot;Контролер мені відповість, чи що, на всі питання? Бачив я тут вже різних проповідників. Якщо ти теж вирішив свою віру просувати, то чого тут сидиш? Ішов би в маси, ніс &quot;добре, вічне&quot;, а то загнешся ж тут». А піп йому: &quot;У тебе ще не дозріли питання. Поговоримо пізніше, якщо ти виживеш... А тут я постуся і молюся, бо я втратив Його цінний дар&quot;.\nУ-у-у, як усе запущено... так митець 
подумав. І сказав: &quot;А якщо він пошле мене на пошуки твоєї панагії і я знайду, то ти прислухаєшся до слів Його?&quot; &quot;Так...&quot; Довелося йому терміново малювати контролера та 12 зомбіків. Знайшов якесь дерево, фарби у нього з собою, він же по Зоні замальовки робить. Знайшов пляшку, розбив, шибок з боків насував... коротше, річ вийшла, хоч зараз на виставку, рука в нього що треба, я бачив його малюнки... Повернувся він і каже: &quot;Тримай, отче... ВІН сам передав мені твою панагію, і пару банок тушонки на додачу.А то, каже, ти і так уже на ладан дихаєш від посту.Можеш проповідувати, Він дозволив.Так... ще додав, щоб ти до людей йшов, дивишся, там і оклигаєшся &quot;. Не знаю, що з художником стало, я вже казав тобі, а от попа того хтось у районі &quot;Ростоку&quot; зустрічав.</text>
	</string>
	<string id="story3_text_8">
		<text>Що тут і скажеш... хто за чим у Зону йде, а тільки в результаті ніхто не виживає самотужки.</text>
	</string>
	<string id="story4_text_0">
		<text>Ну, як вона, Зона?</text>
	</string>
	<string id="story4_text_1">
		<text>Та по-різному, то додасть так, що іскри з очей, а то, навпаки, обдарує по-царськи. Ось випадок був одного разу... Цікаво?</text>
	</string>
	<string id="story4_text_2">
		<text>Ну, розкажи, послухаю.</text>
	</string>
	<string id="story4_text_22">
		<text>Та ні, чи мало всього говорять... Краще випий.</text>
	</string>
	<string id="story4_text_3">
		<text>Хм... Мене з &quot;Кісток Кулеметом&quot; головани підрядили перевірити одну варочку.\nОтоварилися в барі, прийшли на Склади, все чин чином. Знайшли &quot;Воронку&quot;, Костя мотузками затягнув все що потрібно в неї, сіли в будиночок поруч, багаття, всі справи - чекаємо!\nЗа годинку вийшли подивитися, чи не готове. Дивлюся, стрибає, переливається біля &quot;Воронки&quot; красень наш. Я контейнером його накрив, дощечку підсунув, та перевернув, щоб не торкатися. Загалом, на радостях вирішили відзначити ми цю справу гіркою, прямо там, у будиночку.\nГорілочка ллється, добре...\nСтемніло вже.\nГолову піднімаю, а через вікно на мене дивляться два очі, величезні такі. Мати моя, химеро! Напарник теж побачив, скинув автомат і по очах цією чергою.\nТа не влучив, мабуть.\nСхопився він і на вихід, кричав щось. Я підвівся, дивлюся, вона його як ляльку струснула.\nНоги в один бік, тіло в інший.\nА я завмер, як паралізувало мене. Тільки бачу, як Костя дивиться на мене, рот розплющує і хрипить...</text>
	</string>
	<string id="story4_text_4">
		<text>Мда, страшна річ, ну а ти?</text>
	</string>
	<string id="story4_text_5">
		<text>А що я... Хімера вмостилася, потерлася мордою об плити і сидить. Я позадкував, але спіткнувся про щось і впав. Дивлюсь під ноги, а нічого немає. Ліхтариком присвітив - підлога рівна. Але ж там було щось. І тут іскріння якесь, ніби сірником чиркають біля ніг. Я очам не повірив. Артефакт, чи що... Але ж невидимий? Бути не може! Адже ситуація, смерть поруч, там друга мого порвали, а я думаю, про що це я спіткнувся. Руку тягну до місця, де іскрило, і тут химера пазурами заскребла по стіні будинку. Я цей звук всією шкірою відчув, аж зуби звело. І як пелена спала з мене, схопився - і в протилежне вікно, вперед головою. Біг без оглядки, притиснувши контейнер до грудей. От, гадаю, тепер сходити туди, пошукати ту штуку невидиму. Але ні, не можу поки що. Не можу...</text>
	</string>
	<string id="story4_text_6">
		<text>А де, де сталося? Може, я схожу, гляну?</text>
	</string>
	<string id="story4_text_7">
		<text>Глянеш?\n...\nЯ сам, як піду, пошарю. Мабуть, це цінна дурниця. Так що... Май на увазі...</text>
	</string>
	<string id="story4_text_8">
		<text>Ну, дивися сам.</text>
	</string>
	<string id="story5_text_0">
		<text>Що похмурий? Розповів би чогось...</text>
	</string>
	<string id="story5_text_1">
		<text>Похмурий? Ні, це я завжди такий. Ну, а випадків було... Е-е-е... Про складання артефактів чув?</text>
	</string>
	<string id="story5_text_2">
		<text>Ну, розкажи, послухаю.</text>
	</string>
	<string id="story5_text_22">
		<text>Чув, чув, добре, розслабся.</text>
	</string>
	<string id="story5_text_3">
		<text>Випадок у мене був дивний, хоча начебто давно у Зоні і вже мало дивує. Підрядився я на Болота одному головану арти віднести. Арти всі смарагди - &quot;Виверт&quot;, &quot;Кров каменю&quot; та &quot;Медуза&quot;. Красиві, зараза, захист від удару, розриву хороша, важкуваті тільки. Хабар не поганий, прямо скажемо, обіцяв. Ну мені начебто і дорогою, загалом, погодився. Вирішив рвонути через Агропром. Все йшло окей, але ось вирішив я через пагорб недалеко від бази вояк шлях зрізати, а там зграя сліпих і псевда. Я на основу бетонну заліз, вони ствол вибили, я пістолет дістав, чотирьох поклав, а патрони скінчилися. Ну, думаю, треба злізти дробовик підібрати, а щоб не порвали доки вошкатися буду, арти активую. Начепив усі три смарагди, пояс увімкнув... Щось блиснуло, пил і темрява...</text>
	</string>
	<string id="story5_text_4">
		<text>Хм? І що? Як це?</text>
	</string>
	<string id="story5_text_5">
		<text>Ти слухай, не перебивай.\nЯ ліхтар увімкнув і охренів: я в агропромівському підземеллі... Як? Що трапилося? Ну, потихеньку давай до виходу, знайшов труп солдата, калаш підібрав та патронів з десяток... Ну, загалом, виліз назовні, до мужиків у комплексі дістався, дивлюся, а артів на поясі немає! Півлітра випив, погорював, проспався, поліз у лабу шукати, на даху натрапив, дивом завалив, але арти так і не знайшов. Пішов до Бармена. Розповідаю йому, той матюкає, не вірить. Каже, пропив, мабуть, чи сперлі поки спав. Коротше, накрилася моя хабар, а Бармен досі дметься. Ось тільки чув я потім уже, що три зелені на поясі - це ніби збірка, і вона якось на переміщення впливає. Ось тільки не збиратимеш таку колекцію і при свідках пробувати. Ще закине в хрень якусь, звідки не виберешся...</text>
	</string>
	<string id="story5_text_6">
		<text>Щось не віриться. Брехня, мабуть?</text>
	</string>
	<string id="story5_text_7">
		<text>Брехня? Як знаєш... Потрапиш ось сам, тоді й повіриш.</text>
	</string>
	<string id="story5_text_8">
		<text>Подивимося...</text>
	</string>
	<string id="story6_text_0">
		<text>Що похмурий? Розповів би чогось...</text>
	</string>
	<string id="story6_text_1">
		<text>Похмурий? Ні, це я завжди такий. Ну, а випадків було... Е-е-е... Про складання артефактів чув?</text>
	</string>
	<string id="story6_text_2">
		<text>Ну, розкажи, послухаю.</text>
	</string>
	<string id="story6_text_22">
		<text>Чув, чув, добре, розслабся.</text>
	</string>
	<string id="story6_text_3">
		<text>Ішли ми якось із Геною Бригадиром Дикою територією. Раптом бандити намалювалися, а ми з Янтаря йшли, від Сахарова, не хило хабара скинули. Ну, думаємо, не дамося так просто. Постріляли, як водиться, добре, що Генка гранат взяв, це й урятувало ситуацію. Відбилися. Далі рушили, але ось невдача, один із гопників живий залишився, почекав поки ми спинами повернемося і розрядив стовбур Генке в спину. Начебто і комбез міцний був, та що толку, впритул з дробаша. Тут немає шансів. Тут я і не проґав, весь ріжок АК висадив у гада. Підбігаю до Генки, а він уже й дихає за один раз. Ну, думаю, хана браткові, як же так. Згадав, що не здали ми Сахарову арти &quot;Душу&quot;, &quot;Кров каменю&quot; та &quot;Ломота м&apos;яса&quot;, мовляв, самим стане в нагоді. Накаркали. Відразу контейнер роздрукував і Генка на пояс напхав і акумулятор під&apos;єднав, дотягнемо до Бара. Почали діяти арти, бачу, у Генки рум&apos;янець з&apos;явився на обличчі, відлягло. Та рано я радів. Викид як довбане раптово! Та що
 це за невезуха така, думаю. Взяв Генку на плече, а хабар по землі тягну...</text>
	</string>
	<string id="story6_text_4">
		<text>Ну? А далі?</text>
	</string>
	<string id="story6_text_5">
		<text>Ти слухай, не перебивай.\nТяжко, патрони там, стволи, пару контейнерів на кожного. Не кидати ж. Розумію, що не встигаю, скоро пік викиду, в голові вже каламутить, нудити починає, а я все тягну Генку - гинути так разом, братку! Доповзаю до ангара і стрімголов валюся в нього, втрачаючи свідомість.\n...\nНе пам&apos;ятаю, скільки я там провалявся, але коли розплющив очі, то Генка сидів поруч зі мною і розігрівав консерву, посміхнувся тільки, мовляв, гарний спати, прокидайся вже. А я й слова сказати не можу, як так, адже вже помирав, а тут на ті, консерву мені гріє. Говорили ми з ним потім довго. Виходить, ті арти, що я Генці начепив, під викидом згасли геть-чисто, втратили всі свої корисні властивості, надто вже сильний викид попався.\nАле, як Генка сказав, у момент викиду щось трапилося з ними, спалах якийсь стався, і в нього сили стали просто на очах наростати. Кров перестала сочиться, біль пішов...\nОтож і повернувся браток до життя...\nТа тільки біда в тому, пропали ті арти зовсім, на
віть здавати нічого. Але, здається мені, чи не одна зі збірок це була, про які говорять досвідчені сталкери.</text>
	</string>
	<string id="story6_text_6">
		<text>А арти особливі які були чи як?</text>
	</string>
	<string id="story6_text_7">
		<text>Та пес його знає. Спершу не звертали уваги, а потім і не визначиш.</text>
	</string>
	<string id="story6_text_8">
		<text>Мда, Зона...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_0">
		<text>Рецепти хочу придбати...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_11">
		<text>Бажання хороше, але я поки що зайнятий... Не до рецептів. Буде бажання - підходь через годинку дві...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_1">
		<text>Похвальне бажання. Є у мене в загашнику кілька способів одержання артефактів. Сам розумієш - не за гарні очі, за якийсь грошовий еквівалент...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_21">
		<text>Ну... Давай подивимося...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_22">
		<text>Унікальні б подивитися.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_23">
		<text>Хм... З бабками напруж, не до того поки...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_33">
		<text>Розумію, буває. Ну, якщо що, підходь...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_31">
		<text>Ща, подивлюся, що є... Так-с. Це ще не підтверджено. Цей ніби калечить сміливців,\nа ось ці способи вже виходили у мужиків:</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_41">
		<text>Мабуть, перший візьму.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_42">
		<text>Другий начебто цікавий.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_43">
		<text>Третього не знав – візьму.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_44">
		<text>Четвертий стане в нагоді...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_45">
		<text>Ого! П&apos;ятий! Беру!</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_46">
		<text>Це на пустушку? Беру без запитань.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_47">
		<text>Та нічого цікавого, потім забіжу...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_51">
		<text>Записуй:</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_52">
		<text>Правильно, ось дивись:</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_53">
		<text>Бери, бери! Ось він.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_54">
		<text>Стане в нагоді, звичайно...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_55">
		<text>У Зуба без обману, пиши:</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_56">
		<text>Ага, на неї, окаянну. Записуй...</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_6">
		<text>Все, готово... Спробую якось.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_32">
		<text>Унікальних захотілося... Ну ще б пак! Це ж річ! Великих бабок стоїть! Є ось надійний рецептик:</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_421">
		<text>Так, такого я не маю, візьму.</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_osvedomitel_521">
		<text>Ось і правильно, запиши:</text>
	</string>
</string_table>
