	<string id="infusomat_vkl">
		<text>Увімкнений автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vkl_s">
		<text>Увімкнений автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="enc_infusomat_vkl">
		<text>Автостимулятор. Стан в даний момент включений. У цьому стані прилад постійно контролює стан носія та залежно від рівня здоров&apos;я приймає рішення про впорскування в кровотік спеціального стимулятора, відомого у Зоні під назвою &quot;Чорна Швидкість&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_infusomat_vikl">
		<text>Автостимулятор. Стан зараз - вимкнений. Якщо його включити, то прилад почне постійно контролювати стан носія і в залежності від рівня здоров&apos;я ухвалить рішення про впорскування в кровотік спеціального стимулятора, відомого у Зоні під назвою &quot;Чорна Швидкість&quot;</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vikl">
		<text>Вимкнений автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vikl_s">
		<text>Вимкнений автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="enc_steroids_black">
		<text>Бойові стимулятори відомі дуже давно. Ще стародавні вікінги перед боєм пили настоянку з пива і мухоморів, щоб у бою не відчувати болю і перейти в стан &quot;берсеркера&quot;, воїна-демона, який мав неймовірну силу і витривалість. Берсеркерство, хоч і називалося бойовим божевіллям, вважалося найвищою військовою доблестю. У всі часи існували ті чи інші види бойових стимуляторів, і цей вид - представник останнього покоління таких. Стимулятор &quot;Чорна Швидкість&quot; - це суміш із потужних наркотичних знеболювальних речовин, протишокових та гормональних препаратів, що використовуються у спортивній медицині як швидкодіючий допінг, а також у військових спецпідрозділах, де його застосування суворо регламентовано. Дозволено використання як останній засіб в екстремальних ситуаціях, коли необхідна мобілізація всіх ресурсів організму на короткий час. Офіційно стимулятор зветься Комбінований Стимулюючий Препарат шостого покоління (&quot;КСП-6&quot;), проте серед бійців спецназу, які випробували
 на собі його дію, набагато частіше можна почути назву &quot;Чорна Швидкість&quot;. Люди, які застосовували цей засіб, пояснюють таку екзотичну назву властивостями препарату - спочатку той, хто застосує, стає некерованою машиною смерті, яка не відчуває болю, страху, ударів, що володіє силою кількох людей, а після закінчення дії (тобто через кілька хвилин) настає розплата. Виснажені ресурси організму потребують відновлення, спостерігається падіння артеріального тиску, рідкісне дихання, брадикардія. Можлива короткочасна втрата свідомості. Протягом кількох днів після використання потрібен повний спокій, інакше можливі напади раптового головного болю, судоми, раптові стрибки артеріального тиску - як у бік зниження, так і в бік підвищення, через що нерідко трапляються випадки інфарктів та інсультів навіть у молодих людей. Офіційно препарат КСП-6 є забороненим, проте на чорному ринку його все ще можна знайти. Подейкують, що його випуск все ще продовжується для використання групами спецназу.</text>
	</string>
	<string id="steroids_black">
		<text>Стимулятор &quot;Чорна Швидкість&quot;</text>
	</string>
	<string id="steroids_black_s">
		<text>Стимулятор &quot;Чорна Швидкість&quot;</text>
	</string>
	<string id="art_box_special">
		<text>Контейнер для трьох артефактів</text>
	</string>
	<string id="art_box_special_s">
		<text>Контейнер для трьох артефактів</text>
	</string>
	<string id="art_box_1special">
		<text>Контейнер для одного артефакту</text>
	</string>
	<string id="art_box_1special_s">
		<text>Контейнер для одного артефакту</text>
	</string>
	<string id="art_box_8special">
		<text>Контейнер для восьми артефактів</text>
	</string>
	<string id="art_box_8special_s">
		<text>Контейнер для восьми артефактів</text>
	</string>
	<string id="art_box_11special">
		<text>Експерементальний контейнер для одного артефакту</text>
	</string>
	<string id="art_box_11special_s">
		<text>Експерементальний контейнер для одного артефакту</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic">
		<text>Середній науковий контейнер для артефактів. Для екранування аномального впливу середнього ступеня небезпеки. Забезпечує необхідний захист від середнього аномального та радіоактивного випромінювання. Виготовлений із спеціального надміцного пластику. Має великий попит у професійних здобувачів артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_8basic">
		<text>Легкий науковий контейнер для артефактів. Призначений для захисту від дії аномальних утворень. Розмір достатній для укладання кількох артефактів. Забезпечує необхідний захист від слабкого радіоактивного випромінювання. Виготовлений із спеціального надміцного пластику, покритого зверху шаром найновішого сплаву металів. Має великий попит у професійних здобувачів артефактів.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_1box_basic">
		<text>Спеціальний науковий контейнер для артефактів. Призначений для транспортування особливо небезпечних або радіоактивних артефактів. Незважаючи на невеликі розміри, дуже важкий, але забезпечує необхідний захист від аномального та радіоактивного випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_11box_basic">
		<text>Експерементальний науковий контейнер для артефактів. Призначений для транспортування особливо небезпечних або радіоактивних артефактів. Використання нових матеріалів забезпечує невелику вагу та необхідний захист від аномального та радіоактивного випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="enc_kontrolers_diarys">
		<text>Зона очима очевидців</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_1_name">
		<text>Щоденник піддослідного</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_1_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_2_name">
		<text>Нотатки вченого</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_2_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_3_name">
		<text>Стопку листів. (Секретно)</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_3_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_4_name">
		<text>Записи сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_4_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_5_name">
		<text>Звіт молодого фахівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_5_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_6_name">
		<text>Щоденник сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_6_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_7_name">
		<text>Записи зомбі</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_7_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_8_name">
		<text>Знайдені записи</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_8_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_9_name">
		<text>Щоденник сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_9_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_10_name">
		<text>Щоденник невідомого</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_10_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_11_name">
		<text>Щоденник експерименту</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_11_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_12_name">
		<text>Записи Бувалого</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_12_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_13_name">
		<text>Записи військового</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_13_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_14_name">
		<text>Записи про експеримент</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_14_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_15_name">
		<text>Звіт про досвід</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_15_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_16_name">
		<text>Щоденник боргівця</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_16_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_17_name">
		<text>Неймовірні відомості</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_17_descr">
		<text>Записи зашифровані</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_1_part_1">
		<text>29 червня 198.. (рік стерт)\n \nСьогодні нас привезли. Як і ходили чутки, триматимуть під землею... Сволоти! Краще б я погодився на найвищу міру... Хоча нас ніхто не питав - так розіграли, як у нотах. І &quot;раптово виявлені&quot; нові обставини справи, і нова стаття у кодексі про політичних ув&apos;язнених. А коли той, лисий почав проникливі мови вести про &quot;добровільну допомогу науці&quot;... Сволоти вони всі! Нікому ж вибору не залишалося – розстріл чи сюди, не знаю куди… Гаразд, подивимось, що тут за наука.\n \n12 липня\n \nМабуть, я помилявся! Дали не лише поїсти, а й окремі камери! Щоправда, за нами цілодобово спостерігають... Але зате вислуховують будь-яке прохання, мені після того, як я попросив, моментально принесли олівець і папір, а Микільському - дозволили послухати записи якогось його улюбленого рок-гурту! Ідіот він, звичайно, хе-хе... Якби не ці записи, його б і не взяли за спекуляцію... Цікаво, а чому його - спекулянта, з нами політичними ув&apos;язненими відправили
?\n \n1 серпня\n \nЧерез майже два місяці все починає прояснюватись. Ми приречені... Ці роки ставлять тут гірші експерименти гітлерівських лікарів у концтаборах. ЯК У НАШІЙ КРАЇНІ МОЖЛИВО ТАКЕ?! Сьогодні привели після &quot;досвідів&quot; Микільського... Його протягли повз мою камеру, і він підняв голову, подивився на мене... БОЖЕ!!! То були очі не людини! Що вони з ним зробили? Він дивився не на мене, ні, КРІЗЬ мене, ВСЕРЕТЬ мене! З рота у нього текла кров... Пляма на підлозі перед камерою...\n \n2 серпня\n \nЯ майже всю ніч не спав... Крики з-за стіни, вони не схожі на людські... Я попросив у охорони випити, неймовірно, але мені принесли горілку в пластмасовій склянці, як у літаках. Охоронець попросив нікому не казати... Він і сам виглядав неважливо. Світла пам&apos;ять тобі, Микільський. Хай твоя душа відпочиває, поки тіло ще кричить у сусідній камері...\n \n24 серпня\n \nОт і все. Тепер моя черга. Сьогодні мені пояснили суть мого експерименту. Якийсь &quot;генератор&quot; опромінюв
атиме мене доти, доки вони не помітять зміни. У відповідь на моє запитання, а якщо я помру раніше змін, вони відповіли що це &quot;несуттєві перешкоди експерименту&quot;. Я кинувся на одного з них, хотів відібрати ключі від виходу... Як болить голова... Охоронець, який приносив мені горілку, дав бинт - промокнути рану після кийка. Бінт він забрав, щоб ніхто не побачив його в мене. Але він все одно добрий хлопець. Його звуть Володя.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_1_part_2">
		<text>10 вересня\n \nПисати все складніше. Мої пальці не гнуться... Вони ніби стали міцнішими - я зламав миску з їжею три дні тому. І здається, перекусив алюмінієву ложку - не пам&apos;ятаю... Завтра знову буде випромінювач пси - так ця штука в головній залі називається... Я залишився один. Микільському ще пощастило - він лише два дні кричав перед смертю. Більшість моїх товаришів мучилася довше... Я останній... Вони кажуть - я не такий, я особливий...\n \n13 вересня\n \nЧи не людина більше. Краще, сильніше. Я великий. Пацюк. Вони дали її мені. Я не люблю пацюка. Щур. Не люблю. Вона хотіла вкусити. Я не дав. Змусив її бігати по стелі та стінам. Без рук змусив. Я думав їй на думку бігати, і вона бігала, де я хотів. А потім я перестав думати, і вона впала прямо на підлогу зі стелі. Я підійшов і думав не рухатися. І настав на неї. Не люблю щурів. Брудно. Вони стояли і дивилися. Камера невелика. А я великий.\n \n1 жовтня\n \nЩури. Вони багато дають мені щурів. Я їх усіх змушую бігати та падати. А
 ще собака. Вона теж як щур. Я думаю за неї, і бачу, що вона бачить. Я не люблю щурів. Собака любить. Я думав собаці в голову щоб їсти щурів. А щурам думав не ворушитися. І собака їла. Смачно... Жаль я не собака. Я великий.\n \n13 жовтня\n \nВони більше не знають про мене. Вони кажуть, що вивчили. Вони дурні. Я був у них у головах. Я бачив. Вони мене не бачили. Володя... Один із них. Він слабший. Він шкодує. Він робив мені добро. Я візьму його першим. І подумаю про нього, щоб відкрити камеру. А потім подумаю, щоб він убив другого, що мовчав. Він дужий, його головою важко думати. Інші слабкі. Не як Володя, а слабкі. Ті, що записували та вивчали – слабші. Вони є головними. Але слабкі. Я візьму їх усіх. Вони як щури і як собака.\n \n20 жовтня\n \nУ лісі краще. Тут є гриби. Я пам&apos;ятаю колись їв гриби. І вони також пам&apos;ятають. Але вже не кажуть. Вони мучать і плачуть. А Володі нема. Він не щур. Він краще. Я був голодний. Смачний... Вони гадають, що я великий. Так. Так і є. Я велик
ий.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_2_part_1">
		<text>29 січня\n \nСьогодні листоноша приніс конверт. На ньому виднілася печатка з Київського НДІ Нейрохірургії. Роздрукувавши, я побачив відповідь на мій запит, цитую:\nШановний Антоне Анатолійовичу. Ми розглянули вашу дисертацію, а також низку ваших статей з приводу розвитку науки в галузі нейрохірургії, а також вашу статтю &quot;про вплив псі-випромінювання на організм та можливості людини&quot;. Ми поспішаємо вам повідомити, що в одній із наших лабораторій проводиться набір нових кваліфікованих кадрів, і ми будемо раді бачити вас у головному корпусі нашого ...запис неможливо прочитати...\n \n16 лютого\n \nОсь нас і привезли до лабораторії. Дивно, але я не пам&apos;ятаю, як ми їхали. Я начебто випав перед дорогою, але коли ми сіли в автобус і він виїхав з території НДІ, я почав засинати і зовсім заснув. Останнє, що я пам&apos;ятав, це те, як мій співрозмовник, здається Михайло, розповідав про свій виступ у Берліні на науковій конференції. Цікаво, скільки ми їхали за часом? Година? Два? Ус
ередині лабораторії досі не зустрів годинника. Я зовсім втратив рахунок часу. День зараз чи ніч? Виїжджали ми о 6-й ранку. Я думаю, ми не могли виїхати далеко від НДІ, напевно, це десь на околиці Києва. Може, в одному із сусідніх містечок. Незабаром наша група пройде інструктаж і ми зможемо побачити всю лабораторію.\n \n17 лютого\n \nВчора в аудиторії пройшли інструктаж з техніки безпеки. Як же це втомлює... почуваєшся студентом на практиці. То не бери, це не чіпай. Невже хтось із нас досі цього не запам&apos;ятав? Щойно оголосили про збір усіх новоприбулих до аудиторії, швидше за все, покажуть слайди та проведуть екскурсію.\n \n18 лютого\n \nЕкскурсія вразила! Лабораторія просто величезна! Найсучасніше обладнання, мабуть, статті про псі-випромінювання багатьох наших вчених досі комусь цікаві. Але щось у лабораторії насторожило. Незважаючи на те, що в лабораторіях завжди все має бути чистим, все виглядало надто вилизане. Таке відчуття, що перед нашим приїздом сюди привозили прибиральни
ць готелю Метрополь, і вони, як завжди, все вичистили до найдрібнішої ворсинки...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_2_part_2">
		<text>23 лютого\n \nДумали, хоч у цей день нас випустять подихати свіжим повітрям і оглянути місцевість, але тут не було. Як я встиг з&apos;ясувати, нас охороняє взвод солдатів. Хоча я не зрозумію, навіщо нас узагалі охороняти. Від кого? Думав, що хоча б у таке свято, близьке кожному солдату, вони погодяться випустити нас на пару хвилин, але ті були неупереджені.\n \n4 березня\n \nСьогодні мій перший день народження, який я відзначатиму не в звичній домашній обстановці, а серед своєї нової родини. Колеги зранку привітали зі святом. Хоча подарунків і не подарували, але воно й зрозуміло, як вони їх куплять, перебуваючи у повній ізоляції від зовнішнього світу?\nДосі незрозуміло, що входитиме до моїх обов&apos;язків. Дізнався від нашого старшого наукового співробітника Губарєва Віталія Семеновича, що невдовзі мають привезти людей, які добровільно погодилися служити науці.\n \n10 березня\n \nПривезли перших добровольців. Боже мій, це ж звичайні в&apos;язні. Їх і добровольцями назвати важко. Якого
 добровольця приведуть до нас у кайданах?\n \n16 квітня\n \nПройшов уже місяць після того, як розпочали роботу з &quot;добровольцями&quot;. Завдання нашого відділу у підготовці обладнання. Після того як привезли цих в&apos;язнів, нам було закрито доступ до більшої частини лабораторних кімнат. Ми навіть не перетинаємось із ув&apos;язненими. Дякую хоч на тому, що забезпечують усім необхідним.\n \n19 квітня\n \nГосподи, куди я потрапив? Будь проклятий той день, коли я спокушений можливістю кар&apos;єрного зростання погодився сюди поїхати. Сьогодні щось трапилося у лабораторії. Нас замкнули на поверсі та виставили двох солдатів з автоматами, нібито нас охороняти. Ми нічого не чули, і це нас ще більше лякало. Ми намагалися, як і раніше виконувати свою роботу, вдаючи, що нічого не трапилося, але все було марно. Ми розуміли, що там, внизу щось відбувається. Краще б я не впізнав правду! Навіть у об&apos;єктах підвищеної таємності чутки поширюються швидко. Один із піддослідних (Називати їх біль
ше добровольцями я не можу! Кому я брешу? Собі?) став некерованим і чи то взяв у заручники, чи то почав контролювати кількох наших співробітників. Як виявилося, нас охороняє не просто взвод солдатів, а ...аркуш вирваний...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_2_part_3">
		<text>16 травня\n \nСхоже, всі мої листи та прохання звільнити мене з посади ніким не читається або зовсім не йде з лабораторії. Я не можу тут працювати більше. Мене все частіше відвідують думки про саботаж або диверсію. Я вже готовий на будь-яку дію, аби скоріше звідси вийти. Я ніколи не боявся закритих просторів, але я відчуваю, що подібна фобія у мене росте з кожним днем. Коли я у своїх роботах писав про пси-випромінювання, я мав на увазі зовсім інший вплив, який виходив шляхом випромінювання надмалими дозами окремих ділянок мозку, а ці ж м&apos;ясники опромінюють весь мозок таким випромінюванням, яке не здатний витримати жоден із нормальних людей. Я чув, що той, хто контролював двох учених, був другим мутантом. Усього другим. Перший помер сам через 3 хвилини після початку мутаційних змін у мозку. Його голова просто розкололася як волоський горіх. Невже вони не розуміють, що творять? Адже ці ув&apos;язнені, вони теж були людьми... а що якщо їм скоро почне бракувати цих бідолах? Кого вони 
сюди привозитимуть? Безпритульних? А що далі? Ні, треба за будь-яку ціну звідси вибратися і розповісти правду всьому світу!\n \n21 травня\n \nБоже, я божеволію! Мені здається, що хтось сидить у мене в голові! Я нічого не зрозумію. Іноді відбуваються різкі напади головного болю, потім міняються на шум у голові. Деколи мені здається, що я чую якийсь писк! Він триває лише кілька секунд, а потім починається новий напад головного болю! Вони що, зовсім збожеволіли? Невже вони почали відчувати на своїх співробітниках це випромінювання? Які ж дози використовують? Я ніколи не чув про такі ефекти від випромінювання!\n \n27 травня\n \nПісля чергової НП нас замкнули на поверсі. Минуло вже 4 години, і досі жодних звісток. Цього разу солдатів нам не залишили, і слава Богу. Так як минулі мордовороти дивилися на нас як на потенційних ворогів. Створювалося відчуття, що вони чогось недомовляють.\n \n29 травня\n \nЧорт! Чорт! Чорт! Вже два дні нас тримають під замком. Я чую, що хтось там зовні тиняється,
 але на всі наші крики ніхто не відповідає. У нас незабаром закінчаться запаси їжі. Адже нам ще вчора мали свіжі продукти видати на кожен поверх. У деяких моїх колег починається паніка, ми намагаємося заспокоїти їх, але нам це вдається все гірше. Напади тепер у нас трапляються майже щоразу, коли ми починаємо кликати на допомогу (вони що, рефлекс у нас виробляють, чи що?)...\n \n30 травня\n \nЗакінчилась їжа, залишилося не більше 2-х літрів води... найдальший кабінет, який ми вирішили зробити туалетом, видає такий сморід на весь поверх, що неможливо вже дихати... Пробували вибити залізні двері. Зламали масивний стіл, але так і не відчинили двері... за дверима вже ніхто не ходить, і від цього ще страшніше. Ми не знаємо коли відключать світло, це лякає все сильніше.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_2_part_4">
		<text>31 травня\n \nДень народження одного із наших колег. Коли ми зайшли, щоб привітати його, той висів у петлі. Пробували врятувати, але він висів давно, і всі наші спроби боротьби за його життя були марними. Через деякий час хапилися Михайлова, який відійшов до туалету. Коли зайшли до кабінету, той лежав на підлозі. Швидше за все, серцевий напад. Обох колег склали в цьому ж кабінеті.\n \nДата невідома\n \nУ лабораторії відключилося світло та циферблат, який показував дату та час, уже не горить. Пишу навпомацки. Думок у голові вже немає. Ми зрозуміли, що всі тут приречені і ніхто не шукатиме нас. Я нарешті здогадався про причину такої чистоти під час екскурсії і чому в лабораторії було стільки вакантних місць. Вся справа не у створенні нового крила в лабораторії та не в тому, що це молодий проект. Справа в тому, що ми спочатку були смертниками. Такими, як і попередня група вчених. Вони також провалили експеримент і всі загинули. Вижили лише ті, хто очолював експеримент. Ті, хто завжди йдут
ь чистенькими з будь-якої ситуації... Мій дід таких називав штабними пацюками! І був страшенно правий. Ось тільки ми всі тут щури... піддослідні щури... люди, які добровільно погодилися принести себе в жертву науці...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_3_part_1">
		<text>&quot;Листи, заборонені до відправлення або ті, що були повернуті назад&quot;\n \nРядовий Петренко\n \nДорога мама! Пишу я тобі після двох місяців служби! Я анітрохи не шкодую про те, що підписав контракт на службу в Зоні Відчуження. Наша рота знаходиться в місцевому НДІ під назвою &quot;Агропром&quot;. За час служби я вже встиг побувати в одязі, а вчора заступив на нічне чергування. Служба тут непильна, дідівщина відсутня, бо старлів Хаджінов підтримує залізну дисципліну. Щодо радіації не хвилюйся, у 86-му цей НДІ був повністю дезактивований і очищений від радіоактивних частинок. Фон біля не перевищує норму, а поза інституту він становить близько 200-300 мкР\час. Петько передавай, що як тільки контракт скінчиться, я йому обов&apos;язково якийсь сувенір привезу. Тут є такі цікаві штуки, артефактами називають. Є ті, які є радіоактивними, а є такі, які, незважаючи на перебування на зараженій території, навпаки від радіації захищають. Деякі наші хлопці навіть намагалися самі готувати такі
 артефакти. Для цього треба було якісь інгредієнти кинути у спеціальне місце, аномалію, і через деякий час вся ця каша стає надщільною, міцною сполукою з особливими якостями. Закінчується мій лист, не знаю, що ще б написати. Не хвилюйся за мене, мамо! Ще 10 місяців – і я повернуся! Обіцяю тобі писати раз на 2 місяці. Найчастіше не можу. До речі, це вже другий лист, який я надсилаю, а ти мовчиш у відповідь. Твій Сашко.\n \nПричина: ненавмисна спроба розголошення військової таємниці, пропаганда Зони.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_3_part_2">
		<text>Сержант Тихонюк\n \nПривіт, Костю! Дивно, що ти отримав мого листа так пізно. Напевно, десь загубилося на пошті, і його довго не могли знайти. Я дуже радий, що тобі сподобалася та фотка, яку я надіслав разом із листом. Минулого разу я справді забув вказати, хто стоїть поряд зі мною. Якщо ти подивишся зліва направо, то спочатку стоїть Петя Бровун, потім йде Сашко Петренко (він нещодавно у нас, лише 3 місяці), праворуч стою я, як ти вже здогадався, а перед нами сидить Віталік Дмитрієв. Його вчора у лазарет привезли. Він, молодший лейтенант Зубко та сержант Нечаєв здійснювали нічний обхід території навколо нашого НДІ. І треба було такому статися, напав на них кровосос болотяний. А мутант спритний виявився, судячи з розповідей Віталіка. Вночі з кущів шмиг, схопив Нечаєва і шмиг назад у кущі. Через якийсь час знову вискочив з кущів і вчепився в Зубка. А Віталік Дмитрієв хоч і не з боязкого десятка, але такого ніколи не бачив, щоби на його очах з живої людини всю душу витягали. Та й злякався
 він. Помчав назад, навіть каску на шляху втратив. Але кровосос все одно його вже біля самої брами наздогнав. Ох, якби не Антоха Сєдих, я навіть не знаю, що з Віталькою було б. Але снайпер наш на вежі і білці в око потрапить, і кровососу, та хоч самому тушкану в його ґудзичок, все одно не промаже. Ну і не знаю вже як так у нього вийшло, але прошив кровососа, навіть не зачепивши товариша! Ось така історія. У сорочці народився, не інакше! Завтра нас посилають патрулювати територію біля кордону, там сталкери зовсім нахабніли, у колючці дірки наробили і шурхають, як по шосе. Чекаю на відповідь, друже! Вибач, що такі новини розповідаю, але немає в нашій Зоні політики чи економіки. Отже, доводиться писати такі, майже кримінальні новини. Витека\n \nP.S. У мене однаково ніяк не пройде відчуття, що перед відправкою наші листи хтось читає. Напевно, це і є причиною того, що не всі листи до тебе прийшли.\n \nПричина: ненавмисна спроба розголошення військової таємниці, спроба розголошення конфіденц
ійної інформації третій особі.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_3_part_3">
		<text>Рядовий Нікодимов\n \nПривіт брате! Отримав твій лист і одразу вирішив тобі написати відповідь, доки є вільний час. Справи мої нормально, служу як усі. Ось тільки здоров&apos;я останнім часом пустувати починає. Останнім часом став сильно схильний до вірусних інфекцій всяких, той же грип взимку просто спокою не давав. Лікарі кажуть це від того, що опромінився біля аномалії під час останнього патрулювання. Але я їм не вірю. Ці сталкери кілька годин проводять біля аномалій, коли варять артефакти, навіть спати біля них не бояться, а я всього годину знаходився біля Воронки. Я думаю, вся річ у тому, що мені ще наприкінці осені вкололи... приїжджали вчені якісь, ми їх тут між собою яйцеголовими називаємо (костюм у них смішний). Так ці ботани обрали кілька людей за незрозумілим принципом, серед яких виявився і я, і провели так звану вакцинацію. Після цього щодня нас стали водити до лікаря і перевіряти, питають наше самопочуття, навіть годують краще за інших. Нещодавно двох із нашої групи щепле
них яйцеголових із собою відвезли. Досі не зрозумію, навіщо? Але у них були часті головні болі та болі в області спини. Може, їх лікувати пощастило? Але дивно, як би лазарет у нашому НДІ найсучасніше оснащений у всій Зоні. Можливо, щось недомовляють. Але їм просто так не здамся, у мене сильний організм, я не захворію так, як вони! Обіцяю, братику! Передавай привіт усій нашій рідні. Мені залишилося зовсім недовго, ще 3 місяці, і мій контракт закінчиться.\n \nПричина: навмисна спроба розголошення надсекретного експерименту та інформування про нього третіх осіб.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_3_part_4">
		<text>Рядовий Цибенко\n \nДобридень Мамо! Я пишу тобі відразу після повернення із завдання. Я прослужив тут лише місяць, але я вже дуже пошкодував про своє рішення. Мамо, я сьогодні вперше вбив людину. Хоча ті люди, які тут блукають, іноді мало нагадують тих людей, що я звик бачити у нас у селі. Швидше вони схожі на бездушні машини, які готові вбити за будь-який предмет, що світиться... Вони немов сороки, збирають все те, що блищить і погано лежить. Вони готові розірвати один одного за маленький камінчик, що світиться, за пляшку горілки, за зв&apos;язку гранат, навіть за кросівки. Це не люди. Вони гірші за вовків, на яких ми з батьком полювали. Але це сталкер. У ньому було набагато більше людяного, ніж у всіх наших хлопців разом узятих. Він ішов поранений у бік кордону, ледве тягнучи за собою автомат. Ми спочатку думали його пропустити, наш лейтенант наказав йому кинути зброю, пробурчавши собі під ніс, що той все одно вже не жилець і він йому не знадобиться. Але той раптом глянув на нас повн
им болю, який розривав його всередині... він просив врятувати його, позбавити цих мук. Вітька Тихонюк сказав мені, що, схоже, він мутує зсередини, його розриває біль у пеклі і що йому було б краще, якби ми не пропустили його. Той ніби почув слова сержанта і спробував підняти автомат, прямуючи до нашого боку. Лейтенант наказав стріляти на поразку і я, як і інші солдати припав до прицілу автомата і натиснув на курок. Не знаю, навіщо я стріляв. Навколо і без мене вистачало стрільців. У лічені секунди ми зробили з щойно живої людини криваве місиво. Декілька наших хлопців-початківців попросилися у лейтенанта підійти до сталкера, але від однієї думки як він виглядатиме поблизу, мене знудило. Лейтенант лише усміхнувся і сказав, що у всіх нормальних людей вперше така реакція, а тим молодцям, які хотіли подивитися ближче, він відповів, що ті ще встигнуть за свою службу надивитись і гірше. А потім мені захотілося все кинути до собачих чортів і повернутися до нас у село. Я шалено скучив за твоїми
 пиріжками, за свіжим молоком коров&apos;ячим ранком. Але ці гроші, які я отримаю, служа в Зоні, ти ж знаєш, як вони нам потрібні. На ці гроші тобі зроблять операцію, ми встигнемо, обов&apos;язково встигнемо вилікувати твою хворобу до того, як вона почне прогресувати. Цілую, мам! І не хвилюйся за мене! Я сильний, я вистою!\n \nПричина: Цибенко Валентина Олексіївна більше не мешкає за адресою с. Полянське буд.35.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_4_part_1">
		<text>День перший.\n \nСьогодні я вперше йду в Зону, в рейд! Місцеві кажуть, рейд – це така вилазка за чимось цінним. Людина, яка дала мені замовлення, пояснила, що для того, щоб навчитися виживати тут, одного рейду мало. Але цей – перевірка. &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;... Цікаво, що це таке? Він показав розмиту картинку, я не розібрав, що на ній. Якісь лінії, спалахи... Вогні різнокольорові. Але він пояснив мені, що коли знайду цю штуку, то ні з чим не сплутаю. &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;... Данилою-майстром себе почуваю! Гаразд. Грошей він обіцяв непогано, і ще каже – надбавка за швидкість. Цей хлопець, схоже, місцевий авторитет - інакше, звідки в нього стільки всього в бункері?\n \nДень другий.\n \nЯ живий. Це головне - а кілька годин тому міг і не вижити. Сам не вірю, що вибрався... Якась тварюка, там, у улоговині, розміром, напевно, з танка, кинулася на мене з темряви. Як я зумів дістати рушницю з-за плеча? Ось він, армійський вишкіл... А я думав, два роки даремно минули. Поверн
уся – поставлю найбільшу свічку за здоров&apos;я старшини Кривцова. Хоча церкви тут, напевно, немає близько... Гаразд, вип&apos;ю за його добре здоров&apos;я - навчив стріляти, зараза... А рушницю я тепер вішатиму за плечі не буду. Зі стовбуром у руках спокійніше, хоч і незручно небагато.\n \nДень третій.\n \nЯ знайшов його!!! Все було як сказав той, у бункері! Він ... Квітка ... Він прекрасний, я ніколи не бачив такої краси! Я довго тримав його в руках, а він сяяв... Ось вони якісь артефакти. Навіть шкода його віддавати - все-таки це моя перша удача. Гаразд, час назад.\n \nДень шостий.\n \nХрінова справа. Патронів майже немає, а я здається заблукав. Місця начебто знайомі, я пам&apos;ятаю отой горбок, ці три дерева біля колодязя... Але щось змінилося, наче... Не знаю. А ще по дорозі назад на мене нападають різні тварюки. Більшість дрібні, але увертливі - усі патрони картечі звів. Залишився дріб, п&apos;ятірка. Якщо хтось більший за собаку нападе - хана.\n \nДень шостий, вечір.\n \nЩе о
дна величезна тварюка кинулась на мене! Вона чекала мене в засідці! Як та, вночі, коли я тільки йшов сюди! Ніколи не забуду цю вишкірену морду і ікла... Дивно, але начебто ця тварина схожа на кабана. Тільки величезна, і іклів багато, я не встиг порахувати. А може, зі страху здалося? Не знаю. Вона кинулася на мене так швидко, а я ніби завмер, мене паралізувало! Я просто дивився, як вона летить на мене, і раптом... Немов натрапила на невидиму перешкоду - тварюка підкинуло в повітря, потім розкрутило, а потім... БОЖЕ, адже я міг опинитися на її місці! Отже розмови в таборі про аномалії правда. Чорт, куди ж я потрапив?\n \nДень сьомий.\n \nВранці здалося, що я бачив людину. Мабуть, галюцинація – не може тут бути беззбройна людина у джинсах... Та й голова в нього була дуже велика. Напевно, це від &quot;Кам&apos;яної квітки&quot; - почервоніли руки, шия, спина свербить страшно. Може він радіоактивний? В очах все пливе... І шум у вухах, як голос... Мабуть, я отруївся... Дійти скоріше. Де я?\n
 \nДень сьомий. Вечір.\n \nТяжко говорити... Цей чоловік... Він іде за мною, він увесь час ішов... А одного разу я бачив його обличчя. Так близько, а він був далеко. Як це може бути? Шумить у вухах... Це він каже, це такий у нього голос - як шум вітру... І свист... Ні, він не людина, він... Інший... Він знає, де я сховався... Руки не слухаються.\n \nЗапис останній. (Шум, тріск)\n \n... Відпусти... (шум)... я... треба додому... Темно... Дуже темно... Великий, відпусти... Або померти... Краще так... Він... ... Не дасть піти ... Пістолет є ... патрони ... один ... тільки б вийшло ... відпусти ... ні ... не треба ... не заважай ... все ... (Звук пострілу.Шум, тріск.Обрив запису.)</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_5_part_1">
		<text>Звіт №25-19-12у.\n \nУ мене вийшло! Я їду туди, до Зони! Уся лабораторія мене привітала сьогодні навіть старший науковий співробітник Ковальов. Незважаючи на те, що він мене недолюблює, підійшов, потис руку і сказав: &quot;Вітаю, товаришу Паньков!&quot; Щоправда, він усміхнувся нещиро – це було зайвим. Але все одно – я щасливий! Я сам побачу місця, звідки нам доставляють більшість об&apos;єктів дослідження. Можливо, навіть наукову роботу закінчу цього року!\n \nНа місці виявилося зовсім не так, як я очікував. Наукові прилади здебільшого мені зовсім незнайомі. Семенов – асистент керівника лабораторії та за сумісництвом начальника МЛ-4 (мобільного табору) – каже, що вони &quot;місцевого виробництва&quot;, і в них містяться деякі місцеві артефакти. Це приголомшливо! Як далеко наука зробила крок тут, усередині Зони!\n \nСьогодні був важкий день. Нам ледве вдалося піти з-під установки, що несподівано включилася. Семенов робив виміри інтенсивності випромінювання, а я по рації доповідав резул
ьтати Круглову (це ще один старший науковий співробітник, мені здалося - трохи самовпевнена людина...), як раптом датчик зашкалило. Ми ледве забрали ноги. Земля здригнулася, наче під будівлею заводу прокинувся вулкан! Що за установка здатна таке? Який вона потужності!? Семенов сказав, якщо я хочу зрозуміти, що тут діється, треба залізти вище і подивитися на територію заводу до бінокля. Цікаво, навіщо? Чи він пожартував?</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_5_part_2">
		<text>Мені вперше дуже страшно. Я послухався поради Семенова... Я вліз на високе дерево, взявши з собою бінокль. І подивився, що діється на території заводу, у внутрішньому дворі... Господи, та там люди! Вони ходять по колу, як лунатики! На деяких одяг вчених, здається, трохи поранено... Що з ними? Чому вони не можуть вийти? Я маю з&apos;ясувати, як їм допомогти. Сьогодні Семенов та Круглов кудись поїхали, сказавши, що це ненадовго. Жаль, значить я піду один. Потрібно взяти більше аптечок, для поранених вчених там, усередині. І, мабуть, зброя. Щоправда, я стріляв лише у тирі з пневматичної гвинтівки. Ну та гаразд, хай буде про всяк випадок.\n \nЯ в засідці неподалік заводу, на даху якогось цеху. Неймовірно, але люди підкоряються якомусь монстру, двоногому і прямоходячому! Ця пародія на людину носить джинси! Писати важко – мабуть, пси-випромінювання впливає на координацію. Добре, що установка не працює зараз – я перевірив. СТОП. Яке тоді псі-випромінювання? ЩО ВІДБУВАЄТЬСЯ? Невже це монстр мо
же генерувати пси-хвилі? Тоді добре, що він мене не бачив... Треба вистрілити в нього... Головне - потрапити в голову, якщо схибну - мені кінець. Зомбі (на жаль, тільки так можна назвати сталкерів навколо монстра та вчених... Який жах...) стріляють куди він вкаже, і якщо я не вб&apos;ю його одразу - мене просто зрішуть. Але я мушу спробувати. Це мій обов&apos;язок, заради них, тих нещасних поруч...\n \nТому хто знайде та прочитає...\n \nМене поранено. Рухатися не можу - куля потрапила в хребет... Крізь біль ще можу писати, але не виключено, що скоро знепритомнію - якщо мені пощастить... На жаль, стрілець я нікудишній - всю обойму розстріляв повз. Я чую, монстр забирається до мене, сюди. У мене мало часу. Я не потрібен йому живим, бо поранений - я бачив як він їв одного із зомбі, коли той потрапив ногою в люк і зламав її... Тільки б відразу... Я боюся. Прощайте. Я зробив усе, що міг для цих людей.\n \nМолодший науковий співробітник Паньків.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_6_part_1">
		<text>Щоденник Святослава &quot;Шиза&quot; Деденко\n \n13 квітня 2010 р.\nЖерти полювання... Грошей немає, от і поїхав у зону. Туго без грошей ... Це буде день перший, день приходу, далі буде без дат.\n \n7 день.\nВже тиждень... А час тут біжить швидше, ніж поза Зоною. Тепер не зона, а Зона.\n \n12 день.\nРазом із Сивим, Шахраєм і Тюфяком підемо далі, до Звалища... Через блокпост...\n \n13 день.\nЧортові бандити... Вистрілили в руку... Передпліччя... Треба ж боляче... Ненавиджу...\n \n15 день.\nСуки! Вони вбили його... ВОНИ ВБИЛИ ТЮФЯКА! Усіх уб&apos;ю, без жалю та жалю...\n \n20-й день.\nРана вся розпухла, болить, треба в Бар, може там допоможуть... Чорт, болить жахливо... Їди майже немає.\n \n21 день.\nЗнайшли якийсь... артефакт. Випромінює тепло, лічильник Машенніка показав, що трохи фонить, проте рана перестала так сильно хворіти... Це добре...\n \n25 день.\nДісталися блокпоста &quot;боргу&quot;, вони нас спочатку не пускали, але як тільки рану побачили, то жваво ворота відчинили.\n \n26
 день.\nТамтешній лікар каже, що за ліками доведеться тупотіти до Сахарова, навіть провідником забезпечив, щоправда, артефакт доведеться віддати вченим. А шкода, він кумедний... стоп, що це я? віддам і добре...\n \nШахрай влаштувався у бармена, а ось Сивий... немає більше Сивого...\n \n30-й день.\nСахаров ліки ввів, начебто майже минуло. Артефакт забрав, виявився доволі рідкісним... Працюю тепер на них, навіть скафандр дали. Тепер у лабораторію тутешню будемо ходити. Як її... а, точно! Х-16!\n \n32 день.\nЖах... якась хрень під землею... випромінювач... Зомбі тепер тут... жах...\n \n60 день.\nМене вкусив снорк... Дивно, але я не відчуваю болю! Тільки їсти хочу... М&apos;ЯСО!\n \n62 день.\nРррр... їжа... є... РРРР... М&apos;ЯСО! Ррр... Ох, як погано... довше не зможу нормально друкувати... тепер тільки за-рр-писи з голосу а-ррр!..\n \n63 день.\nА-у-и-р-р-р... й-е-е-е-с-ть! їжа... ы-р-р-р</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_7_part_1">
		<text>(ПОЧАТОК ЗАПИСУ)\n \n&quot;... сволота він, ну та гаразд, не тягти ж всю хабар до Сидора, а більше нікого з бариг я і не знаю. На амуніцію бабок поки вистачить.\nБар - оазис Зони. Народ постійно приходить і йде, бандюків і монстрів майже немає - їх &quot;борг&quot; ганяє, бо база у них тут же.\nТак. Ще по одній – і на бічну. А сталкери до Арени потяглися, видовищ хочуть...\n \nМда... знову похмурий ранок. Хоча, як кажуть, сталкери не п&apos;ють – сталкери лікуються. Однак чудово пам&apos;ятаю всю розмову з одним чолом, Лисий, чи що... Говорив про завод Янтар, про табір пуголовків на озері, про те, скільки вони бабок відсипають за саму заваляючу &quot;Кам&apos;яну квітку&quot;, а вже за модифікати чи не сорочку готові з себе стягнути. Що ж вдієш - фанатики... від науки. Щоправда, є один мінус – встановлення псі-випромінювання. Сам я зомбі ще не зустрічав, але за розповідями бувалих - видовище не з приємних. Ось і Лисий казав, що якось скривився з одним сталкером так, що той і хабарем мі
г поділитися, і спину прикрити в бою, і в барі горілки попити, а тиждень тому зустрів його по дорозі з Янтаря (той начебто поодинці в рейд пішов). Казав, що той йшов як заведений, навпростець, мало не по краю аномалій, під ніс щось бурмоче, та автомат по землі тягне. Лисий його окликнув, а друган на голос чергою різанув, доки ріжок не спорожнів. Ну Лисий і зрозумів, що друган його зварив собі мізки на Янтарі і в зомбака перетворився. Коротше, довелося йому кореша нерозлучного своїми ж руками і вирішити.\nСумно... Щоправда, від підрахунку грошенят, що залишилися після поповнення запасів патронів, аптечок і хавчика, стає ще сумнішим. Була не була, а завтра рушу у бік Янтаря.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_7_part_2">
		<text>Бармен сказав, що є дорога на Янтар через залізничний роз&apos;їзд чи як там це називається... Щоправда, і аномалій там неміряно – треба було б болтів із гайками набрати побільше.\n \nОсь пощастило! Пройшов до мосту, що дорогою на Янтар, не зустрівши жодного найманця. Щоправда, довелося закласти нехилий гак, бо у теплушок поруч із платформою кровосос нишпорив. Добре я його вчасно засік. А коли під міст зайшов, аж щелепа відпала - по всьому проходу повітря струменить, як від розпеченої залізної покрівлі в літній день. Стільки &quot;Спекок&quot; я ще не бачив! Майже годину пробирався, купу болтів звів, аномалії провішуючи. Натомість артефактами розжився - 3 &quot;Вогняні кулі&quot; та 5 якихось грушоподібних загогулін. Тепер перекур, сиджу в тіні, дорогу... Кого це принесло?\n \nОсь він який – Бурштин… Здоров&apos;яний цех на пагорбі, болото з підбитою вертушкою, бункер вчених, на якому я розташувався, – і тиша. А Лисий не обдурив - головний учений, Сахаров здається, як побачив мою хабар
 - аж очі спалахнули. Взяв усі арти і баба відсипав безмірно, я ще ні за один рейд стільки не піднімав! Правда, в бункер не пустив, мовляв, карантин, радіація - ну та гаразд, на даху, де вертолітний майданчик, теж можна перевести дух.\nТільки моторошно тут. Тихо, лише снорки по кущах нишпорять, та й зомбі... Мені перший такий зустрівся ще на підході до Янтарю, коли я привал біля дороги влаштував. У чорному комбезі боргівця, ліва сторона обпалена, ніби в багаття впало або в &quot;Жарку&quot; влетів, хода кульгає, тому що одна ступня вивихнута або зламана. Я хотів було перечекати, коли він пройде, а ця сволота якось почула, де я затихарився, і шмальнула з Пе-еМа. Довелося замочити, але доки я йому бошку не розніс з дробовика, він ще намагався підвестися - живучий, гад. Моторошне видовище.\n \nЧас назад у Бар рухати. Розживуся там чимось стоїть, може, на &quot;Абакан&quot; вистачить, та й комбез змінити не заважає. Лисого зустріч - проставлюся, за наведення про вчених дякую йому.\nТаак...
 Он хтось з гірочки спускається, зараз глянемо, що за...\n \n(гучний низькочастотний гул)\n \n... МАТИ!!! ЩО ЦЕ?!\n \nКрок. Крок. Дорога.\nВперед. Вперед.\nХаб... хаб... хабар...\nБар. Бар ... Мен ...\nБармен. Баррига...\nСтав...кер...\nСталкер.\n \n(звук пострілу, окрик: &quot;Стій, сталкер! Опусти стовбур!&quot;)\n... став... СТАААЛКЕР!\n \n(Звук затвора, що пересмикується)\nМОЧІІІІІІ!!!\n(Довга автоматна черга)\n \n(КІНЕЦЬ ЗАПИСУ)</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_8_part_1">
		<text>... початку немає, запис безнадійно зіпсований...\n \n... Вафел, Товстий суки. Колись пришью їх. Бридкі підонки, сказали Синьому, що Косой сьогодні дув дур в яру і ні хрону не чергував. Як завжди Косий, от суки...\nТепер тягнуся шукати сталкера з цим кінченим кретином Вафелом (не забути шльопнути його тихим, Синьому скажу - патруль). Шалений, чешений... не пам&apos;ятаю як його. Синій сказав, у того пакет забрати треба, теж ще підор. Сам би йшов і відбирав...\n---\nСьогодні йшли через Агропром, мерзенне містечко, пацани казали, що тут до хрону військових, а ми зустріли лише один труп. На гілку насаджено... Хтось постарався так високо його насадити. Треба пацанам сказати, щоб прийшли подивилися, весела картинка. Вафел все ниє, що ногу натер, казали йому, щоб на кедах не економив, та ні ж - Вафел найрозумніший.\n---\nРозбив екран ПДА, тепер можу лише слухати та говорити. Вафел, гад, сміється... Ну нічого, я його скоро гріхну, не тягти ж цю падлу назад?\n---\nОт і нема Вафела... чорт, я д
умав його гримнути, але доля розпорядилася інакше. Поки ми спали до нас підібрався кровосос. Ось мерзенне страшнисько. Він кинувся на Вафела, світ його поганої душі, і терзав його як Тузик грілку, а той репетував... так репетував, що я мало не збожеволів. Ледь втік...\nДе я тепер? Будинок якийсь і ні хера не зрозуміло. Куди йти?\n---\nАле обов&apos;язково повернуся, а коли повернуся, урою суку Толстого, і підара Альошу, а може, ще й Синього. Чортова хата, звідки я знав, що там лігво тушканів? Ледь утік, зараз у якомусь лісі...\n---\nАби тільки повернутися. Іронія долі... той сталкер... ми його різали, а він дивився на мене і казав, що я не повернуся із Зони... чорт, його очі...\n---\nЗараз під якимось корчом. За ПДА сказали, скоро викид, а тут як на зло жодної сраної балки.\n----\n(Шум викиду)\nЯк болить голова... і ці очі, сталкер вибач мені, якщо можеш. Повернуся, помолюсь за твою душу...\n----\n(... початок запису зіпсовано... шум викиду)\n... чорт, я не переживу цей день... страшно
 болить голова... Прокляття на твою голову, Синій... я мушу, мушу повернутися...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_9_part_1">
		<text>06:00\nЕх... Пора вже вставати... М-да, казав же я Толіку, не треба було п&apos;яту пляшку! Як голова розколюється... чорт, шкода немає такого Арта, щоби похмілля знімав!\n \n06:48\nЩе й грошей майже нема! На пластини не вистачить! От Толик гад, візьми пляшечку, візьми... Ну гаразд! Чув, Сидорович хоче щось на фермі знайти, треба б сходити спитати, у мене там ничка адже, заразом її провідаю.\n \n07:02\nЗапитав я в нього про цю ферму... Грит, треба мені, розумієш, око плоті, хоч я і чув від інших сталкерів про такі доручення, але сам зіткнувся вперше... Добре хоч не мізки, а то трепанацію (або як її) там) робити б довелося. Що ж, можна вже й збиратися.\n \n07:15\nО! Зустрів Андрюху Вченого (а ми чули, ніби він десь загнувся). Він тут знайшов лігво псевдоособаки. Так каже, за її хвіст грошей можуть дати та й непогані! Загалом, я погодився з ним, разом собаку приб&apos;ємо.\n \n07:29\nВирішили піти через АТП, хоч і кажуть, що там бандюги засіли, але, може, проскочимо і не помітять.\n \n07
:53\nУф! Добре хоч у Андрюхи ПБ був, а то спалили б нас! Ось гад! Сидів так, що його одразу й не помітиш!\n \n08:06\nНу от і тунель, мабуть тут собака цей оселився, он скільки кісточок лежить! Навіть боязко якось, жодного разу не бачив цих псевдособак, сліпих стріляв, а цих...\n \n08:27\nОсь створіння! Сиділа і чекала, коли ми в тунель зайдемо! Ех, шкода Андрюху, гарним був сталкер... Ну гаразд, хвіст у мене, треба тепер до села дійти.\n \n09:13\nВирішив обійти АТП, піду трохи на північ, головне щоб вояки не помітили ... ще й голова розболілася.\n \n09:28\nЕ моє! Контролер! Тут! Не може бути...\n \n09:35\nНу так, він... Точно він, щось жере, і обійти не можна...\n \n09:43\nПридумав, є в мене ничко біля локомотива, там динамітна шашка. До нього не докину, але відволікти увагу зможу, може, встигну обійти.\n \n09:45\nФух! Обійшов! Рвонуло, звичайно, не дуже ... мабуть, відволожилася, ну та відволікся і гаразд...\n \n09:46\nХм... А що коли...\n \n09:48\nЄ! Я потрапив! Влучив!\n \n09:50\nОц
е так… Контролера завалити з ТОЗу з першого пострілу! Не кожен може похвалитися! А це що? ПДА?\n \n09:53\nМ-да... Ось як буває. Зона...\n \n10:43\nТа треба ж! Без пригод дійшов. Сидорович, гад такий, за хвіст дав лише 7500 гривень! Ну, хоч набоїв відсипав.\n \n11:20\nРозповів про контролера, ніхто не повірив... Ха! Але коли дав прослухати запис на ПДА, відразу всі притихли, то ж! Ну гаразд, на сьогодні все, не може людині так везти!\n \n09:27\nЩось мене розморило... Так пізно прокинувся... Вояки вже варту змінили, а там земляк був! Прийде платити за перехід, чорт...\n \n10:39\nДійшов до насипу без пригод, заплатив 2500 за перехід, ось кровопивці!\n \n10:51\nХе, а кнури там бігають. Тільки це ще що? Бандити? Як вони тут опинилися! Так, а що там? Опа! Кабани... Два... Чотири... Шість... Та скільки їх там? Дванадцять! Чорт, треба йти!\n \n11:25\nМ-да... Сиджу на дереві... Усіх бандюків з&apos;їли, мене не помітили...\n \n15:43\nЦі тварюки пішли. О-хо-хо... Все відсидів! М-да...\n \n15:52\
nНу ось і ферми... Ех, ну заходжу...\n \n16:10\nТак-с, вони тут лігво влаштували! О! А тут свинка лежить... Дохла... Ну, де мій ніж? Чорт, різати незручно... Це що за шум? Твою ж мати! Кабани! Ааа! НА! ЩЕ! ТВОРІ...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_10_part_1">
		<text>Зі щоденника невідомого сталкера.\n \n13.04.12 6:00\nМ-да, знову Зона… Скільки про неї чув, а насправді вона… вона… навіть не можу висловити словами всі почуття, коли бачиш її! Сьогодні вирішив навідатись на Агропром. Кажуть, що після викиду там з&apos;явилося багато артефактів та й купив карту підземель цього НДІ.\n \n8:50\nДивно, нікого і нічого не зустрів (тьху-тьху, щоб не наврочити!). Зупинився на Сміттєзвалищі, біля ангара. Усередині знайшов чийсь труп, напевно новачок - он не автомат, а двостволка (до речі, в хорошому стані, треба приховати, може, віднесу наступного разу). В околицях нікого немає, та й добре.\n \n11:00\nНу ось, я вже майже прийшов. М-да, а артів не так уже й багато. Пара &quot;Квітків&quot; та &quot;Граві&quot;. Тепер тільки на завод і залишилася вся надія, а то і патрони, і карту в борг узяв (Щоб Сидоровича контролер взяв! Хоча такого монстра хрін хто візьме, він сам його в баранячий ріг скрутить і ще змусить купити щось, тьху!)\n \n12:45\nЗабрався на дах, як в
часно! Внизу виявився кровосос! Ось гад у засідці сидів, пройшов би в будинок і все - хана б мені! Добре, що граната була з собою... Як вдало вона його прибила! Вся харя ціла, значить, зможу щупальця зрізати, хоч якісь гроші.\n \n13:00\nОсь сволота! У нього тут виявляється їдальня! Нарахував 4 трупи. Знайшов Юрика (прізвище в нього ще було якесь знамените… а! Семецький!), добрий був хлопець… А ми думали, він у Москву поїхав, до свого знайомого письменника. Ех, ще один гарний сталкер загинув.\n \n14:00\nНу ось і підземелля… Чорт, таки треба було купити прилад нічного бачення! А так із ліхтариком нічого не бачу.\n \n14:15\nЩось тихо… таке відчуття, що тут хтось регулярно ходить. (Чув, що тут є якась схованка угруповання! І ще, ніби її ватажок ходив за &quot;Випалювач&quot; і повернувся!)\n \n14:30\nЗнайшов &quot;Їжачка&quot;! Ну хоч щось варте.\n \n14:35\nОсь чорт! Ще один кровосос! Добре, що я встиг вистрілити. Дивно, він дивився на повітропровід, ніби чогось чекав.\n \n14:40\nХа! А ці 
чутки про схованку вірні! Там є сходи та… чорт, розтяжка!\n \n17:10\nЯк боляче! Вони влаштували пастку всім сталкерам, щоб не лізли туди… А я дурень попёрся, думав нічого немає! М-да, добре, що не Ф-1, а то не лежав би тут, а відпочивав на Небі… Хоча я в такому стані, що не зможу піднятися сходами…\n \n17:50\nВсе, це кінець, я повз і потрапив до &quot;Холодця&quot;, у мене всі руки в цьому ...\n \n18:00\nЯ нічого не бачу… Хоча ні, я бачу світло! Так, світло…</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_11_part_1">
		<text>Щоденник експерименту\n \nПроект: АРЕС\nЦілком таємно. Лише для службового користування.\n \nДосвід 143\n \nОб&apos;єкт:\nБілий чоловік 33 роки.\nЗростання - 180\nВага – 100 кг.\n... був доставлений до дослідницького центру під особистий контроль професора Селезньова.\n(...частина документа зіпсована водою...)\n... документу додано роздрук аудіозаписів:\n \nДень перший\n17.00\nОб&apos;єкт чоловік, 33 роки. Страждає на тяжку форму синдрому Дауна. Розуміє людську мову. Слухняний.\nЯ ввів об&apos;єкту сироватку Л14-ОС. Спостерігатимемо за процесом.\n \n20.00\nПісля первинної діагностики...\n(...частина документа зіпсована водою...)\n \n21.30\n(...частина документа відсутня...)\n... зовнішні ознаки: почервоніння в області ліктьових та колінних згинів, також збільшилися лімфатичні вузли... Об&apos;єкт скаржиться на погане самопочуття. Збільшили дозу сироватки. Додав деякі речовини з проекту «Берсерк» (під мою особисту відповідальність).\n \nДень другий\nОсобисті записи:\nОб&apos;єкт заспоко
ївся після вчорашнього. Я зміг його обстежити, нещодавно почали виявлятися зовнішні ознаки зміни. Сподіваюся, цей експеримент увінчається успіхом. Об&apos;єкт звуть Віталік. Він потрапив до нас [відомості не підлягають розголошенню, вимарено цензурою] Дуже слухняний об&apos;єкт, вважає мене татом. Ха... Подивимося, як мій &quot;хлопчик&quot; заспіває далі.\n \n10.32\nМмм... Думаю моя ідея щодо [відомості не підлягають розголошенню, вимарано цензурою] з Берсерка були гарною ідеєю. Об&apos;єкт надзвичайно активний і майже спить. Сьогодні проведемо комплекс первинних тестів.\n \n10.54\nВражаюче! Феноменально. Віт... еээ... Об&apos;єкт став набагато сильнішим. Під час досвіду він підняв штангу вагою 150 кг. До досвіду це було 80... (...Частина документа відсутня...) ...Об&apos;єкт досить спритно пересувається шведською стінкою, навіть догори ногами... (...відсутня досить велика частина документа...)\n \nДень 14\n10.00\nОб&apos;єкт не може дивитися на світ лікарняної лампи. Треба порадитися
 зі знаючим фахівцем із цього приводу, ще не знаю що це, очі чи, можливо, нервові наслідки великих доз ліків.\n \nПоки що видав йому списаний протигаз охоронця. Об&apos;єкт начепив його на голову і гасає по палаті. Вийшло досить... весело. Молодший співробітник Івенець сказав, що так вони бігали &quot;слониками&quot; до армії.\n(Попросити керівника замінити Іванця, мені в лабораторії клоунів не треба.)\nОб&apos;єкт став ще сильнішим. Почастішали напади невмотивованої агресії, гадаю, варто зменшити вміст у сироватці (нерозбірливо). Боюся тепер утримати його не зможуть і п&apos;ятеро санітарів.\n \n14.00\nОгляд виявив еластичність сухожиль, що значно зросла. Об&apos;єкт не може мати вивихів, незважаючи на те, що він часто падає з великої висоти. Думаю, матеріалу щодо його сухожилля вистачить на дисертацію. [Ремарка перевіряючого: Сидорцова доведеться ізолювати після закінчення експерименту]\n \nКерівник наказав вилучити у Об&apos;єкта протигаз, Об&apos;єкт гарчав і верещав, охоронці ледв
е впоралися з ним. (Думаю, варто збільшити охорону, сьогодні їх уже не вистачає.)\n \nДень 15\n10.30\nСьогодні весь день проводитимемо стрибкові досліди... (...розмито водою...)\n \n18.00\nОб&apos;єкт здатний долати стрибками відстань майже 18 метрів! Це... (...більша частина документів відсутня...)...\nОсобисті записи:\nКерівник, професор Шульц рве та метає. Віталік і до експерименту був не дуже обдарований, а тепер остаточно отупіл. Так... сьогодні він викинув черговий фортель, не зміг розібрати автомат. Та ми ж йому це вчора пояснювали!</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_11_part_2">
		<text>Він навіть не каже. Тільки мукає чи гарчить. Об&apos;єкт не схотів вилазити з палати, виманили його протигазом. Довелося віддати йому улюблену іграшку.\n12.10\nПроводили останній огляд Об&apos;єкту.\n400 скорочень серцевого м&apos;яза на хвилину. Та його серце ганяє кров як реактивне! Дуже еластичні сухожилля. Кістки серйозно перенасичені кальцієм. Лобна кістка потовстішала вдвічі.\nОб&apos;єкт не вшановує болю, не помічає ран... (...частина документів пожована і нечитана...)...\n \nОсобисті записи:\n... Шульц каже, що експеримент майже провалений, Об&apos;єкт (не повертається мову назвати його Віталіком... ні, це не він більше...) зовсім не керуємо, вчора на прогулянці він загриз санітара і спробував втекти. Ледве зловили... (...закінчення документа відсутнє...)</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_12_part_1">
		<text>Записки Бувалого\n \n3 червня 2010 року\nСиджу у Барі. Поруч зі мною мій напарник, Якут його прізвисько. Хороший сталкер, досвідчений. На столі горілочка, консерви, ковбаса, хлібець... н-так, багатий на запаси Бармен... Лопаємо від душі, завтра рейд...\n \n4 червня\nНу що ж, настав час і в дорогу. Тут же поряд з Баром база &quot;боргу&quot;, то нам старшина Василюк видав задоволення за повною нормою: їжі, стволів хороших - у мене Кольт і АК-108 з причиндалами: оптика там, підствольник, глушники і т.д., Якут же взяв Емку шістнадцяту і Беретту, причиндалів теж надавали; патрони дали, комбінезони нові з ПНВ, ліхтарики, туалетний папір... так-так, на випадок, якщо кабан поряд з тобою побрикне, а ти в штани наробиш)) Бувало й таке, не один сталкер із мокрою плямою посередині приходив.\n...Зайшли до генерала Вороніна до барака, він нам завдання поставив - дійти до військових складів, там &quot;Свобода&quot; базується, мовляв, якщо що, у них перекантовуватися (генерал колись говорив, аж зморщ
ився - так, не люблять один одного &quot;Борг&quot; &quot;Со &quot;Свободою&quot;), а потім через Бар&apos;єр до радарної дійти і в підвали якісь спуститися - подружжя там відключити. Дали навушники якісь, кажуть, від випромінювання допоможуть... Ну, ходімо, помолячись...\n \n4 червня, через 4 години\nН-так, весело.. сидимо в хатинці якийсь, до складів ще порядно... треба поспати, звірина доканало... зустріли кабанчика, нехилий такий, центнера чотири, мабуть... падла, з ніг збив, аж дишло сперло. Якут йому черепашку розкришив Емкою, поки я під цією махиною корчився... пронесло тоді... скоро темнітиме, треба спати...\n \n5 червня\nСпав погано, зовні якісь крики долинали, ніби кишки комусь наживо діставали... бр-р-р, жах... ідемо вже години дві, поки все тихо...\n \n...через 9 годин\nПрийшли на склади, свободівці виявилися гостинними... біля вогнища сидимо, хлопці байки труять, краса... та ось шлях хріновий був... йшли через якесь село, то там п&apos;ята кровососів сиділо, все в одній ха
ті, суки, у шашки, чи що, грали... ледве відбилися, на ножах піралися, їм на кулі чхати... у мене роздерта рука, Якуту на черево удар прийшовся... падлі, сильні якісь, комбінезони на шматки подерли... поки рани зализували, цей прийшов... як же його... ну, в трамваї який... а, контролер, в. Іде, а в нас голова кружляє, шумить все, пливе... як я його з оптики зняв - не пам&apos;ятаю, пам&apos;ятаю, що пістолет мій з кобури полетів кудись... я аж приохренів...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_12_part_2">
		<text>7 червня\nПогостювали, час і честь знати... хлопці зі &quot;Свободи&quot; нас підлатали, переобмундирували, патронів додали, їжі... гарні хлопці... з Бар&apos;єром зв&apos;язалися, сказали, щоб нас пропустили... лафа. До Бар&apos;єра година ходьбу.. ну, в дорогу...\n \n... через 4 години\nНа Бар&apos;єрі лайно вийшло - як звірина з того боку чухає... епта, кого я там тільки не бачив - снорки, зомбі, кабани, кровососи, парочка бюрерів (двох ці виродки цеглою на смерть забили, хлопців до сліз шкода), а наші з вогнеметів поливали, вонища жах... В кінцевому підсумку... (сторінка вирвана) ...аж писар, як. Так, страшне це місце – радарна. Навколо неї ліс, дерева криві, наче в центрі величезна &quot;Воронка&quot;. Навколо така зловісна тиша, пипець, трохи найменший хрускіт - і серце в п&apos;яти... бійців з &quot;Моноліта&quot; &quot;зустріли&quot; - і хрін зрозумієш, начебто і нормальні ніби ні... патрони і їжа потихеньку закінчуються, а тут ще скинули на ПДА - викид скоро... в якийсь бункер
 забилися, чекаємо...\n \n9 червня\nГробаний викид, усі плани зіпсував. Так фонувало на вулиці, що дві доби в норі проторчали... (шматок сторінки втрачено)... мене монолітівець у руку поранив... а-а, як же боляче... Якут цілий, але щось із ним не то... якийсь він неспокійний став, тут і в самого якісь голоси в голові... хоча, ми вже біля входу на територію антен, шолом, мабуть, не всесильний... патрони до автомата скінчилися, довелося взяти LR 300 у зомбаря... хреновий автомат, АК краще... що це? А-а-а, мразі, жерте гранату!\n \n10 червня\nЧорт, як погано... як хрінова... Якута вбили... хто ж це був? Здорова така туша (кабан відпочиває), то тупав, ніби дві тонни важив. Він Якута буквально розмазав, такий фонтан крові бризнув... я лежу в кущах... чорт, з боєприпасів дві гранати та пістолет із двома обоймами... мля, весь у крові... в голові якийсь хаос, шум, голоси... чути гарчання, тут і снорк десь повзає... чую, хана мені...\n \n11 червня\nЯ ледве можу писати... скоро викид, тут струсн
уло разок, я з кущів і викотився... чорт, не можу встати... невже доведеться згнити... (вирвано)... намагаюся писати швидше, на мене пріть зомбар... чується його мерзенне &quot;Мочі-і-і&quot;... я придумав... ти підеш зі мною... з останніх сил витягую гранату...\n \nЧорт, почався вибрати...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_13_part_1">
		<text>Сьогодні підняли по тривозі – сказали, десантна операція. Вибігав з казарми - розбив коліно! Як же я тепер стрибатиму? Бліїїн!!! треба до Лопатича зайти буде.\n \nЗанурилися, летимо... еээ... висуваємось до точки. Коліно болить все сильніше, а тут ще й Лава, неси його в різні боки, мені на ногу свій речмішок впустив, сууука, вб&apos;ю гада!\n \nВиявилося, висаджуватимемося на Агропромі, там сталкери підозрілу активність розвели... а у нас там поруч база, ось Начгар і струхнув хлопчика... ще б пак: у нього півтора відділення контрактників - першорічок, а під боком шурхає людина двадцять матірих сталкерюг, які, якби що, на хом&apos;яки їх розірвуть...\n \nПідходимо до точки. Внизу на дорозі двоє сталкерів, один побачив нас - як чухнув! Їй-богу, на майстри спорту норматив перекрив!\n \nВисадилися, постріляли сталкерів... та й звірі!!! Їх там чоловік десять всього було, не знаю, звідки він 20 набрав, але вони вдесятьох порвали 2 десантні відділення буквально на клаптики. Ну, дякувати Богу,
 здолали ми їх. Щоправда, один, ватажок зважаючи на все, встиг змитися всередину комплексу.\n \nОточили комплекс із хлопцями, вирішуємо, хто перший входитиме. Василь пішов пошмонати сталкерів, артефакти-шмартефакти... (постріл із дробовика). О ЧОРТ!!! Василь дошмонався, походу, але десь тут блукає недобитий сталкер! ОПА! ВІЖУ ЙОГО! (ще один постріл із дробовика, звуки короткої перестрілки). О чорт... плііїнааааа... аааа... я... мене поранило... дробом... у... живіт... аааааа... чорт... як боляче... всіх наших поклали ... чорт ... сталкер ... він іде сюди ... ні, ні! Не треба!!! (звук пострілу з пістолета) нннеєєє...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_14_part_1">
		<text>Лог вченого\n \n12 квітня, 17.53\nПіддослідний №283 помер, не приходячи до тями. Час після проведення процедури – 2 години 53 хвилини. Причина смерті - крововилив у мозок у район лівої скроневої частки.\n \n13 квітня, 10.31\nПіддослідний №289. Процедура – ??опромінення випромінювачем Кайманова. Частота – 3600 ГГц. Довжина хвилі – 0.305 нм.\nПеред процедурою піддослідному ввели препарат 3НКЗП1 об&apos;ємом 2 куб. див.\n \n13 квітня, 11.30\nПочинають виявлятися перші ознаки опромінення. Тіло починає покриватися бугроподібними наростами, в основному в області суглобів і скроневої та потиличної частин голови. Психічний стан піддослідного – пасивний, реакція на зовнішні подразники не спостерігається.\n \nПримітка: мабуть, випромінювання цієї частоти та модуляції виявилося вдалим.\n \n13 квітня, 12.41\nЗовнішні ознаки мутації проявляються дедалі яскравіше. Відмічено сильне збільшення мозкового відділу черепної коробки. Шкіра тріскається і випромінює смердючі виділення. Помічено прояв телекін
етичних здібностей як переміщення невеликих предметів - ручок, олівців тощо.\n \n13 квітня, 14.35\nУ піддослідного починають з&apos;являтися ознаки агресії. При спробі зробити вимірювання електричного випромінювання мозку, піддослідний спробував напасти на молодшого лаборанта Кузнєцова Н.І. Охорона зуміла утримати його, поки вищезгаданий лаборант вколював піддослідному заспокійливе.\n \n13 квітня, 16.34\nПіддослідний стає дедалі агресивнішим. Використовуючи постійно прогресуючі телекінетичні здібності, він метає співробітників різні речі, починаючи від ручок, закінчуючи стільцями.\n \nПримітка: я мав наказ прибрати всі предмети інтер&apos;єру в приміщенні з камерами.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_14_part_2">
		<text>13 квітня, 19.12\nТелекінетичні здібності у піддослідного розвинулися настільки, що при спробі підійти до його клітини він штовхнув і сильно вдарив об стіну помічника Александрова С.Н.\n \nПримітка: піддослідний стає небезпечним. Мною було віддано наказ про ліквідацію піддослідного №289.\n \n13 квітня, 19.38\nТортури ліквідації провалилися. Піддослідний просто розстріляв двох охоронців із їхньої ж зброї. Одночасно він відкрив свою клітину, використовуючи свої здібності. Третій охоронець, що залишився в живих, зумів замкнути його в блоці &quot;З&quot;.\n \nВикликав більшу кількість охорони для ліквідації піддослідного...\n \n14 квітня, 00.03\n...він убив усіх... зараз я замкнувся у продуктовому сховищі блоку &quot;Д&quot;. Коли зв&apos;язок з лабораторією пропаде, пройде 24 години, перш ніж з поверхні надішлють пошукову групу. Сподіваюся, я зможу прод... [запис обірвано]</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_15_part_1">
		<text>День 341.\nСьогодні ми остаточно відкалібрували випромінювач. Цей Кайманов – неук! Як можна було випускати такий недоопрацьований прилад! Стільки матеріалу витрачено марно! Нічого, незабаром керівництво обіцяло нову партію. Обіцяли політичних, це добре, вони куди більше підходять, інтелект вищий...\n \nДень 345\nЧудово! Чудово! Об&apos;єкт №74 переніс уже три сеанси! Обстеження показало значне збільшення скроневої частки. Схоже, мені таки світить нобелівка! Післязавтра приїжджає Олена. Покажу їй мої результати. Вона обов&apos;язково зрадіє!\n \nДень 346\nЦе знаменний день. Об&apos;єкт зміг контролювати невеликі тварини. Щоправда, недовго, і лише у безпосередній близькості. Продовжуємо опромінення.\n \nДень 347.\nЯ показав Лені мої роботи. Продемонстрував об&apos;єкт №74. Вона сказала, що я - чудовисько! Що це люди! Адже вона - вчений! Це ж ув&apos;язнені-смертники, як вона не розуміє, що це лише матеріал!</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_15_part_2">
		<text>День 349.\nЗнову НП. Схоже, що мутації йдуть швидше, ніж передбачалося, інакше ми були б готові. Та й цей, Яхонтов, ідіот! Адже я розпорядився не наближатися до об&apos;єкта ближче трьох метрів. Тим більше, під час експерименту! У результаті об&apos;єкт узяв його під свій контроль. Я помітив щось дивне в його поведінці і раптом зрозумів, що мені намагаються наказати цього не помічати! Подумати тільки, про такий результат я навіть не мріяв! Довелося наказати про негайну ліквідацію об&apos;єкта №74. Дуже шкода! Які перспективи!\nУ Олени побачивши це видовище траплялася істерика. Вона плакала, просила мене відправити її звідси, що я фашист, що між нами все скінчено. Як кінчено? Все тільки починається! Наказав вколоти їй заспокійливе та посадити під нагляд.\n \nДень 352.\nМинуло вже три дні.\nОлена не хоче мене бачити. Як так? А весілля восени? Адже я не можу без неї! Нехай посидить поки що в лазареті, а я подумаю, як змусити її змінити рішення.\n \nДень 361\nМабуть, у мене депресія. Нічог
о не можу робити, робота валиться з рук, учора об&apos;єкт №75 повторив долю попередника.\n \nОлена зберігає горду мовчанку, але через скло я бачу, як вона плаче.\nЩо ж мені вигадати?\n \nДень 363\nЯ придумав! Після обробки випромінювачем я зможу наказати Олені змінити своє рішення. Потрібно бути дуже обережним, щоби мутації не стали незворотними. Мені вперше за багато років страшно. Але заради неї я готовий на все. Сьогодні ж уночі проведу перший сеанс. Треба ще вигадати, як обійтися без помічників...\n \nДень 366\nПідлеглі дивуються, що третю ніч поспіль роблю, зачинившись у головному залі. Довелося вигадати &quot;роботи особливої ??секретності&quot;.\n \nВідчуття дивні, використовую поки що стабілізаційні препарати, щоб зупинити зовнішні зміни.\nОлена майже нічого не їсть, перетворилася на тінь самої себе. Потрібно поспішати.\n \nДень 368\nЯ чую думки інших людей. Навіть не так: я їх відчуваю. І я можу їх спрямовувати, поки що слабко, але ще кілька сеансів...\n \nДо речі, навіюваніс
ть у всіх різна. Олена – найсильніша, я її майже не чую. Погано, доведеться йти до кінця.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_15_part_3">
		<text>День 370\nДивився у дзеркало. Погано. Поки що наказую всім не помічати, як я змінився. Я вже можу це добре робити. Але Смирнов... Погано вийшло. Він мав найвищий поріг, після Олени, звичайно. Я натиснув надто сильно. І він став… не можу підібрати термін, мозок як у тумані… Я бачив його очима, рухав його руками… а коли відпустив – він помер.\n \nДень 371.\nЗвичайна їжа викликає огиду. Їм сире м&apos;ясо. Смачно.\nКонтролюю всіх у лабораторії. Двох із поста охорони довелося взяти під повний контроль. Завтра перевірка, не можна, щоб вони...\n \nДень 372.\nВзяв комісію. Нема чого перевіряти мої досягнення! Коли стану тим самим, сам все скажу.\nШкода, що двоє загинули, досвіду мені ще не вистачає.\n \nЗавтра піду до Олени.\n \nДень 373.\nВона померла.\n \nЯ зайшов, і вона закричала. Я сказав, що я. Вона замовкла і забилася в куток.\n \nЯ підійшов і вона померла. Від страху. На що я перетворився?\nЯ тримав її за руку і дивився. Довго. Мені було боляче. Чому? Адже мене ніхто не вдарив.\nТа й 
як мене тепер можна вдарити? Я ж цей... Як... Король?.. Цар?... Я пам&apos;ятаю слова, але що вони означають...\nТільки образи... Як це? Хазяїн? Ось! Хазяїн! Я знаю, що це означає.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_16_part_1">
		<text>Щоденник боргівця Володимира Дмитровича Літало\n \n27квітня\nМене взяли в борг! Тобто ні, не так. А так – у &quot;Борг&quot;! Тепер я повинен довести, що не дарма казенний пайок. Все-таки мене сюди ніхто особливо не кликав. Я, як то кажуть, сам прийшов. Мені видали справжній, новенький &quot;Абакан&quot; з оптичним прицілом та підствольним гранатометом, а також комбінезон, розфарбований у кольори нашого угруповання. Довго не міг намилуватися на себе в дзеркало в Барі. Потім була муштра, обід, муштра, вечеря... Командир був серйозний. Навіть прізвище у нього таке грізне – Гучно. Дмитро Петрович Громко. Та й заганяв він нас... надвечір мені почало здаватися, що я його ненавиджу. Хоча, гаразд. Він же не зі зла нас так ганяє. Все ж таки я сам сюди прийшов. Ох, гаразд, гучномовець сурмить збір... Потім допишу, як буде можливість.\n \n1 травня\nСтоїмо на варті, на виході з диких територій. Я поки що вмикнув хвилинку - почеркаю трохи. Пух, Кривий і Саня зиркають на мене і жартують. Мовляв, бо
танік. Самі такі, бач. Розповім вам про своїх друзів. З нас чотирьох сформували такий собі &quot;загін&quot;. &quot;Квад&quot; – по-довговськи.\nПух - це такий круглий незграбний дивак, який намагається корчити з себе інтелігента. Хоча сили йому не позичати - тільки підкови гнути. Командир урочисто вручив йому казенний РПК та чотири стрічки набоїв. Тепер він зображає з себе Рембо - обв&apos;язався патронами, звалив кулемет на плече і грізно дивиться в далечінь, спустивши круглі окуляри на ніс.\nКривий - і ще гірше. Високий, худий алкоголік з червоними очима, тужливим поглядом і непрохідною алергією. Весь час чхає, свербить, і говорить у ніс, через що схожий на перекладача Володарського. Він у нас снайпер. Гучно (який Дмитро Петрович) сказав, що дуже добре він стріляє, і щонайменше урочисто ніж пуху - пошарпану СВД.\nНу, а Саня – це окрема історія. Саня - це не ім&apos;я, а така сама прізвисько як і у нас усіх. На вигляд глянеш - зовсім не примітний сталкер. Вік – років 30-35. Але. Він 
один досвідченіший за всіх нас разом узятих. Тому Громко недовго думаючи призначив його нашим командиром і видав йому &quot;Enfield&quot; із глушником та підствольником. Ще у Сані комбінезон відмінний від наших - у нього шолом із забралом із тонованого скла, яке повністю приховує обличчя. Крута-а штука. Принаймні грізно виглядає.\nТепер ми наче нерозлучна команда. Так, мене наші кричать, мабуть, щось побачили. Піду, подивлюсь.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_16_part_2">
		<text>2 травня\nТвою матір, не розумію, як живий залишився. На нас учора з Дикої території таке поперло – жах. Якась тварюка виламала на фіг ворота і кинулася на нас. Якийсь великий мутант, схожий на кабана, але з двома головами і швидший і сильніший. Пух відразу ж відкрив вогонь зі свого кулемету, зумів збити тварюку на льоту, а Саня добив тварюку зі свого пістолета (він у нього, до речі, &quot;Пустеля Орел&quot; - страшна річ). Він сказав що такий мутант називається &quot;Хімера&quot;... брр... Ми вже думали все. Та тільки не було. Через хвилин п&apos;ятнадцять із пролому на нас навалилася така зграя сліпих псів, навпіл із псидоособаками, якої я в житті не бачив. Особей шістдесят. Пухів кулемет знову ж таки був дуже в тему, йому можна було навіть не цілитися. Кривий спритно метал гранати – супротивники тільки розліталися ошметками. Саня відстрілював переважно псевдособак. Ну, а я просто палив у натовп монстрів. Стільки крові та трупів я ніколи в житті не бачив. Добре, що через пару хвилин 
наспіло ще три квади на допомогу. Відбили ми цю хвилю. Уфф… Весь щоденник тепер у крові монстрів. Забризкало, розумієш.\n \n6травня\nТак, давненько я не брав у руку заповітний зошит. А раптом щастя привалило - полковник набирав квади для рейду на Янтар - почистити від зомбі. Екологи надіслали повідомлення, що, мовляв, зомбі розлучилося - цеглині ??ніде впасти. Ну, ми й погодилися. Задовбало муштра та варти - діло робити треба! Очистимо Зону від мутанів! Ух!\n \n7травня\nЗібрали речі - рушили в дорогу. Знову Дика територія. Небажання туди тупотіти, але що робити - треба. Підійшли до проходу з території &quot;Боргу&quot;. На стіні величезний банер, що, мовляв, не ходіть туди - &quot;парвут&quot;. На шматочки. Але, як кажуть, треба.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_16_part_3">
		<text>8травня\n \nМи дійшли. Це був повний отас... Крім кровососа і бандосів. Особливо сильно псували життя найманці - &quot;мірки&quot;, як називає їх Саня - і собаки. І ті й інші напали кілька разів, але ми абияк відбилися і навіть витримали засідку в якомусь покинутому будинку. Але лічильник Гейгера там тріщав, не перестаючи, і ми змушені були швидко йти назовні. Поки Саня розмовляв із Сахаровим, ми піднялися на бункер - озирнутися. Моторошне місце, що давить. Кривий дістав свій вогнепальний апарат, ліг на дах і почав методично відстрілювати зомбі. Переважно – беззбройних. Хитрий, худоба, хех. Через півгодини вийшов Саня і сказав, що якщо ми розстріляємо зомбі на березі і навколо бункера, то отримаємо по п&apos;ять косарів на каску. Якщо дійдемо до Х-16 і постріляємо їх там, ціна збільшується втричі. На каску. Самі вчені на два тижні покинуть бункер, залишивши лише одного чергового. Він видасть нам гроші.\n \n9 травня\nМи перестріляли їх, мабуть, понад сотню. А вони не закінчуються. Мразі
. Ненавиджу. Пуха вчора вкусив снорк. Його вчасно пристрелили, але все-таки зап&apos;ястя Пуху прокусив.\nНіч. Не можу спати. Пух, бідолаха, страшно стогне. Зап&apos;ястіння розпухло і гноиться. Науковець розвів руками, мовляв, нічого зробити не можемо. Козліна. Живемо ми, до речі, в одному з бараків позаду бункера. Їх тут два, але нам і одного вистачає. Хоча я вже так не гадаю. Відселити б цього скуйовджуваного ідіота від нас!\nБоже, що це я… мабуть, це я через перевтому. Гаразд, спробую заснути.\n \n10 травня\nМоторошно болить голова. Таке відчуття, що всередині перекочується свинцева куля. Мляючи… Що цікаво, у всіх наших так само… Мабуть, тиск упав. Буває. Сьогодні, коли виходили з барака, Кривий зачепив прикладом одвірок і випадково натиснув на курок. Куля пролетіла за сантиметр від моєї голови. Я його ненавиджу. Я йому пригадаю, хоч він і вибачався дуже. Я знаю він спеціально… Він хотів мене вбити!\n \nЧорт, що це за марення. Тьху. Сьогодні вбивати зомбі було ні з чим не порівнянн
е задоволення, зміг вигадати злість хоч на комусь. Один так жалібно кажуть &quot;мама-а-а...&quot; коли куля знесла йому півголови.\n \nЯ стріляв і сміявся. Я, мабуть, ніколи так не сміявся... Ледь заспокоївся.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_16_part_4">
		<text>11 травня\nСьогодні Кривий із Санею побилися, Пух ледве їх розняв. Зап&apos;ястя в нього вже посиніло, і він не міг рухати пальцями. Ми промили рану горілкою та перебинтували. Вкололи знеболюючого. Начебто йому полегшало.\nОбстановка напружена. Кривий, Саня та Пух майже весь час мовчать. Вони явно щось замислюють.\n \nПостріляли зомбі та снорки, майже до Х-16 дійшли. Повернулися до барака і лягли спати.\n \n12 травня\nВони щось задумали проти мене… я бачив як вони на мене дивляться… ненавиджу… я нічого їм не зробив….\n \n13 травня\nВночі я зробив це. Я зайшов у барак, коли вони сиділи та грали в карти. Вони навіть усміхнулися і привітали мене. Двоособові тварюки! За що вони так?\n \nВони ще думали я жартую, коли я підняв автомат. А я засміявся і натиснув на курок. Вони кричали і просили не вбивати їх... Вони казали, що нічого не розуміють... Говорили, що я збожеволів... Я?! Збожеволів?! Ха-ха! Маячня!\n \nЯ стріляв доки у мене не скінчилися патрони у ріжку…\n \nА потім... я не пам&apos
;ятаю... пам&apos;ятаю, що я довбав у двері бункера і просив відчинити, кричав, що я знищив ворогів... що я не винен, що ними виявились мої &quot;соратники&quot;...\n \n14травня\nСиджу біля бункера. Навколо ходять зомбі… я… раптом усвідомив, що накоїв. Я вбив друзів. Тих, які ділили зі мною кров і хліб, які прикривали мені спину.\n \nЯ ридав і вив так, що навіть зомбі боялися підходити до мене… я чудовисько… я ненавиджу себе…\n \nЦе останній запис… мені важко писати… руки тремтять… я погано бачу, сльози застилають мені очі… я відчуваю, як щось тисне мені на мізки… Де… моя Берета?.. Вона має припинити це… ці… мучення... ня...</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_17_part_1">
		<text>День 1.\nГосподи, ну як же мене попало? Посеред уздовж і поперек схожого Агропрому нарватися на контролера! Адже не перший рік уже Зону топчу. Чи топтав? Ні! Поки я ще живий, треба боротися... Добре, що з якоїсь причини я можу говорити. Диктофон налаштований на включення звуку мого голосу, батарей вистачить надовго. Можливо, мої записи комусь допоможуть...\n \nОтже, по порядку. Мене звуть Андрєєв Віталій Сергійович, у Зоні я четвертий рік, ветеран-одинак. Колись перебував у &quot;Свободі&quot;, але це було давно. Сьогодні… я не пам&apos;ятаю дати! Я… Я взагалі не пам&apos;ятаю жодних дат! Навіть дня свого народження! Добре, нехай сьогодні буде перший день. Вранці на Агропромі хотів перечекати викид у зруйнованому залізничному тунелі. Через велику кількість аномалій там детектор не визначив контролера, що ховався. Я навіть стовбур підняти не встиг... Вважається, що людина, яка потрапила під вплив контролера, не здатна до розумової діяльності і є звичайною зомбі. Принаймні люди, які вижи
ли після смерті тварини, що контролює їх, нічого не пам&apos;ятають... Моє тіло повністю контролює Він, але я зберіг ясність розуму, можу говорити і навіть трохи ворушити головою. У Його... Зграї? Загону? Групі? Добре, хай буде гурт. У Його групі, крім мене, ще троє зомбі різного ступеня безпеки, пара болотяних плотей та 6-8 собак. Точніше про собак сказати не можу, вони постійно бігають, а мені важко крутити головою, щоб їх рахувати... Говорити мені теж важко, тож на сьогодні вистачить.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_17_part_2">
		<text>2 день.\nДико хочеться їсти. І пити. Ось уже не думав, що зомбі можуть мати такі бажання! Цікаво, чи Він своїх слуг годує? Чи, коли здохнуть, нових рекрутує? Собаки, я бачив, їли тушкана. Нарешті знялися з місця. Рухаємось до болота.\n \nБрав участь у Його... Чи нашій? Полювання. Собаки відбили від зграї плотів пару монстрів пожирніше, і я їх застрелив. Чи Він їх застрелив? Але як? Адже в нього немає зброї... З мене? Контролер із мене застрелив двох плотів... Смішно звучить, не знаходите?\n \nЯ ось чорта не знаходжу це кумедним! Вас би на моє місце! Боже, чого це я? Хвилину назад був готовий всіх руками рвати... Схоже, Його вплив все-таки дається взнаки... Куди це я йду? Що??? Неїєє!!! Я не буду це їсти! Радіоактивне сире м&apos;ясо! Нееее... (Нерозбірливе булькання, що переходить у човгання).\n \nПотім ми пили воду із радіоактивного болота. Тепер я наче живий труп. Зате можу стерпно говорити.\n \n3 день.\nСьогодні ми натрапили на військового.\nА Він непоганий тактик - кинув уперед соб
ак та зомбі, поки вояка їх валив, я підійшов ближче і поклав його.\n \nМені довелося їсти людину. Не люблю вояк, але не настільки ж... Треба ж, я ще можу жартувати... Тільки гумор дуже чорний виходить... Цікаво, я не сплю вже третю добу, і не хочеться! Хоч якісь плюси у моїй ситуації. Тільки голова починає боліти.\n \n4 день.\nЗрозумів, чому Він порається з плотями в групі. Адже від них ніякого толку! Але сьогодні весь день видобутку не було, і ми з&apos;їли одну. Цікава організація НЗ. Увечері трапилося дві плоті, і він захопив обох. Але в групі почався дивний розбрід, і ми з&apos;їли ще одну. Розбрід одразу припинився. Схоже, Він не може контролювати надто багато істот. До речі, Він спить. Недовго, але в цей час контроль трохи слабшає. Мене ця тварюка тримає міцно, а ось один собака вчора примудрився втекти.</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_17_part_3">
		<text>5 день.\nСхоже, холоднішає. Схоже тому, що я взагалі температури не відчуваю. Але вранці на траві лежав іній. Я почав ПОЧУВАТИ групу. Якщо сконцентруватися, я навіть можу подивитись очима когось із них. Боже, що зі мною відбувається? Сьогодні знову вбили людину. Звичайного сталкера, і я взагалі нічого не відчув. Мені було байдуже.\n \nЗрозумів, що поки Він спить, я можу контролювати когось із групи. Поки що дуже слабко, собак – легко, зомбі – важче. У них, схоже, своєї нервової діяльності не залишилося, тому доводиться контролювати кожен їхній рух. Ось засідка! Іншими управляти можу, а собою – ні...\n \n6 день.\nСхоже, він щось чує. Сьогодні підійшов до мене і довго дивився у вічі. Прикинувся тумбочкою. Потрібно щось робити. Зараз ніч. Він заснув. Я знаю що робити.\n \nНу давай, дорогий, іди сюди... ще крок. Отак, тепер бери в мене гвинтівку... Олух, я сказав бери, а не кидай... Так... Підняв... Затвор зведений, добре... Тепер потихеньку, потихеньку... тут лише п&apos;ять метрів. І див
ись не впусти, зараза! Я тебе! Чудово! Тепер підіймай стовбур... Вищі... Так, просто у скроню... І стрімко тягнемо спуск... (Звук пострілу). Урааааааагггрррхххх... Гей, ви куди? Ану все назад! Бач, розбігалися... Есссстььь... Хочу їсти... На болоті ввечері бачив сссталлкераа... Слаадкоооеее мяяясооо...\n \n(Далі нерозбірливе булькання і гарчання, запис обривається.)</text>
	</string>
	<string id="x18_botan_book_text">
		<text>Четвер\n 
...Сьогодні сказали, що глобальний експеримент розпочинаємо у понеділок. Дивно, чому вирішили відразу все в комплексі перевірити, адже хотіли відпрацьовувати протягом тижня по фазах... Та й матеріалу мало, половина здохли минулого разу. Але начальству видніше. Напевно, натиснув хтось зверху, недаремно шишки понаїхали. Гаразд. Моя справа маленька - поставлять до якогось приладу знімати свідчення. Висновки і без нас зроблять... теоретики.\n
Спустили на рівні чуток, що відділ Б видав нам несподіваний результат своїх досліджень. Вони виявили, що, якщо в аномалію &quot;Холодець&quot; помістити чотири артефакти різного типу: &quot;Медузу&quot;, &quot;Краплю&quot;, &quot;Кров каменю&quot; та &quot;Колючку&quot;, то в результаті трансмутації, генерується абсолютно новий артефакт із дивовижними якостями! Цей модифікат, якому надано робочу назву &quot;Сімбіон&quot;, блокує 50% псі-випромінювання!\n
Щось погано віриться. Взагалі, поява час від вермені деяких організмів у центральній лаб
ораторії не піддається жодним прогнозам. Небезпечно це все...\n\n

П&apos;ятниця\n
...Мене виявляється до центрального пульта ставлять ще з якимсь новачком, теж аспірант. Бурнов, чи бачите хворий, Ястребов ще від нападу не оговтався, Глібова не допускають, інші теж дірки закривають десь через брак людей. І коли справжнє поповнення прибуде? За весь місяць тільки цей новенький і з&apos;явився, він ще апаратуру толком не вивчив... Ну гаразд. Я ж там уже працював, і один упораюсь, якщо що...\n
...На п&apos;ятничній планерці сказали, що буде підвищено заходи безпеки. А то геть, що минулого разу учудили... Буде посилена охорона, вхід тільки за кодами, всім треба одягнути захисні костюми. (То я дивлюся, військові скрізь шурхають.)\n
...Потренували нас працювати в костюмах, бо думали, ми вже забули, як їх одягати. До чого незручно у цих костюмах, хто тільки вигадав, що працювати треба в них. Ми все одно в замкнутому просторі будемо... До речі, на дверях у кімнаті управління після недавніх поді
й поставили кодовий замок. І взагалі всі коди у понеділок будуть оновлені, дізнаємось лише перед запуском.\n \n

Субота\n
...Дали день відпочинку. А завтра підготовка...\n
Поговорив із нашими вченими головами... Щось мені все це не подобається. Пісімізм якийсь. Чому вони думають, що є ймовірність, що можливий небезпечний сплеск пси? Чи страхуються просто? Немає ніяких конкретних доказів, є лише теорія цього професора, що нещодавно прибув. Він, бачите, там у тиші кабінетів все вирахував, а ми тут на практиці побачити не змогли... І про якийсь портал говорили. Тільки затихли, коли я підійшов. Спробував з&apos;ясувати у них, то ні - режим дотримуються і не особливо з нами аспірантами діляться висновками.\n
...А ось у своєму колі ми трохи розслабилися, якщо відпочинок, і вирішили, що це просто перевірка перед глобальною комісією - капітальне тренування на випадок &quot;позаштатних ситуацій&quot;, щоб на папері все заднім числом написати, мовляв, тренування регулярно проводилися, але останн
я ситуація вже справді була позаштатною, але тепер ми &quot;ще більше посилимо, зміцнимо, доведемо до кожного, все під підпис ...&quot;. Все як скрізь і як завжди - спочатку ситуація, потім тренування на випадок, якщо вони будуть... Раніше треба було тренуватися - і не було б цих втрат серед персоналу та псування матеріалу.\n \n

Неділя\n
...Дізнався, що виходи з &quot;імовірно небезпечних зон&quot; будуть на час експерименту заблоковані кодом. Код елементарний – потрібно пройти простенький тест на КІ. Це ще навіщо? Мало я їм пройшов тестів, коли сюди прибув? Видно, професор цей новий наспівав їм пісень про &quot;ймовірно-можливе&quot; псі-випромінювання... Ну-ну. Подивився я одним оком на цей &quot;тест&quot; - дитячий садок якийсь, вже все зрозуміло, невже хтось із нас може настільки заклинити, щоб він не вирішив за 2 хвилини такі простецькі завдання?.. Навіть студент цей новий зможе.\n
...Вирішили, значить, по-справжньому грати, відпрацьовувати &quot;позаштатні ситуації&quot;, так б
и мовити... Або це перевірка на &quot;психологічну стійкість&quot; та &quot;сумісність&quot;. Експериментують і на нас нишком. З чого їм аспіранта (нехай і такого грамотного як я) посилати до центрального пульта? І новачка цього нав&apos;язали. Адже я сказав відразу, що не хочу з ним працювати, от і підсунули. Психологи доморощені... Ну нічого, після &quot;експериментів&quot; разом посміємося з цього &quot;жарту&quot;.\n \n

Понеділок\n
...Так. Прибули. Поки пройшов крізь пости охорони, вже втомився кожному пред&apos;являти допуск. Звідки їх набрали стільки? І до кімнати код ніхто не дав, охоронець сам запустив. Конспіратори! Гаразд, де цей &quot;тест&quot;... ага, ну, все зрозуміло, вийти я зможу і без охоронця...\n \n

...Почали. Все в нормі... якщо не вважати, що цей криворукий новачок мало не повернув верт&apos;єр від старанності. Я його відсторонив на якийсь час, все на себе взяв, нехай краще дивиться і нічого поки не чіпає...\n \n

...Все як завжди, нічого нового...\n \n

...Ага!
 Ось воно що! Професор розпорядився змінити інтенсивність та модуляцію. Ось, отже, у чому його &quot;теорія&quot;. Ну, нехай подають, я підключу, моя справа маленька. Це ж вони там &quot;теоретики&quot;, а ми практики - наша справа фіксувати показання, якщо вони за межі вимірювання приладів не полізуть, а то спалили вже один прилад одного разу...\n \n

...Ого! Ґрунтовно струснуло і якийсь гул... Що за біса! Світло моргає. Щось вони зі своїми аварійно-позаштатними тренуваннями переборщили... А це ще що?! Не може бути таких свідчень!\n \n

...Зв&apos;язок зник. Світло мерехтить... Чутно якесь виття...\n \n

...Ось відійшов, нарешті, трохи... Якийсь спалах був, мало не осліп, і гуркіт... Це джерело світла стало значно менше, але висить як лампочка, сліпить очі, через нього нічого не видно. ... Та що там відбувається, хто там все бігає? Щось страшно стукає у двері! І голова... моя голова! А цей... що це з ним? Що з ним сталося?\n \n

...Мама рідна, стріляють! Охоронець наш стріляє в когось
... Голова розколюється! ... А він все стріляє... без становища... І щось ломиться... Треба йти, але не зараз... коли стріляти перестане... Ой, голова... І цей аспірант мені що- то зовсім не подобається - під стіл забився і дивиться... страшно дивиться...\n \n

...Він замовк... патрони чи що?.. І цей студент... він натурально з глузду з&apos;їхав... Вийти, швидше, поки він під столом сидить... страшенно голова болить... не можу вже... якщо я не вийду за п&apos;ять хвилин, тут і залишуся... код... як це складно, хто такі складні тести вигадав?! Чи?! Невже вони могли... таке... передбачити!\n \n

...Не можу, голова... болить... Я його вбив, студента... Він був... як зомбі... гірше... Не можу згадати код... важко вирішувати... треба перебором ... не можу...\n \n

...Мамо, тату... хочу ябоко... хочу... піпі...</text>
	</string>
	<string id="x8_botan_book_text">
		<text>...Мама рідна, стріляють! Охоронець наш стріляє в когось... Голова розколюється! ... А він все стріляє... без становища... І щось ломиться... Треба йти, але не зараз... коли стріляти перестане... Ой, голова... І цей аспірант мені що- то зовсім не подобається - під стіл забився і дивиться... страшно дивиться...\n \n

...Він замовк... патрони чи що?.. І цей студент... він натурально з глузду з&apos;їхав... Вийти, швидше, поки він під столом сидить... страшенно голова болить... не можу вже... якщо я не вийду за п&apos;ять хвилин, тут і залишуся... код... як це складно, хто такі складні тести вигадав?! Чи?! Невже вони могли... таке... передбачити...\n \n

...Не можу, голова... болить... Я його вбив, студента... Він був... як зомбі... гірше... Не можу згадати код... важко вирішувати... треба перебором ... не можу...</text>
	</string>
	<string id="prade_1_name">
		<text>Уривки щоденника віруючого</text>
	</string>
	<string id="prade_1_desc">
		<text>Частина 1</text>
	</string>
	<string id="prade_1_1_text">
		<text>Так, дивні діла твої, Господи! От ніби неписьменна була моя бабуся, а як права! Дід бурчав, кректав, лаяв її по чому даремно за те, що та нишком молиться і до церкви ходить. Лекції їй читав, а бабуся вірила... І ось тепер я в Зоні дивлюся на дива та розумію: є сила згори, є! І нам її сирим та убогим не зрозуміти. Просто треба вірити!\n\n
...\n\n
Зустріла цікаву людину, батьком Діодором кличуть. Він, звичайно, не святий отець, але дуже багато побачив і про все здорово судить, хоч і по-своєму. Жаль, що в нього справи термінові були, я б ще з ним побув, якось спокійно біля нього в цьому смутному місці. Він не жадібний, і взагалі не женеться за хабором, як більшість із тих, хто тут промишляє. І той тиждень, який я провів поряд з ним, не пройшов для мене задарма. Я багато чого зрозумів...\n\n
...</text>
	</string>
	<string id="prade_1_2_text">
		<text>...Сьогодні зі мною сталося диво. Я поліз за &quot;Вогненною кулею&quot; в улоговинку, здалеку її помітив, але від жадібності, мабуть, і тупості, властивої всьому роду людському, забув, що на всі боки треба дивитися. На мене зграя псів кинулася. Так, мабуть, бережуть мене святі та пам&apos;ять бабусі моєї коханої, Лукер&apos;ї ... Я назад смикнувся, а там бісове поріддя - &quot;Трамплін&quot;! Мене убік відкинуло, а вся зграя туди й потрапила! Не інакше знак це мені - потрібний я Йому для чогось. Повернуся додому, до церкви схожу, свічки святим поставлю та бабусю згадаю. Та й діда треба, він хоч і не вірив у Бога і по молодості навіть хрести з храмів допомагав знімати, за що вилами одного разу вночі проткнутий був, але жив чесно! Не крав і на чуже не зарився...\n\n
...\n\n
Вже яку ніч я бачу дивні сни, ніби хтось кличе мене. А сьогодні я почув нарешті наяву цей поклик! Чий ти? Бога чи диявола?\n\n
...\n\n
Є Бог! Насправді є! Думав, знову мене біси катують, голос у голові зазвучав! Але 
ні - голос не спокушував, але відкривав істини, приховані до цього. Про те, що світ загруз у розпусті та жадібності, що немає в людях любові до ближніх! І пояснив мені, що хоч єдиний Бог, але сутностей у нього багато. І на порятунок роду людського одна з сутностей знаходиться зовсім поруч, але шлях до неї важкий, тому що це шлях пізнання та смиренності. Але шлях цей – на щастя. І я обраний ним. Я йду до тебе, я чую тебе!\n\n
...</text>
	</string>
	<string id="prade_1_3_text">
		<text>...Слабість тілесна не зупинить мене на шляху до Нього, і пройду я дорогою довгою весь шлях, але я буду щасливий поруч з ним. А підтвердженням сутності Його – Божественний дар, який Він дає вибраним чадом своїм. І я теж можу тепер спілкуватися з ним та Його помічниками, не відкриваючи рота - силою думки!\n
...\n\n
Говорити вже важко, але я ще можу писати, адже я маю висловити і передати Слово Його... Тіло моє дедалі більше слабшає, але дух лише міцнішає завдяки Йому...\n\n
...\n\n
...Зовсім здолала мене слабкість, але я бачу нарешті слуг Його вірних. Вони йдуть, вони допоможуть мені. Сказано мені було, що слуги ці – захисники Його, бо не всі вірять у силу Його, а користь людська здатна багато на що. Але ж вони й провідники до Нього. А зброя їхня ангельська карає невірних плоттю Його, і немає страшнішої для невірних зброї. А тим, хто віддався Йому, їхня зброя несе щастя. Бо уламок плоті Його виганяє морок із душі, приносячи світло Свідомості. Так, істинно так, кров&apos;ю і плоттю жертв
ує Він на благо наше! Він великий, і навіть мізерний уламок плоті Його здатний чудеса творити! Тож дозвольте мені злитися з єдиною Свідомістю, допоможіть мені...\n\n
...</text>
	</string>
	<string id="prade_2_name">
		<text>Нотатки, що йде до мети</text>
	</string>
	<string id="prade_2_desc">
		<text>Частина 1</text>
	</string>
	<string id="prade_2_1_text">
		<text>Дивна вона Зона. Ні, не проявами, не страхами, а людьми. Кого тут тільки нема. І та з дитинства знайома гопота, і роботяги з кварталів, де люди роками чекали на нове житло і вмирали не дочекавшись, і філософи доморослі... От і я злився з цим строкатим натовпом. Так вийшло, що довелося бігти в Зону, тікати від серйозних проблем, з того життя, в якому стало зовсім погано. Хотів перечекати час. І тепер ось &quot;насолоджуюся&quot; місцевим &quot;амбре&quot;. На отримане за перші ходки та боязкі повернення на &quot;землю&quot; зрубав непогано, і Сидір допоміг виправити документи. Тепер я простий студент-недоучка. Хм, а моєю дипломною роботою на факультеті захоплювалися. Але сам, сам винен, простіше треба бути.\n\n
...\n\n
Дивно, як зволікає Зона. Повертаєшся на &quot;землю&quot;, начебто все є - гроші, можливості, чисті незаблевані простирадла... А тягне у смердючу, повну небезпек Зону. Що тягне, яка сила? Адреналіну? Не гонки на автостраді після суперечки з друзями, не стрибок з парашутом
, а адреналін у грі зі старою, але не помилковою старою, з самою Смертю... Можливо. Але є щось більше...</text>
	</string>
	<string id="prade_2_2_text">
		<text>Ось вона мета – я її зрозумів! Я не вірю в долю та у проведення, народився матеріалістом і здохну їм. Але ціль... Усі шукають багатства, самостверджуються, керуючи купками примітивніших, а тут поруч загадка. І загадка, за відповідь на яку готові дати все – славу, гроші, повернути втрачене ім&apos;я. Та все що завгодно – найкращі премії миру, визнання! Моноліт. Хто б що не говорив, хоч би як називав цю сутність, ясно одне - вона все-таки є. І це мій шанс...\n\n
...\n\n
Все простіше, ніж я гадав. Охочі завжди є, і гурт зібрався швидко. Професіоналізм, марнославство, жадібність, жадоба влади, насильство над собою - який чудовий клубок! Вони мені не в тягар, треба просто сприймати їх як інструмент для досягнення своєї мети, от і все.\n\n
...\n\n
Ось і Радар... Скільки довелося принести продуктів, патронів, аптечок, скільки днів патрулювали межі поля, і після тижня спостережень з&apos;явилося нарешті стабільне &quot;вікно&quot;. Все - чекати не можна, завтра висуваємось.\n\n
У Прип&apos;яті
. Дивна слабкість. Чи не радіація. Тут щось інше. Мабуть, прохід під випромінюванням не проходить даремно... Але це не так важливо. Важливим Зов, здається, хтось назвав його &quot;ментальним контактом&quot;. Ніколи не стикався із подібним. Але відступати пізно.</text>
	</string>
	<string id="prade_2_3_text">
		<text>Він поруч, зовсім поряд. Ніколи не думав, що почну вірити в щось. Те, про що воно розповідає і чого дає мені доторкнутися, страшно і красиво. Я можу чути думки інших на будь-якій відстані. Можу створити їжу з нізвідки. Ось тільки тіло, тіло відчутно слабшає. Потрібно триматися за нього, всі &quot;напарники&quot; вже не контролюють його...\n\n
Він все пояснив - тілесне життя бревен. Але все ж таки треба триматися. Потрібен &quot;маячок&quot;... нехай це буде Женька, що дивно давно не згадував. Друг дитинства, горища, підвали... потім Женька щільно сів на наркоту. За якийсь час зустрілися. Той вже погано контролював тіло, але на всі умовляння тільки посміхався і говорив – вам не зрозуміти, як це чудово! Ось за цей стан гидливості до напівмертвого усміхненого тіла і треба триматися. Це мій козир у спілкуванні з Ним.\n\n
...\n\n
Я тепер близький до всього, я скрізь! Мені підвладні відстані та миттєві переміщення. Але я ще чіпляюся за тіло, я навіть його підлатав, Він навчив... Женька, щось
 знайоме... а той слабкий хлопчисько, який повісився прийшовши з військкомату. Слабок... такий же, як усі, хто боїться прийти... нікому непотрібна біологічна маса. Але Він має рацію, вони варті жалю...\n\n
...\n\n
Він сказав, що тепер я можу керувати часом! Він запропонував перемістити мене в минуле, коли я зможу все вирішити знову і вибрати мету. І все буде гаразд, буде ім&apos;я, буде робота, слава... все! Але навіщо? Навіщо все це? Я вже щасливий, я поряд з Ним, і Він може дати мені все! Я досяг мети...</text>
	</string>
	<string id="prade_3_name">
		<text>Записи того, хто шукає</text>
	</string>
	<string id="prade_3_desc">
		<text>Частина 1</text>
	</string>
	<string id="prade_3_1_text">
		<text>Нормально тут у Зоні. Все зрозуміло, без зайвої мішури. Чимось на дитбудинок на Ляховській нагадує, хоч від того більше плюватися тягне, якщо згадати. От тільки Серьогу б знайти. Зв&apos;язався ж із цією шмарою Ларискою. Казав же: На хрін вона тобі? Ні, уперся - люблю! Че там любити, ні дупи, ні характеру, одна жадібність ненаситна: хочу, хочу, хочу! От і поліз дурень у Зону! Адже ближче Серьоги і немає нікого. Скільки разом пройдено! Як згадаю його вперше потрапив у наш гадюшник ... Вовченя! Погляд дикий гарчить і плаче... Чому він підійшов до мене? Він і сам не знає, але з того часу ми разом. А тут ця кобра... Ех!\n\n
...\n\n
Начебто і невелика ця Зона, і народу не знати скільки, а не так просто знайти потрібну людину. Вже місяць тут ошиваюсь, сліди в районі Янтаря обриваються.\n\n
...\n\n
Є наколка від одного пацана на базу свободівців, перевірити не завадить. Але ось сумнівно, щоб Серьозі після дитбудинку ще якась кодла сподобалася, він завжди бочком від натовпу тримався... А накол
ка не порожня, був він тут! Але виходить, що пішов на Радар! Якого хрону? Там начебто непрохідно? Напевно, треба кидати пошуки.</text>
	</string>
	<string id="prade_3_2_text">
		<text>Ні, я і так по життю один, Серьогу не кину! Він би не покинув, точно не покинув! Мало того, що у мене від батьків навіть фотокартки не залишилося і навіть не знаю, як вони виглядали, то ще й Серьогу втратити!?
...\n\n
Так ось ти який, Радар! Дивне місце, страшне, але чимось кличе. Вдало я підібрав арти для ходки, на мізки давить, слабкість, але йти можна цілком. Головне знайшов на дереві букву S у вигляді блискавки! Серьога в лісі, де ми після бійки в дитбудинку тиждень ховалися, так шлях мітив складаним ножем до джерела і станції від нашого куреня, щоб не заплутати!
...\n\n
Сьогодні уві сні говорив із Серьогою... Марив? Але якось дивно... Він сказав, щоб я не боявся і йшов уперед. І сказав, що якщо важко буде, то в сховані під деревом є закладка, там їжа та медицина, на дереві знак... Маячня? Або я божеволію або це сон наяву, але я знайшов схованку, про яку Сергій уві сні говорив. Що відбувається?..</text>
	</string>
	<string id="prade_3_3_text">
		<text>Якщо я й божеволію, то таке божевілля мене анітрохи не лякає. Адже тепер я можу розмовляти із Серьогою частіше. Він також радий, що я поряд і ми скоро будемо разом! А ще він сказав, що тепер я зможу за бажання звернутися до Самого, і Він відповість на будь-яке моє запитання. Я сказав, що найголовніше своє питання – де мій друг – я вже вирішив! А Серьога сказав: &quot;Він знає, про що ти сумуєш. Він знає, що ти хотів би побачити хоч раз своїх батьків, і Він знає, що вони тебе шалено любили, і сумує разом з тобою, знаючи про ту аварію, в якій вони загинули, коли тобі не було року! Я не знаю, що й думати...
...\n\n
Сьогодні я нарешті розмовляв із Ним. Він справді всемогутній! Я побачив минуле! Я згадав! Я бачив обличчя акушерки, яка сказала моїй мамі (так, я згадав ЇЇ обличчя та голос!): &quot;У Вас хлопчик!&quot; Я бачив тата, який взяв мене на руки і на якого я написав, а тато сміявся і казав: &quot;О! Вже на весілля запросив&quot;! Навіть брязкальця на колясці згадав – бордового кольор
у. Я вперше за багато років плачу... Залишилося дуже мало сил, але я дійду. Дойду до Серьоги і до Нього і згадаю ВСЕ. Все тільки хороше, а все погане, що було до цього, стане лише сном...</text>
	</string>
	<string id="prade_4_name">
		<text>Записки вибраного</text>
	</string>
	<string id="prade_4_desc">
		<text>Частина 1</text>
	</string>
	<string id="prade_4_1_text">
		<text>Виродки! Скрізь одні виродки! Ось пощастило народитися в цій дірі! Дивишся, як жують синки багатих тат і мам, а ти все горбом, горбом! Ну нічого, буде і на нашій вулиці свято! Тут бабок зрубаю і заживу як гідні жити обрані Фортуною!\n\n
...\n\n
Сидор, худоба жадібна, так і норовить урвати шматок більше. Виродок! Майор цей, алкаш хрінов, зі своєю солдатнею обурілою. Самому їсти нема чого, ще цим віддай! Добре, пішов в обхід і фартануло, здається! Знайшов чийсь труп, а на ньому і екіпірування нормальне, і барахло нехиле. Та ще й ПДА зі схованою на Армійських складах. Так, треба туди подаватися, та й від трупа подалі, ще хтось зазіхне на спадщину! Хер вам! І так все життя горбачусь!\n\n
...\n\n
Ось лайно, не особливо в цій Зоні і розживешся! Артів не багато, за все ломлять, тварюки, втридорога! За все плати - ніхто нічого не дає задарма! Цьому дебілу в Барі генератор полагодив, руки-то у мене золоті, а він, гнида, пару консерв і пляшку водяники паленою сунув і гуляй! Підійшов зарядити аку
мулятор, то він уже мене не пам&apos;ятає і бабки трясе! Ось скотина! Як Семенович, якому я робив &quot;Ниву&quot; у ПТУ, обіцяв золоті гори та на роботу, де реальні бабки платять французи. А як я зробив все, він морду вернув, типу не пам&apos;ятає!</text>
	</string>
	<string id="prade_4_2_text">
		<text>Усі запаси закінчуються, що робити? Розуму не прикладу! Треба десь мишкувати, проклята Зона!\n\n
...\n\n
Ось паскудство! Хто ж знав, що мене пасуть? А як добре йшло! Вистежив сталкера, який хабар біля вертушки під боком у свободівців ховав, та й заліз у ничку. Той, правда, матір пару ефок туди прикрутив, ну так і в мене золоті руки! А ця гнида з&apos;явилася і давай Ремінгтон перед мордою трясти. Мажор хронів!\n\n
...\n\n
Думав я, ніхто не помітить, як я його по горлі полосну. Але цей виродок не один приперся, от і довелося пазурі рвати, та ще куди - на Радар!\n\n
...\n\n
У справі, тут начебто нічого особливо страшного. Ось тільки не зрозумію, хто зі мною каже? Я ж не дебіл і не шизанутий. Не знаю, правда, хто він. Але походом це той, хто все знає. Все по поличках розклав, ніби знає про мене все чи читає думки. І про те сказав, що саме я гідний кращого, і про руки мої золоті, і про баб поганих, що морду вернули, і підказав, як пройти маршрутом нормальним, і дорогі капсули вказав де є. 
Так, і порадив йти вперед, не озиратися - попереду хабар краще буде!\n\n
...\n\n
Ось тепер все на свої місця й устало! Ось я все й зрозумів. Все, що було раніше, це було випробування! Весь той дурдом, в якому я жив, - це просто шлях до Нього! І Він знає тепер, як мені віддячити, тому що саме я гідний отримати Все, що мені належить. І все це щастя задарма! Тому що я Вибраний!\n\n
...</text>
	</string>
