<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

	<string id="tex_mikhalych_item">
		<text>\nМихалич попросив знайти загублені прилади. Орієнтир – стара колона військової техніки, десь у східній частині Тесла</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_0">
		<text>Чого примружився, щось хотів?</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_1">
		<text>Маю до тебе пропозицію. Є одна невелика проблема. Якщо ти поможеш нам, точніше мені, її вирішити, то я зумію тобі гідно віддячити.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_2">
		<text>Що за проблема! І бажано одразу знати, що означає &quot;гідно віддячити&quot;?</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_3">
		<text>До мене звернувся такий собі професор Сахаров, що на Янтарі, у косервній банці сидить. Суть у тому, що дві, досить цінні прилади, були загублені на тій клятій Теслі.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_4">
		<text>Зрозуміло... А з другого питання?</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_5">
		<text>Добре, слухай сюди. Ти вже знаєш, що артифакти мають різні властивості. Десь трохи кращі, десь трохи гірші. Він &quot;Медуза&quot; - є така, що фонити тими рейгенами страх один, але ж і ту телепатію відвиді і від ще чогось допоможе, а є що фону повний тій... гергель, а і не відведе нічого. Хоча &quot;Медуза&quot;, вона й в Африці &quot;Медуза&quot;. За Кордоном їх не дуже будуть розглядати - фонувати, чи не фонувати. Це тут, у Зоні, для простого сталкера воно важливе – краще ж, щоб без радіації дупу захистило.\nОт, саме тут, і народжується комерція: треба тобі кращого артефактіка, то приходиш до мене, даєш два арти трохи гірші, а я тобі однонького, але кращого. Так що, згоден?</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_61">
		<text>Ага... Виходить - я приношу тобі два гарні артефакти, а ти мені даєш один чудовий? Ясно... Якщо я погоджуся, де шукати ці цукроварні прилади? Тесла не те місце, щоб там цілий день ходити – блукати, під усі кущі заглядати.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_62">
		<text>Та ні, як небудь обійдуся.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_71">
		<text>Який кмітливий малий. Зразу все зрозумівши... Занапастили їх десь у двадцять третьому секторі. Приблизний орієнтир, це колона військової техніки, у східній частині Теслі. Прилади не дуже важкі – приблизно по п&apos;ять кілограмів кожний. Я вже говорив з кількома сталкерами про цю проблему, але мені здається, що у тебе є, як його... потенціал ответственности.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_72">
		<text>А даремно, але то твоя воля.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_start_8">
		<text>Намагатимуся пошукати, але не обіцяю.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_0">
		<text>Михалич, знайшов я ці кляті &quot;прилад&quot;.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_1">
		<text>Ти ба, повернувся. Я думав тобі вже хана... Вони хоч не фонять? Ще цієї зарази не вистачало.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_2">
		<text>Та ні. Щось ці &quot;прилади&quot; більше на контейнери схожі. Може, там усередині що є цінне?</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_3">
		<text>Контейнери, не контейнери, тобі яка різниця. А, є там щось, чи ні, то хай Сахаров розбирається. Наше діло було – знайти. Зрозумівши?</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_4">
		<text>Тоді забирай, хай самі й розуміються.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_5">
		<text>Ага, ніби не фонувати. Цікаво, цікаво, що вони таке з тієї Теслі хотіли вивезти, що туди цілу колону вояк нагнали.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_6">
		<text>Так це справді – контейнери?!</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_7">
		<text>А це вже не твоє діло. Ось тобі, за побігеньки, і можеш починати збирати арти. Принось, обміняю.</text>
	</string>
	<string id="mikhalych_item_done_8">
		<text>Не густо... Зразу видно, чий ти кум.</text>
	</string>
	<string id="tex_sidor_outfit">
		<text>\nСидорович попросив дізнатися про постачання Долгу. За це обіцяв гарний костюм із маскою. Потрібно сходити до Бару та поговорити з Пличком</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_0">
		<text>Сидоровичу, є термінова справа.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_1">
		<text>Куди біжимо? Зона – не стадіон. Тут ходять, під ноги дивляться та озираються.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_2">
		<text>Не до жартів мені... Костюм потрібний, із протигазом, а краще з маскою. В одні катакомби спуститися, а там загазованість моторошна.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_31">
		<text>Вирішив у дігери податися? Чи не до Крота в помічники найнявся?</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_32">
		<text>Немає в мене, у Барі питай чи до вояків на Агропромі звертайся.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_4">
		<text>Треба дещо перевірити у підземці, що на Агропромі. Начебто там у Стрілка база була. Може, лишилося щось... може, що знайду, згадаю.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_5">
		<text>Дуже цікаво... І воїни там же влаштувалися. Не вірю я у такі збіги. Видно дійсно є там щось, нам поки що не відоме. М-да... Костюм тобі треба? Так купи куртку із протигазом – зовсім нова. Так, і флягу для води візьми, скло протирати.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_6">
		<text>Куртка, звичайно, добре, але треба щось серйозніше, з містким рюкзаком. Не з одним пістолетом туди йти, а раптом там звірина якесь.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_7">
		<text>Хм... серйозніше... Є в мене для тебе дуже гарний прикид, з великим рюкзаком, правда не новий, але все-таки. Комбінезон &quot;Туриста&quot; називається. Ексклюзивна річ, між іншим. Таких уже не роблять, дрібніють майстри. Вергас, щоправда, ще пихкає, але скільки там йому Зона відміряла.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_8">
		<text>І що ти хочеш за таку &quot;цінну&quot; річ? Я так розумію, що від серця відриваєш і просто так не даси.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_9">
		<text>І як ти вгадав? Є невелика проблемка. Треба прояснити ситуацію, змотатися в Бар, до одного чоловічка, і дещо у нього запитати - дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_101">
		<text>А він вимагатиме ще чогось... Вчені вже, знаємо, без мене.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_102">
		<text>Говори, що робити.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_11">
		<text>Як хочеш, Мічений. Я запропонував, що ти відмовився.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_12">
		<text>Тоді слухай. Останнім часом спливають факти, що основні потреби &quot;боргу&quot; поповнюються через якийсь секретний канал поставок. Ніхто зі сталкерів не знає, чи не ділиться знаннями про те, хто, як і чим забезпечує &quot;Борг&quot;. Наскільки я можу судити, навіть Бармен не надто в темі! Така ситуація може боком вилізти для нас, торговців, які пов&apos;язані взаємним договором про валюту, що застосовується, і переліком основних товарів.\nБажано прояснити це питання якнайшвидше. Є один мій знайомий із доларів, якого можна акуратно попресувати на тему цих &quot;примарних караванів&quot;. Ну що? Візьмешся переговорити з нашим &quot;засланим козачком&quot;? Якщо зумієш провернути це питання, то... Моя подяка не залишить тебе обділеним.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_13">
		<text>А чи можна частину подяки вперед, на доріжку, так би мовити?</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_14">
		<text>Ось народ... Дорогу до Бару знаєш? Тоді йди, там і подадуть. Плічка його звуть, якщо що.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_start_15">
		<text>М-да, піду.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_0">
		<text>Здоровий, служивий. Оборону тримаємо?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_1">
		<text>Ну, здоровий! Хочеш записатися до нас? Хороший спорядок, жратва від пуза... зі зброєю правда, поки не дуже, а так... Прошу милості!</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_2">
		<text>Гарно описуєш. А звідки взагалі такі блага? Начебто пошивальних артілей тут не спостерігається.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_3">
		<text>Спорядження у нас, не турбуйся, не місцеве індпошиття! Все із заводів. Зі знаком якості!</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_4">
		<text>Хм... Щось не віриться. А як із заводів вам сюди все це потрапляє?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_5">
		<text>Як попадає? Це справи секретні та розголошенню не підлягають! Хоча...</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_6">
		<text>Докладніше про &quot;хоча&quot;, якщо можна.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_7">
		<text>Я відразу зрозумів, що не просто так ти запитання задаєш! Давай домовимося: ти мені, спершу, допоможеш в одному ділку. Чоловік ти дивлюся прудкий, проблем виникнути не повинно.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_8">
		<text>Ти це про що?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_9">
		<text>Поставили мене блокпост захищати, а зброї серйозної немає. Зараз, на складі, напруження з &quot;важкої артилерії&quot;, а мутанти, сам бачиш, зграями валять. Останнім часом вони зовсім збожеволіли. Вчора вночі, зграя псевдопсів мало не прорвалася, ледве живі лишилися.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_10">
		<text>Розумію... І що ти пропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_11">
		<text>Дістань кулемет РПК. Тоді сюди навіть миша не проскочить, за кілометр валити все це погано будемо. Та й ти не в збитку будеш, дорога чище стане. Зробиш добру справу, а потім ми душевно поговоримо на тему, яка тебе цікавить. Такий розклад тебе влаштовує?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_12">
		<text>І де я тобі РПК дістану?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_13">
		<text>На Агропромі є прапорщик один, Шерстюком кличуть. У нього можна нормальну спорядження дістати, армійську, прямо зі складу. Горілку він дуже шанує... З ним і спробуй домовитись. Тільки довго гуму не тягни.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_start_14">
		<text>Якщо вийде, тобі буде кулемет.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_0">
		<text>Дістав тобі кулемет, машина – звір.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_1">
		<text>Дякую, Мічений. Виручив, то виручив!</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_2">
		<text>Ти на радощах про розмову нашу не забув?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_31">
		<text>А патронички де? Ще мабуть бронебійні були, собі залишив? Стріляти чим?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_41">
		<text>Та не кип&apos;ятись, зараз зарядимо.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_32">
		<text>&quot;Борг&quot; борги віддає. То про що ти там дізнатися хотів?</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_42">
		<text>Забирай кулемет... А дізнатися хотів про вашу амуніцію, з яких таких заморських країн постачають.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_5">
		<text>Значиться так. Ти тільки не трепи сильно нікому. Наші командири мають зав&apos;язки в структурах однієї не маленької країни. Ну і... Розумієш? Типу везуть голованам на Болота всі наукові прилади, а на ящиках поміточки хитрі. Наші там зустрічають ці скриньки, складують, і, за потребою – доставляють туди, куди треба. Вкурив? Ось, тримай на комбезик, тут маркування виробника ще залишилося, я прямо з ящика взяв. Ми ці маркування потім перемо. Тільки – я тобі нічого не говорив, а ти нічого не питав!</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_6">
		<text>Через Болота, значить… Хм… Ну, бувай.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_7">
		<text>Ти, це, почекай, коли вже мене виручаєш. Запиши рецепт... на згадку.</text>
	</string>
	<string id="plichko_rpk_done_8">
		<text>Якщо що звертайся.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_0">
		<text>Зустрівся я з боргом. Побалакали душевно.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_1">
		<text>І? Гуму не тягни. Звідки у них амуніція? Чи з&apos;ясував?</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_2">
		<text>Проговорився він, що із заводів тягнуть під прикриттям постачання вченим на Болота. Ось їх броня, з відмітками виробника, що збереглися.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_3">
		<text>Так-с... Ось воно, значить, звідки ноги ростуть у боргів достатку.\nА яка користь... Хоча... Ясно і так...\nТи це, що стоїш стовпом?</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_4">
		<text>З тебе оплата витрат та інші винагороди! Не забув?</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_5">
		<text>Що це за люди. Ні, щоб поспілкуватись спокійно, душевно, про життя поговорити, згадати приємне... Усі біжать, поспішають кудись.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_6">
		<text>Сидоровичу! Ти з підвалу вийди, до АТП пройдися, красою помилуйся, стільки приємних вражень можеш отримати... А мені ніколи.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_7">
		<text>Чи не зубоскаль. Тримай свій костюм, фляжку для води, та й медицини.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_8">
		<text>Щедро, несподівано. Костюм правда, того...</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_9">
		<text>Костюмчик Вергасу на ремонт віднесеш. Старому теж копійка потрібна. Якщо, в тій підземці, чого знайдеш цікаве, приноси, подивимося, може що й вигорить взаємне. Та й про наші справи на Агропромі не забувай.</text>
	</string>
	<string id="sidor_outfit_done_10">
		<text>Старієш ти Сидір, старієш...</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_akkum_dialog_new_0">
		<text>Мені б акумулятор зарядити.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_akkum_dialog_new_1">
		<text>Без проблем. Давай заряджу. Пару пачок патронів до АК-74, ну чи пачку до АКМу... Що маєш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_akkum_dialog_new_21">
		<text>Є кілька пачок до АК.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_akkum_dialog_new_22">
		<text>Ось пачка до АКМу.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_akkum_dialog_new_23">
		<text>Поки що напружено з патронами.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_akkum_dialog_new_3">
		<text>Тримайте заряджений акумулятор. Якщо що, підходь.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_akkum_dialog_new_4">
		<text>Дякую, будьте.</text>
	</string>
	<string id="tex_barmen_outfit">
		<text>\nБармен попросив дізнатися про посилку, яку два його посланці не донесли до замовника. За це обіцяв гарний костюм із маскою. Одного з них бачили на Звалищі</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_0">
		<text>Бармен є термінова справа.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_1">
		<text>Прямо таки термінове? Може, зачекає?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_2">
		<text>Мені гарний костюм потрібен, з протигазом, а краще з маскою, в одне підземелля сходити, а там загазованість моторошна.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_31">
		<text>Вирішив у дігери податися? Чи не до Крота в помічники найнявся?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_32">
		<text>Немає в мене хорошого, у Сидора питай чи до вояків звертайся.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_4">
		<text>Треба дещо перевірити у підземці, що на Агропромі. Начебто б там, у Стрілка, база була. Може знайду чогось, щось згадаю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_5">
		<text>Цікаво, цікаво... І вояки там же влаштувалися... Дивно все це.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_6">
		<text>Броня потрібна пристойна, з містким рюкзаком. Не з одним пістолетом туди йти, а раптом там звіра, що в зоопарку.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_7">
		<text>Хм... пристойна... Є в мене для тебе дуже гарний броник, і якраз із містким рюкзаком, правда, не новий. Один боргівець... за борги віддав. Такі костюми боргівські мисливці іноді тягають, коли до рейдів на монстрячі лігви ходять. Зміцнюють їх чимось там особливим. Усік? Ексклюзивна річ, таких вже майже не роблять, дрібніють майстри. Довготелесий, правда, ще пихкає, але скільки там йому Зона відміряла.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_8">
		<text>І що ти хочеш за таку &quot;цінну&quot; річ? Я так розумію, що від серця відриваєш і просто так не даси.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_9">
		<text>І як ти вгадав? Є невелика проблемка. Треба прояснити ситуацію, змотатися на Сміттєзвалище, до одного чоловічка і дещо у нього запитати - дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_91">
		<text>А він вимагатиме ще чогось... Вчені вже, знаємо, без мене.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_101">
		<text>Як знаєш. Кожен сам собі дорогу обирає.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_92">
		<text>Говори, що робити.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_102">
		<text>Нещодавно посилав я двох гавриків передати декому посилку. Двох для надійності, щоб наглядали один за одним теж. Не те щоб важливе щось там було, тільки посилка термінова була, але до адресата так і не дійшла, а ті діти зникли - обидва відразу. Зона, зрозуміло, може вляпалися кудись. Але днями сказали мені, що бачили одного з них. Так ось, ти сходив би до нього і з&apos;ясував, що там і як? Може перепродали вони її, тоді мені такий підхід явно не подобається, а може, не склалися в них стосунки і посварилися один з одним, а справу кинули - я не знаю... Їхні стосунки мене не цікавлять - мене тільки товарно-грошові відносини цікавлять. Ну, ти зрозумів - мені потрібно, щоб вони повернули вміст або еквівалентну вартість, тому що адресат хоч і засмучений трохи, але все ще чекає. Коротше, виріши це якось швидше. А після повернення обговоримо твою нагороду.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_11">
		<text>А якщо у відмову підуть? Тоді що?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_12">
		<text>Так ти постарайся там, мені головний результат.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_13">
		<text>Схожу, поспілкуюсь.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_start_14">
		<text>Я свою вже вибрав.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_done_0">
		<text>Знайшов я твоїх посланців.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_done_1">
		<text>Що там із цими охламонами? Із посилкою що?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_done_2">
		<text>Та, звичайно, вляпалися в історію. Ось, тримай, арт передали з вибаченнями. А самі обіцяли доставити вміст посилки ще засвітло.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_done_3">
		<text>І що це?.. Схоже на артефакт. Віддам Доценту, він розбереться. У тебе все?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_done_4">
		<text>У мене так. Костюм де?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_done_5">
		<text>Так, пам&apos;ятаю я, забирай броньку, фляжку для води, та й медицину. Костюм Довготелесому віднеси, він полагодить. Йому теж на хліб заробляти треба.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_done_6">
		<text>М-да, піду.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_101">
		<text>Сталкере, шукаєш когось?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_102">
		<text>Схоже, тебе... Бармен мене прислав. Де посилка? Не роби таке здивоване обличчя - посилка, яку ти з кимось ще ніс адресату... Де вона?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_103">
		<text>Посилання? Ото ж непруха... Я думав, так все замнеться і з часом уляжеться. Там, розумієш, як діло було - довелося нам бігати від химери, а тут ящик цей... Важко, ось мене химера і зачепила, досі ніяк не відійду. Кинув я тоді його, запечатаний, думав, як відіб&apos;ємось - підберемо. А тут викид, а потім прийшли на місце – скриньку розвернуто, барахла немає. Околицями глянули, знайшли пару рідкісних артефактів - &quot;Нічна зірка&quot;. Я думаю, аномалія зрушила якась і ящик розірвала. А тепер, як замовнику нести роздруковану скриньку? І до Бармена не повернутися, здере три шкури - скаже, що там з десяток таких артів було - не доведеш... Напарник і каже: залягти поки що треба на дно, наче зникли ми, а &quot;Зірки&quot; ці ми поділили, але поки що домовилися не продавати - раптом таки доведеться повертати. Ось, схоже, й дочекалися...</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_104">
		<text>Ти коли-небудь чув, щоб Бармен так просто від свого барахла відмовлявся? Він хоче, щоб ви у найкоротший термін повернули йому вміст або еквівалентну вартість. А то, дивись, розсердиться. Запам&apos;ятай просту істину: так просто нічого ніколи не вляжеться, а коли випливе, то зазвичай пізно вже щось вирішувати.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_105">
		<text>Та я розумію... Але в мене є лише одна &quot;Нічна зірка&quot;, друга у партнера. Та й за своєю треба в схованку йти. Може, ти до напарника сходиш? А то поки що туди-сюди... Час той, того вже, підтискає, сам кажеш. Ти як?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_1061">
		<text>Яли-пали, ви стільки часу сиділи, чекали, що все саме вляжеться... А я тепер весь милі бігати повинен? Ну вас до біса!</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_1062">
		<text>Далеко тупотіти щось? В мене свої плани були.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_107">
		<text>Та не особливо, в Кишці він до мисливців прибився.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_108">
		<text>Чорт із тобою... Кого там шукати?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_109">
		<text>Виручи, Мічений, вік пам&apos;ятати буду. А друже, чорнявий такий:</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_110">
		<text>Угу... потопав я.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_201">
		<text>Чи є новини чи ти у своїх справах?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_2021">
		<text>За своїми, за своїми.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_2022">
		<text>Знайшов я твого друга. Поспілкувалися... тямущий хлопець. Обіцяв завтра до тебе підійти та свою частку принести. І ще сказав, щоб я від вас вибачення Барменові передав, як я розумію щось матеріальне.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_203">
		<text>А... ну... є в мене щось. Залишилося з минулих ходок. Артефакт не артефакт, начебто й ніяких властивостей, але чув я, що вчені дуже ними цікавляться. Передай його від нас Барменові, він розбереться.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_1_dlg_204">
		<text>З посилкою покваптесь, час...</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_101">
		<text>Сталкере, виглядаєш когось?</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_102">
		<text>Тебе, рідний. Я від твого напарника, з яким ви Бармена посилку профукали. Січеш, чим справа пахне? Отож. Вміст повернути треба і бажано швидше. Твій напарник пішов за своєю часткою, так що решта з тебе.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_103">
		<text>А ти хто такий будеш? Боляче в тобі гонору багато.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_104">
		<text>Звати мене Мічений. Я тут начебто недавно, а може, й давно, сам не пам&apos;ятаю. Але, точно знаю, самі по собі ваші відносини з Барменом не розсмоктуються. Торгай народ пам&apos;ятливий і... ну ти зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_105">
		<text>Так… зрозумів я, зрозумів. Не ти, то хтось інший би прийшов... погонористів.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_106">
		<text>Швидко розумієш. Тому бери свій артефакт, дмуй до напарника і разом падайте в ноги Бармену, може й пробачить.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_107">
		<text>Так, давно б уже все повернули, але... не маю того артефакту. Я, коли через Кордон йшов, у селі з волковськими балбесами сів випити-закусити, ну й помчала душа.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_108">
		<text>Вирішив пацанам показати, який ти крутий сталкер і можеш просто так пропити гарний артефакт, та ще й не свій. Знайоме. Ти ж не тільки себе, ти й свого напарника підставив. Бармен не розбиратиметься, хто з вас яку частку йому винен. Що робити будеш? Часу у вас нічого.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_109">
		<text>Я чесно все повернути хотів, повір. Я навіть через знайомих у Зуба рецепт &quot;Нічної зірки&quot; викупив. Думав, сам зварю, а потім уже й розрахуємось із Барменом. Тільки тут таке діло... Якщо монстрянину я ще дістану, то з артами, для варіння, поки що напруження. Не можу їх знайти. Ти б не врятував? Всього-то треба &quot;Слимаки&quot; і &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;. Рятуй Мічений, гримнуть обох.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_1091">
		<text>Отямився. Сидів, чекав... А я тепер мушу йому арти нести. Сам виплутуйся.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_1092">
		<text>У тому й справа, що обох. Якби не мій інтерес у цій справі... Принесу, гадаю, що Бармен, до мого повернення, потерпить.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_110">
		<text>Ага, дякую, а я поки що монстрятенки настріляю, для рецепту.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_111">
		<text>Головне - передчасно &quot;не того&quot;...</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_201">
		<text>Приніс арти чи так, повз проходив.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_2021">
		<text>Я тут з іншого питання.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_2022">
		<text>Тримай, не найкращі, але для варіння підійдуть.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_203">
		<text>Чоловік ти, Мічений, справжній мужик. А я тобі ковбаски в Ігната змінював, знав, що не підведеш. Смердить, правда, але майже не псується і дуже ситна.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_204">
		<text>А самогоночки їхньої немає? Народ каже - забійна штука. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_205">
		<text>Жартуєш все... Годі вже. Я тепер ні-ні, у зав&apos;язці. А моєму напарнику передай, що не пізніше як завтра, буду в нього. І Бармену, через тебе, нехай вибачення передасть, він зрозуміє якісь.</text>
	</string>
	<string id="barmen_outfit_2_dlg_206">
		<text>Де ти такий кмітливий раніше був?</text>
	</string>
	<string id="tex_sherstuk_outfit">
		<text>\nШерстюк попросив віднести військовим на Болота ящики із провізією. За це обіцяв дістати армійський костюм, з маскою</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_0">
		<text>Запитання до тебе є.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_11">
		<text>Ти пляшечку відкривай і я з більшим задоволенням відповім на всі твої запитання. Щось сумно сьогодні.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_12">
		<text>Не в настрої я на ніч дивлячись розмови розмовляти. Ти з ранку підходь... і це.. пляшечку прихопи, для опохмела.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_21">
		<text>Як я раніше не подумав?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_22">
		<text>Так завжди із собою ношу, радіацію виводити.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_3">
		<text>Це правильно. Краще за неї, рідної, ліки немає. Від усіх недуг допомагає. Особисто перевірено.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_4">
		<text>Мені костюм із маскою потрібен. Чи зможеш дістати? Подяку гарантую.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_5">
		<text>Костюм тобі треба? Невже на північ зібрався? Наскільки воно тобі треба? І тут добре можна влаштуватися, навіть для сталкера.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_6">
		<text>Допустимо, на північ. Так так... чи як?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_7">
		<text>Ти дивись який настирливий... Ти дорогу на Болота знаєш?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_81">
		<text>Ні, а що?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_82">
		<text>Так, а що?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_91">
		<text>Це погано. Коли розвідаєш стежку - тоді й розмовлятимемо.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_92">
		<text>Треба туди нашим солдатикам провізії віднести. Вони у вежі, що на південній околиці Болот, якихось вчених охороняють. Нарікають, що з продуктом у них дуже погано. Народ каже, що з голів тушканчиків і кабань копит суп варять. Хе-хе... Жартую, звісно. Доставиш їм кілька ящиків, тоді й поговоримо про мій костюм і твою подяку.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_10">
		<text>А ваші гвардійці на що? У них і БТРи, і гелікоптери.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_101">
		<text>У казармах зараз суцільний молодняк. Один БТР уже втопили, годі. А весь основний особовий склад відбувся на... вчення. Тільки – це секрет. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_1021">
		<text>Як повернуться, хай і доставлять. Тяжкості в таку далечінь не понесу.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_1022">
		<text>Де твоя провізія? Нести чого?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_1031">
		<text>А даремно, могли б спрацюватись.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_start_1032">
		<text>Швидкий якийсь. Слухай сюди. Підвалюй годинку через дві, треба все підготувати, упакувати, ти розумієш. Я тобі маякну, як буде готово. Сходи поки, красою тутешньою помилуйся. Собачок постріляй, теж гарна справа. Розплодилося їх, останнім часом, трохи. І раджу, без цього – вже не треба, обійдусь. Знаю я вас, сталкерів, - наобіцяєте, а потім шукай вас нориці.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_0">
		<text>Дізнався про дорогу на Болота.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_1">
		<text>І чого тобі? Гумових чобіт у мене немає.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_2">
		<text>Ти нашу розмову про костюм із маскою пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_31">
		<text>Пригадую, не пам&apos;ятаю. Надвечір голова погано розуміє. Ти краще вранці підходь.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_32">
		<text>Допустимо, пам&apos;ятаю. І що?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_4">
		<text>Мені костюм із маскою потрібен. Чи зможеш дістати? Подяку гарантую.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_5">
		<text>Гарантує він... А Болота тут до чого? Ага, згадав... Я хотів, щоб ти нашим солдатикам туди провізію доставив. Вони у вежі, що на південній околиці Болот, якихось вчених охороняють. Нарікають, що з продуктом у них дуже погано. Народ каже, що з голів тушканчиків і кабань копит суп варять. Хе-хе... Жартую, звісно. Віднесеш їм кілька ящиків, тоді й поговоримо про мій костюм і твою подяку.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_61">
		<text>Тяжкості в таку далечінь не понесу. Нехай твої гвардійці таке.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_62">
		<text>Де твоя провізія? Нести чого?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_71">
		<text>А даремно, могли б спрацюватись.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_gg_start_72">
		<text>Швидкий якийсь. Слухай сюди. Підвалюй годинку через дві, треба все підготувати, упакувати, ти розумієш. Я тобі маякну, як буде готово. Сходи поки, красою тутешньою помилуйся. Собачок постріляй, теж гарна справа. Розплодилося їх, останнім часом, трохи. І раджу, без цього – вже не треба, обійдусь. Знаю я вас, сталкерів, - наобіцяєте, а потім шукай вас нориці.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_0">
		<text>Я за посилкою для твоїх бійців.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_1">
		<text>О, з&apos;явився? Не чекав... Посилку підготував, он під кущем лежить. Там консерви та інша провізія. Постарайся швидко доставити. Раптом днями командири заявляться, а мені зайві розбірки не потрібні. І ще... особисте прохання. Солдатики там маленький бізнес організували, патрончики змінюють на провізію, скажеш, що начальство поки не в курсі, але Шерстюк все бачить і знає. Вони зрозуміють. І попереджаю – справу треба зробити, інакше на очі краще не трапляйся. Чекаю зі звітом.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_2">
		<text>На доріжку, підкинув би чогось... шлях не близький.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_3">
		<text>Мічений, ти ще нічого не зробив, а вже щось просиш. Мені про тяготи та поневіряння розповідати не треба. Я в армії давно. За горілку - хоч вагон, а так... Хоча... Можу, звісно, ??підкинути, якщо ти мого друга на Болотах провідаєш і подарунок йому передаси. Днюха в нього незабаром.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_4">
		<text>Сподіваюся, чи не пару ящиків горілки? А то зараз можу не забрати.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_5">
		<text>Так, ні... Вина гарного барила. Надіслали з південь. Хочу побалувати... товариша.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_61">
		<text>Раз по дорозі, візьмусь. Шукати лише кого? Болота великі.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_62">
		<text>Може якось іншим разом до дружка твого навідаюся.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_71">
		<text>Капітан на нафтокачці, Абрамович тамтешній. Скажеш, Шерстюк його вітає, подарунок передає. А з поставками поки затримка вийшла, він зрозуміє. Пізніше сам йому повідомлю, коли, де і що.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_72">
		<text>Як знаєш... Іншого разу може й не бути. Посилку не забудь забрати!</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_81">
		<text>Давай своє вино і що там ще.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2start_91">
		<text>Бочонок тримай і на доріжку тобі... Посилку не забудь забрати!</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_0">
		<text>Доручення твої виконав. Що у нашій справі?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_11">
		<text>І як воно там, на Болотах? Жаби – кукушки, комарики – носарики… Бійці як, службу несуть? Подарунок мій передав?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_12">
		<text>І як воно там, на Болотах? Жаби – кукушки, комарики – носарики… Як там наші бійці, службу несуть?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_21">
		<text>Собаки, кабани та кровососи. І ще всякої дрібної нечисті... Все зробив, як домовлялися. Капітан, правда, чимось незадоволений залишився, чи мені здалося. Бійці гаразд, привіт тобі передавали. Ми про костюм із тобою говорили. Не забув?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_22">
		<text>Собаки, кабани та кровососи. І ще всякої дрібної нечисті... Все зробив, як домовлялися. Бійці гаразд, привіт тобі передавали. Ми про костюм із тобою говорили. Не забув?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_3">
		<text>Шерстюк пам&apos;ятає. Костюм є, навіть два, на вибір. А горілка де?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_4">
		<text>Що за костюми і скільки за них хочеш?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_51">
		<text>Для тебе, як для друга, всього 13 пляшок та армійський &quot;Беріл&quot; твій. Якщо крутіше броник хочеш, то за 20 пляшок поступлюся &quot;СКАТ&quot; дев&apos;ятої моделі.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_52">
		<text>Для тебе, як для друга, всього 18 пляшок та армійський &quot;Беріл&quot; твій. Якщо крутіше броник хочеш, то за 25 пляшок поступлюся &quot;СКАТ&quot; дев&apos;ятої моделі.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_61">
		<text>Тринадцять бульбашок за &quot;Беріл&quot;, ящик за &quot;СКАТ&quot;?! Терпімо.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_done_62">
		<text>Вісімнадцять за &quot;Беріл&quot; і двадцять п&apos;ять за &quot;СКАТ&quot;?! Не слабко, проте...</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_0">
		<text>Я за костюмом. Ми домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_1">
		<text>Який я вирішив брати?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_21">
		<text>Візьму &quot;Беріл&quot;, ось тринадцять бульбашок, строго за прейскурантом.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_22">
		<text>Подивимося, що за &quot;СКАТ&quot; такий. Приймай, тут ящик.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_23">
		<text>Візьму &quot;Беріл&quot;, ось вісімнадцять бульбашок, строго по прейскуранту.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_24">
		<text>Подивимося, що за &quot;СКАТ&quot; такий. Приймай тут рівно двадцять п&apos;ять пляшок.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_25">
		<text>Немає поки що стільки горілки.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_3">
		<text>Чи не палена? А то мало що...</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_4">
		<text>Не переживай. Кришка із закруткою, акцизна марка, не отруїшся.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_51">
		<text>Тоді забирай свій &quot;Беріл&quot;. Заводське пошиття, зі знаком якості.\nТак, і ось що. Кипиш якийсь нездоровий назріває, нашого лейтенанта зняли, замість нього завтра інший офіцер прибуває. Він швидше за все поверне старий графік несення нарядів та чергувань, тож не шукай мене тут кожен четвертий день місяця. Плюс тричі на місяць планова перевірка боєздатності особового складу, теж не до того буде, сам розумієш.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_52">
		<text>Тоді забирай свій &quot;СКАТ&quot;. Заводське пошиття, зі знаком якості.\nТак, і ось що. Кипиш якийсь нездоровий назріває, нашого лейтенанта зняли, замість нього завтра інший офіцер прибуває. Він швидше за все поверне старий графік несення нарядів та чергувань, тож не шукай мене тут кожен четвертий день місяця. Плюс тричі на місяць планова перевірка боєздатності особового складу, теж не до того буде, сам розумієш.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_outfit_2done_6">
		<text>Не прощаємось. Піду обновку приміряю.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_101">
		<text>Як я розумію - Мічений?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_102">
		<text>Так, Мічений, а ти хто будеш? А то якось не по собі поруч із таким грізним незнайомцем.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_103">
		<text>Хм... Я думав, що такі, як ти, нерви залізні. Спиш як, ночами? Совість не мучить? Хоча, мені по барабану до твого сну і твоєї совісті. Я так зрозумів - ти можеш деякі справи робити?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_104">
		<text>Не збагну, про що розмова.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_105">
		<text>Розмова? Це ще не розмова... Повернешся, і тоді розмови будуть! Звідки, спитаєш? Змалюю...\nМи зараз біля нашої бази на колишньому НДІ &quot;Агропром&quot;. Якийсь час тому нам зверху спустили директиву: забезпечити максимально можливий рівень безпеки у цьому районі. Місцевий командир пости посилив, снайперів на вишки виставив, дірки у паркані мінами заклав, не інакше штурму побоюється. Воїн... хрінов.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_106">
		<text>Мені це навіщо. Я тут яким боком?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_107">
		<text>Ти слухай поки що! Периметр НДІ від несанкціонованого проникнення більш-менш убезпечили, але залишилася одна проблема. Прямо на базі є вхід у підземелля. Звідти час від часу ломиться всяка погань! Хід завалювали кілька разів – не допомагає. Я відправив туди групу контрактників, повернувся лише один. Трясеться весь, бурмоче щось, а що - не розбереш. Не хочеться мені більше своїми бійцями ризикувати. А тут якраз ти підвернувся. Тепер прояснилось у тебе в голові?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_108">
		<text>Прикритись мною хочеш? На чужому горбі до раю в&apos;їхати? Орденок вислужити?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_109">
		<text>Чи не виникай не по ділу! Ти й без того... вважай, смертнику! Вироблятимешся - шльопну без довгих роздумів.\nОтже, тобі треба сходити під землю. Здохнеш, значить поганий ти сталкер. Повернешся, тоді й поговоримо як мужики, може, перепаде тобі від наших щедрот.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_1091">
		<text>Щедроти свої собі лиши. Теж мені... чоловік.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_1092">
		<text>Це йти через базу?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_110">
		<text>Обійдешся. На пагорбі вентиляційну трубу бачив? Там є вхід до підземелля. Ми його замінували. Коли будеш готовий, я накажу міни тимчасово, до темряви зі зводу зняти. Не встигнеш спуститися в катакомби до 21:00 – твої проблеми, шукай інший спуск. Начебто є ще один східний комплекс НДІ. Коротше кажучи, чекаю на тебе вдень, щоб дати відмашку своїм. І раджу не зволікати з моїм дорученням. Інакше... Зрозуміло?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_111">
		<text>Набагато ясніше.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_141">
		<text>Ну і чого ти приперся в таку годину? Домовилися ж.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_142">
		<text>Та я так... повз проходив просто.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_151">
		<text>Готовий до подвигів?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_1521">
		<text>Для початку, спорядження пристойну знайти треба.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_1522">
		<text>Що від мене потребується?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_153">
		<text>Тобі треба пройти всю підземку. З&apos;ясувати, що там та як. Може щось цікаве знайдеш. Дорогою до входу, краще на очі нашим бійцям не трапляйся. У них наказ стріляти на все, що рухається. Я чекатиму на тебе тут, зі звітом. Як зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_201">
		<text>Ти ще тут? Час цокає...</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_301">
		<text>Повернувся? Не очікував. Бійців моїх бачив?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_302">
		<text>Бачив... те, що від них лишилося. Скоро зовсім щури доїдять. Нечисті там вистачає.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_303">
		<text>Про погань - це зрозуміло. Може ще щось знайшов чи зустрів когось?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_304">
		<text>А кого там зустрінеш? Щури та кровососи. Не місце там для людей. Темно, сиро, повітря травлене і смертю віє.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_305">
		<text>І то правда. Це від мене за послугу. Решту тебе Шерстюк забезпечить, комерсант хронів.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_306">
		<text>З цим начпродом я сам вирішую.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_351">
		<text>Щось ще хотів?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_401">
		<text>Що там у Кишці, з&apos;ясував?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_start_dialog_501">
		<text>Я ж сказав – вільний.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_0">
		<text>Місце в підземці хоч і стрімке, але безлюдне. Там і від викиду сховатися зручно, і барахлішко якесь поховати, від людей подалі. Ти наказав би своїм бійцям днем ??вхід у підземку не мінувати.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_1">
		<text>Темніш ти, Мічений... Втім, якщо виконаєш ще одне доручення, то, вважай, ми домовились.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_2">
		<text>Так і знав, що походом у цей чортів підвал наше знайомство не закінчиться.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_3">
		<text>Підземка – це так, вважай перевірка. Я повинен сам переконатися, що тобі можна довіряти. Звик покладатися на власну думку.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_4">
		<text>І що твоя думка каже?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_5">
		<text>А воно каже, що ти або дуже майстерно маскуєшся, зображуючи недоумкуватого, з головою вільною від спогадів, або той, хто дійсно мало цінує своє життя, що в обох випадках одне й те саме. Тільки безбаштовий міг погодитись на авантюру з підземеллям.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_6">
		<text>А може, у мене свій інтерес до того підвалу був? Таке тобі на думку не спадало?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_7">
		<text>Якщо ти про схованку якогось там Стрілка, то ця інформація мені давно відома. Наскільки я знаю, ніхто так і не знайшов. А намагалося багато. Чи ти такий щасливий, що розгадав цю загадку?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_8">
		<text>Вважатимемо, що мені теж не пощастило. Що за прохання?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_9">
		<text>Слухай уважно: у Кишці, гадаю ти там бував, є стара колона бронетехніки. Матеріальні цінності з неї давно розтягли. Але, в ящиках, що не згорялися, зберігалася деяка документація. Я послав своїх людей перевірити, чи залишилося там щось чи ні. Зважаючи на доповідь, якісь документи вони знайшли. Але зв&apos;язок із групою швидко перервався. Єдине, що встигли розібрати, то те, що частина бійців, на чолі з командиром, пішла у бік Темної долини. Останній пеленг, який засікли, був із північної частини Кишки. Твоє завдання перевірити саму колону і, по можливості, знайти командира та його бійців. При них має бути кейс, з дуже важливими для мене документами. Чому не можу надіслати своїх - тому що основний особовий склад зайнятий в іншій операції. Моє начальство вирішило зірки змінити на погонах.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_10">
		<text>Так і ти людина підневільна. Думав крутіше за тебе нікого серед тутешніх вояк і немає. А воно геть як.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_11">
		<text>До начальства далеко, а я тут... Виконати роботу треба чим швидше, тим краще.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_12">
		<text>А чого ти думаєш, що кейс з тими паперами лежить собі і чекає, коли його прийдуть і заберуть? Звідси, наскільки я знаю, прямої дороги в Кишку немає. Бігти доведеться в обхід через Сміттєзвалище. А цей час.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_131">
		<text>На моїх людей, мабуть, напали не сталкери або ще хтось, а монстри. Бійці, хлопці досвідчені, у звичному бою їх просто так не взяти. Якийсь час би протрималися. А так все закінчилося дуже швидко. І... монстрам папери не потрібні. Щоб тобі швидше дістатися, зазначу перехід на Забутий хутір. Цією стежкою місцева солдатня на Кордон, за горілкою, до місцевого торговця бігає.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_132">
		<text>На моїх людей, мабуть, напали не сталкери або ще хтось, а монстри. Бійці, хлопці досвідчені, у звичному бою їх просто так не взяти. Якийсь час би протрималися. А так все закінчилося дуже швидко. І... монстрам папери не потрібні.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_start_dialog_14">
		<text>Вибору, як я розумію, я не маю. Тож чекай.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_0">
		<text>Здоров&apos;я бажаю, командире!</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_1">
		<text>Не юродствуй. Що у Кишці сталося, з&apos;ясував?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_2">
		<text>Ти мав рацію, щодо монстрів. Очевидно, біля зруйнованого мосту твої бійці напоролася на контролера та його свиту. Котролер тварюка моторошна, мізки кому хочеш вправить. А почет його зі сталкерів зомбованих. Їх не кожна куля візьме, дуже міцні хлопці. Довелося повозиться. Ще й бюрери на голову впали.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_3">
		<text>Якщо ти тут, значить упорався. Так? З кейсом що знайшов?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_4">
		<text>А як же. Вважай у того контролера з рук вирвав. Він твоїх солдатиків до останнього переслідував, доки не вбив. Забирай.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_51">
		<text>Так, той самий. Чому розкрито?</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_52">
		<text>Так, той самий. Молодцем!</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_61">
		<text>А я знаю?! У якому вигляді знайшов, у тому й приніс. Може, замок пошкодився при падінні чи твоїх бійців на цікавість пробило. З моїм проханням як? Про міни.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_62">
		<text>Потім налюбуєшся на валізку свою. З моїм проханням як? Про міни.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_71">
		<text>Малоймовірно, вкрай малоймовірно. На мою думку, ти щось не домовляєш, Мічений. Втім, гаразд, все... вміст кейсу на місці, так що доручення ти виконав. Вдень прохід буде відкритий, вночі не сунься.\nЦе тобі – презент, заслужив. Все вільний.</text>
	</string>
	<string id="agr_dumenko_kolonna_done_dialog_72">
		<text>Як і домовлялись. Вдень прохід буде відкритий, вночі не сунься.\nЦе тобі – презент, заслужив. Все вільний.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_dialog_0">
		<text>Чого такий задумливий, старий.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_dialog_1">
		<text>А, Мічений. Тут таке діло... Останнім часом деякі сталкери стали приносити на ремонт костюми, які були просочені якоюсь хімією. Я за ремонт таких речей не беруся, боюся, що тільки гірше зроблю.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_dialog_2">
		<text>А що так? Ти ж майстер на всі руки.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_dialog_3">
		<text>Добре старому солов&apos;ям заливати. Ти б краще на Болота сходив, дізнався, що там як ці головасті придумали. Може, і мені яка користь від цього буде. Кажуть, від цього просочення костюм міцніє досить сильно, можна навантажувати більше, та й знос зменшується.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_dialog_4">
		<text>Так би й сказав, що суто комерційний інтерес.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_dialog_5">
		<text>Яка там комерція, цікаво просто, чого вони там таке хитромудре придумали.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_dialog_6">
		<text>Буду на Болотах, спитаю.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_2dialog_0">
		<text>Виконав я твоє прохання.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_2dialog_1">
		<text>Мічений, ти це про що? Склероз долає, нагадай.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_2dialog_2">
		<text>Про просочення костюмів на Болотах. Ти цікавився чим і як.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_2dialog_3">
		<text>А ну і чого там наука вигадала?</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_2dialog_4">
		<text>Вони замочують костюми, у відварі з пензлів зомбі, та обробляють якимись променями. Технологія експерементальна та майже секретна. Костюм дійсно стає міцнішим, але ефект нестійкий, тримається всього три-чотири дні. і адью.</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_2dialog_5">
		<text>Пензлі зомбі?! Слава Зоні, хоч не їх потрухи. А те, що просочення всього на три-чотири дні вистачає - це добре. Без роботи не залишусь. Тримай набір, і цур тебе від тих академіків. Це ж треба було вгадати таке...</text>
	</string>
	<string id="vergas_upgrade_2dialog_6">
		<text>Прощай, старовина. А казав – не комерція.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_dialog_0">
		<text>Народ каже, що ви можете посилити броню?</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_dialog_1">
		<text>Вже кажуть? Ось люди... Надали послугу кільком сталкерам, а циганська пошта вже рознесла. Тільки нещодавно вдалося застосувати на практиці цю технологію.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_dialog_2">
		<text>А скільки коштує і що саме потрібно?</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_dialog_3">
		<text>Тут таке діло, Мічений. Сергійович, професор наш, хвилюється, що експериментальна, не до кінця перевірена методика може потрапити кудись там, а потім виникнуть якісь непередбачені наслідки. Загалом за репутацію переживає. Боюся, зовсім цю лавочку із укріпленням прикриє. Без його дозволу нічого робити не буду. Сам до нього сходи, може домовтеся.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_dialog_4">
		<text>Схожу, поговорю.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_2dialog_0">
		<text>Дем&apos;яне, я домовився з професором про зміцнення.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_2dialog_1">
		<text>Іван Срегійович передав свою згоду.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_2dialog_2">
		<text>Що для цього потрібно? І якщо не секрет, чого ви там такого намудрили?</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_2dialog_3">
		<text>Та не боїсь, не смертельно. Звичайно, не все так гладко, як хотілося б. Поясню:\nПо-перше, ефект від &quot;посилення&quot; тримається порівняно недовго, три-чотири дні, не більше.\nПо-друге, препарат можна отримати з м&apos;язової тканини &quot;ходячого мерця&quot; - зомбі, як його називають сталкери. Таких не так багато, щоби поставити виробництво &quot;препарату&quot; на потік. Тому багатьом і відмовляємо. Але якийсь запас є.\nІ третє, ця процедура дуже затратна. Витрати на обладнання, споживану енергію, трудоресурс... гадаю, ти розумієш. Пари артефактів першого рівня чи один другого має вистачити, щоб покрити витрати.\nТак що буде потреба - заходь, помозгуємо, може і вийде щось зробити.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_2dialog_4">
		<text>Тобто мені це обійдеться у пару артефактів першого рівня чи один другого? Я правильно зрозумів? Дорогувато якось виходить.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_2dialog_5">
		<text>А як ти хотів, Мічений. Скажи дякую, що від воріт поворот не дали.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_upgrade_2dialog_6">
		<text>Корієшся, корієшся і тут тобі на - знову витрати.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_dialog_0">
		<text>Дем&apos;ян мене до вас послав, за дозволом. Костюм зміцнити.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_dialog_1">
		<text>І ви за цим? Що за напасть... Як експеримент, ми зміцнювали костюми для сталкерів, серед наших постійних помічників. Але, ще раз повторююсь, лише як експеримент. Технологія зміцнення досить складна, затратна і ще остаточно досліджена. Той позитивний ефект, який виходить при нанесенні цієї субстанції на костюм, виявився дуже нестійким. Ми ще не знаємо, який вплив дана технологія надає людині, яку цей костюм носить. Тому я не хочу наражати людей на небезпеку, заради сумнівних наукових досягнень.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_dialog_2">
		<text>Я ж добровільно погоджуюсь. Ваше сумління буде чистим.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_dialog_3">
		<text>Ви мені подобаєтеся, Мічений, тому вчинимо так... У наших аспірантів завжди є пара - трійка божевільних ідей, їхньої енергії я просто заздрю. Поговоріть із ними, допоможіть чим зможете. На жаль, людей із досвідом виживання у Зоні у нас мало. Та й ті, що є, як би це пом&apos;якшити, надають нам допомогу скоріше з меркантильних спонукань. Усім щось, та треба.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_dialog_4">
		<text>А як ви хотіли, професоре. Для виживання у Зоні потрібен ресурс, а він, переважно, або за артефакти, або за послуги. Я ще не зустрічав того, хто б мені просто щось дав.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_dialog_5">
		<text>Може, ви і маєте рацію. Мені імпонують ваша наполегливість та прямолінійність. Тоді… послуга за послугу. Поговоріть з аспірантами, може хтось запропонує вам роботу. Надайте їм посильну допомогу. А потім повернемось до розмови про зміцнення. Такий варіант вас влаштує?</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_dialog_6">
		<text>Влаштує, піду, поговорю.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_2dialog_0">
		<text>То що щодо поліпшення?</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_2dialog_1">
		<text>Мені передали, що ви зробили велику роботу. Спасибі вам. Я скажу Дем&apos;яну, він зробить усе, що потрібне. І... ще... Не відмовляйте у майбутньому допомоги нашим співробітникам. Я вже говорив про їхні шалені ідеї, але наука на тому й стоїть. Те, що раніше вважалося чимось фантастичним, зараз нудна буденність. Ми завжди можемо бути корисними один одному.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_2dialog_2">
		<text>То хто відмовляється?! Все в міру сил.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_2dialog_3">
		<text>Я не хочу, щоб ви мене неправильно зрозуміли. Це просто прохання.</text>
	</string>
	<string id="marsh_general_ecolog_upgrade_2dialog_4">
		<text>Домовилися, професоре.</text>
	</string>
	<string id="tex_ecolog_artefact1_start">
		<text>Сахарову для досліджень необхідно дістати три артефакти &quot;Вогненна куля&quot;</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_0">
		<text>У мережі повідомлення були, що вас цікавлять партії конкретних артефактів.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_1">
		<text>Так, іноді, для... наукових цілей, нам необхідні, у певній кількості, ті чи інші зразки. Вас цікавить така робота? Можу дещо запропонувати.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_2">
		<text>Якщо це не три-чотири контейнери, то можна спробувати.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_3">
		<text>Ні, що ви. Через нашу скромну матеріальну та технічну базу ми не проводимо масштабних досліджень. Так, невеликі короткострокові експерименти. Для роботи, як правило, вистачає лише кілька штук. Саме зараз є необхідність у трьох артефактах &quot;Вогненна куля&quot;. Вони потрібні для отримання іншого вихідного матеріалу. Візьміться за таке пусте завдання? У свою чергу, я можу запропонувати вам рецепт на мезомодифікат артефакту &quot;Душа&quot; або перерахувати на ваш рахунок пристойну суму. А все необхідне виберете собі самі. В нас досить пристойний асортимент, як ви могли помітити.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_41">
		<text>Що ж, я згоден.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_42">
		<text>Три &quot;Вогняні кулі&quot;?! Я ще й одного не зустрічав.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_51">
		<text>Заздалегідь дякую за готовність нам допомогти. Тільки хочу вас одразу попередити, що артефакти мають бути у максимально придатному стані. Ті, що зношені, я не зможу у вас прийняти. Для чистоти експерименту потрібен повноцінний артефакт, а не його залишки.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_52">
		<text>Підходьте пізніше, якщо надумаєте.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_start_6">
		<text>Це зрозуміло. Я піду, неспокійно тут у вас.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_done_0">
		<text>Приніс я три &quot;Вогняні кулі&quot;, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_done_1">
		<text>Погляньмо, що там у вас.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_done_2">
		<text>А чого на них дивитись. Артефакти як артефакти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_done_3">
		<text>Я бачу, бачу... То що вам запропонувати? Рецепт чи 40 тисяч на ваш рахунок?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_done_41">
		<text>Рецепт цікавить.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_done_42">
		<text>Переказуйте гроші.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_done_51">
		<text>Тоді записуйте і... пізніше підходите, може, ще попрацюємо.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact1_done_52">
		<text>От і добре, і... пізніше підходите, може, ще попрацюємо.</text>
	</string>
	<string id="tex_ecolog_artefact2_start">
		<text>Сахарову для досліджень необхідно дістати три артефакти &quot;Граві&quot;</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_0">
		<text>Може ще якихось артефактів принести?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_1">
		<text>А, Мічений, ви якраз вчасно.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_2">
		<text>Так для науки… я завжди.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_3">
		<text>Ми давно вивчаємо природу гравітації. Вже є деякі обнадійливі дані. Для завершення експерименту нам потрібні три артефакти &quot;Граві&quot;. Вони мають потрібні властивості. Візьміться принести? У свою чергу, я можу вам запропонувати рецепт на мезомодифікат артефакту &quot;Дікобраз&quot; або перерахувати, на ваш рахунок, пристойну суму.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_41">
		<text>Начебто нескладно. Я згоден.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_42">
		<text>Три &quot;Граві&quot;?! Тут би хоч один знайти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_51">
		<text>Сподіваюся про якість артефактів вам не треба нагадувати. Заздалегідь дякую за готовність нам допомогти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_52">
		<text>Підходьте пізніше, якщо надумаєте.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_start_6">
		<text>Я минуле не пам&apos;ятаю, а з сьогоденням все гаразд.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_done_0">
		<text>Приніс я три &quot;Граві&quot;, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_done_1">
		<text>Погляньмо, що там у вас.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_done_2">
		<text>А чого на них дивитись. Артефакти як артефакти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_done_3">
		<text>Я бачу, бачу... То що вам запропонувати? Рецепт чи 40 тисяч на ваш рахунок?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_done_41">
		<text>Рецепт цікавить.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_done_42">
		<text>Перекладайте гроші, там сам розберуся.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_done_51">
		<text>Тоді записуйте і... пізніше підходите, може, ще попрацюємо.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact2_done_52">
		<text>Ось і добре, і ... потім підходите, може ще попрацюємо.</text>
	</string>
	<string id="tex_ecolog_artefact3_start">
		<text>Сахарову, для досліджень, необхідно дістати два артефакти &quot;Душа&quot;</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_0">
		<text>Може, ще потрібно партію артефактів принести?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_1">
		<text>А, Мічений, ви якраз вчасно.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_2">
		<text>Так, для науки… я завжди.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_3">
		<text>Наші останні дослідження стосуються аномалії &quot;Воронка&quot; - це аномалія, виявляється, стискає простір, а не просто гравітаційно впливає на предмети, як думають деякі мої закостенілі опоненти-теоретики, які сидять у теплих НДІ, старанно жуючи крейду. У них окуляри спітніють, коли вони дізнаються, яких результатів може досягти наука в польових умовах! Прошу постаратися здобути нам пару артефактів &quot;Душа&quot;, які породжує ця аномалія. У свою чергу, я можу запропонувати вам рецепт на гіпермодифікат артефакту &quot;Батарейка&quot; або перерахувати, на ваш рахунок, пристойну суму.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_41">
		<text>Начебто не складно. Я згоден.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_42">
		<text>Дві душі&quot;?! Такі артефакти й самі потрібні.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_51">
		<text>Заздалегідь дякую за готовність допомогти нам і сподіваюся, що про якість артефактів вам нагадувати не треба.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_52">
		<text>Підходьте пізніше, якщо надумаєте.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_start_6">
		<text>Я вже зрозумів, навіщо повторюватися? Піду.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_0">
		<text>Приніс я дві &quot;Душі&quot;, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_1">
		<text>Погляньмо, що там у вас.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_2">
		<text>А чого на них дивитись. Артефакти як артефакти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_3">
		<text>Я бачу, бачу... То що вам запропонувати? Рецепт чи 40 тисяч на ваш рахунок?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_41">
		<text>Рецепт цікавить.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_42">
		<text>Давайте грошима.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_51">
		<text>Тоді записуйте і... пізніше підходите, може, ще попрацюємо.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_52">
		<text>Ось і домовилися, і... пізніше підходьте, може, ще попрацюємо.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact3_done_6">
		<text>Неспокійно у вас тут, піду.</text>
	</string>
	<string id="tex_ecolog_artefact4_start">
		<text>Сахарову для досліджень необхідно дістати два артефакти &quot;Місячне світло&quot;</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_0">
		<text>Може ще потрібно партію артефактів принести?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_1">
		<text>А, Мічений, ви якраз вчасно.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_2">
		<text>Так для науки… я завжди.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_3">
		<text>Нам терміново потрібні матеріали для продовження дослідження щодо альтернативної енергетики. Розумієте, ми навчилися генерувати електроенергію за допомогою артефактів. Щоправда, поки що ККД недостатньо високий. Найкращих результатів ми досягли з артефактом &quot;Місячне світло&quot;. Принесіть нам два зразки для подальших експериментів. У свою чергу, я можу запропонувати вам рецепт на гіпермодифікат артефакту &quot;Мамині намисто&quot; або перерахувати, на ваш рахунок, пристойну суму.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_41">
		<text>Начебто нескладно. Я згоден.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_42">
		<text>Два &quot;Місячні світла&quot;?! Та я в руках такого не тримав.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_51">
		<text>Заздалегідь дякую за готовність нам допомогти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_52">
		<text>Підходьте пізніше, якщо надумаєте.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_start_6">
		<text>Не спокійно у вас тут, піду.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_0">
		<text>Приніс я два &quot;місячні світла&quot;, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_1">
		<text>Погляньмо, що там у вас.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_2">
		<text>А чого на них дивитись. Артефакти як артефакти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_3">
		<text>Я бачу, бачу... То що вам запропонувати? Рецепт чи 40 тисяч на ваш рахунок?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_41">
		<text>Рецепт цікавить.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_42">
		<text>Давайте гроші на рахунок.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_51">
		<text>Тоді записуйте і... пізніше підходите, може, ще попрацюємо.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_52">
		<text>Домовились і... пізніше підходите, може, ще попрацюємо.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact4_done_6">
		<text>Неспокійно у вас тут, піду.</text>
	</string>
	<string id="tex_ecolog_artefact5_start">
		<text>Сахарову для досліджень необхідно дістати два артефакти &quot;Морський їжак&quot;</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_0">
		<text>Може, ще потрібно партію артефактів принести?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_1">
		<text>А, Мічений, ви якраз вчасно.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_2">
		<text>Так для науки… я завжди.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_3">
		<text>Ви, напевно, знаєте, що наші костюми мають найкращий захист від шкідливих впливів цього небезпечного місця. Секрет у тому, що ми просочуємо їхню есенцію з особливого, досить рідкісного, артефакту. Незабаром ми чекаємо на поповнення наших рядів молодими, але дуже обдарованими діячами науки і, для забезпечення їх безпеки, нам потрібно підготувати кілька подібних захисних костюмів. Тому нам терміново потрібні два артефакти із серії S-234, ви, сталкери, його називаєте &quot;Морський їжак&quot;.\nЯк винагороду ми могли б запропонувати рецепт на мезомодифікат артефакту &quot;Мамині намисто&quot;. Якщо не влаштовує рецепт - думаю, ми знайдемо, чим винагородити вмілого та щасливого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_41">
		<text>Начебто нескладно. Я згоден.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_42">
		<text>Два &quot;Морські їжаки&quot;?! Тут би хоч один знайти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_51">
		<text>Заздалегідь дякую за готовність нам допомогти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_52">
		<text>Підходьте пізніше, пропозиція залишається чинною.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_start_6">
		<text>Неспокійно у вас тут, піду.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_0">
		<text>Приніс я два &quot;Морські їжаки&quot;, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_1">
		<text>Погляньмо, що там у вас.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_2">
		<text>А чого на них дивитись. Артефакти як артефакти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_3">
		<text>Я бачу, бачу... То що вам запропонувати? Рецепт чи перерахувати 40 тисяч на рахунок?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_41">
		<text>Рецепт цікавить.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_42">
		<text>Переказуйте гроші.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_51">
		<text>Записуйте рецепт...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_52">
		<text>Прийміть винагороду.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_6">
		<text>Більше нічого не треба? Бо я піду.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_artefact5_done_7">
		<text>Ви дуже добре попрацювали, Мічений. Не смію затримувати.</text>
	</string>
	<string id="tex_barmen_scafandr">
		<text>\nБармен попросив знайти свого друга, завсідника бару, і дізнатися, чому той не заходить</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_0">
		<text>Я хотів дізнатися про костюм із замкнутою системою дихання.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_11">
		<text>Пам&apos;ятаю, пам&apos;ятаю. Є в мене дещо. Але, сам розумієш, не так.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_12">
		<text>Штучний товар, мало хто цікавиться. Є в мене дещо. Але, сам розумієш, не так.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_2">
		<text>Як у лабораторію цю чортову сходити, так для всіх типу користь буде, а як костюм, так &quot;не так&quot;.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_3">
		<text>Та гаразд із себе скривдженого будувати. Шлях на північ знайти й у твоїх інтересах. Так що вгамуйся і слухай. Справа в мене до тебе є... особиста. Іншому б і не довірив. Візьмешся виконати – буде тобі гарний костюм, справжній бронескафандр.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_41">
		<text>Говори, що треба робити, тільки якщо когось за... ну, ти зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_42">
		<text>Я знаю твої справи. Спочатку пробіжка з краю в край, вся дупа в милі, так ще й суцільні збитки від такої фізкультури. Обійдусь, в іншому місці пошукаю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_51">
		<text>Нещодавно сюди часто заходив один чоловік. Я любив з ним, душевно так, під чарку чаю, почухати мовою за життя. Так... А потім він перестав з&apos;являтися. Ну, гадаю, Зона мабуть дістала і його. А днями один сталкер обмовився, що живий чоловік. Може, знайдеш його? Запитаєш, що не заходить? Може образився? Або допомога йому якась потрібна. Тільки не тягни... Добре? Сталкер, який дружка мого бачив, Вован Дня. Він на Болотах десь промишляє.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_start_52">
		<text>Як знаєш. Може знайдеш що краще.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_101">
		<text>Привіт, сталкер. Хто будеш?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_102">
		<text>Усі звуть мене Мічений.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_103">
		<text>То це ти той Мічений, котрий Сірому допоміг?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_104">
		<text>Була річ... але зараз не про це. Бармен каже, що ти його друга зустрічав? Не скажеш, де його знайти?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_105">
		<text>Друга... Бармена? Може, й зустрічав. Тільки не все так чисто з тим другом. Чув я, що борг за ним значиться. Так що тут ще питання - чи він друг Бармену чи ні. Сказати, де бачив, я, звичайно, можу, тільки якщо того сталкера шукають за борги, то може й мені яка вигода з цього перепаде?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_106">
		<text>Не схоже, що Бармен вирішив борг із нього вибити. Зовсім би інша розмова була... Начебто навіть переживає.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_107">
		<text>Схоже, не схоже, час покаже. Я багато не прошу. У нас із міцним проблема. Ну ти розумієш. Пристойної горілки не знайти, суцільний контрафакт. Днями до нас мисливець заходив і розповідав, що в Кишці, на тартаку, самогон женуть, чистий дистилят. Принеси пару банок на пробу. Проша, м&apos;ясник місцевий, розливом у них управляє. А потім і поговоримо про друга Бармена.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_1081">
		<text>Хтось мені про цей напій уже розповідав... Гаразд, вирішимо вашу проблему. Тільки почекати доведеться.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_1082">
		<text>Хтось мені про цей напій уже розповідав... Є кілька банок, для себе брав. Дивись не розбий – скло.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_1091">
		<text>Та куди ж я подінусь, почекаю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_1092">
		<text>Ось так підгін! Поважив, то поважав... А сталкер той, про якого ти питав:</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_1102">
		<text>Дивись не впийся, бо знаю я одного... діяча.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_201">
		<text>Мічений, ну привіт. Як сам?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_202">
		<text>Нормально загалом. Ти казав, що треба пару банок самогону?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_203">
		<text>Так, не заважало б.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_2042">
		<text>Скоро будуть.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_2041">
		<text>Тримай дві банки. Акуратніше тільки – скло.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_sv_dlg_301">
		<text>Здоров, Мічений, ти що тут?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_101">
		<text>Привіт, сталкер. Як звертатись до тебе?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_102">
		<text>Просто Мічений, іншого імені я не пам&apos;ятаю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_103">
		<text>Ну що, значить, знатимемо один одного, Мічений. Ти що? У справі чи просто заскочив на вогник?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_104">
		<text>Дивлячись, що вважати справою. Бармен цікавиться - що до бару не заходиш? Переживає, що може чим образив тебе.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_105">
		<text>Чи не заходжу що? Та як сказати... Соромно зізнатися звісно, ??але... Ховаюся я. Заборгував я Лисому - смикнула мене нелегка кістки з ним залишати. Спочатку, по дрібниці, начебто щастило, а як стали по великому грати... так і вилетів у трубу. Ще й у борг смикнуло поставити. Пристойно продувся. Тож у Бар мені дорога закрита. Я дещо вже назбирав, але весь борг віддати поки що не можу.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_106">
		<text>Чув я про твій боржок. У мене є трохи хабара...</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_107">
		<text>Так багато треба. Два артефакти третього рівня – де взяти?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_1081">
		<text>Добре погуляв... Нічого не скажеш. Якби не мій інтерес у цій справі... та й Бармен просив тобі допомогти. Гаразд, постараємось вирішити твою проблему. З собою, звичайно, таких артів немає, але є в загашнику. Стривай.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_1082">
		<text>Добре погуляв... Нічого не скажеш. Якби не мій інтерес у цій справі... та й Бармен просив тобі допомогти. Гаразд, ось тобі арти.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_1091">
		<text>Та куди ж я подінусь, почекаю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_1092">
		<text>Ось як! Ну дякую. Я тоді днями буду в барі. Так і передай Бармену. Нехай чекає.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_1102">
		<text>Передам, передам...</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_201">
		<text>Мічений, ну привіт. Як сам?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_202">
		<text>Нормально загалом. Ти казав, що треба два гарні арти?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_203">
		<text>Так, треба.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_2042">
		<text>Скоро будуть, чекай.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_2041">
		<text>Знайшлися в мене. Ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_dlg_301">
		<text>Здоров, Мічений, ти що тут? Я в бар незабаром, а ти все у своїх справах?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_0">
		<text>Народ каже, ти за розлив відповідаєш?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_1">
		<text>Чого? Хочеш, сокирою розлив щастя на харе твоєї поганої зроблю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_2">
		<text>Вибач, не так висловився. Мені треба пару банок вашого самогону. Діти на Болотах дуже просили.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_3">
		<text>А що, у Сільвестра спиртовиця скінчилася? Сумують пацанчики?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_4">
		<text>Сталкери кажуть, та я й сам чув, що ваш продукт позашляховиків буде, ніж його технар. То як, домовимося?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_51">
		<text>Хм... Може й домовимось, якщо одну справу зробиш. Давно хотів собі новий плащ зі шкур плотей пошити. Цей уже зовсім продірявився, брудний, не дочистився. На Болотах є один дід, Степанович звати, думаю знаєш. Ось у нього, плащик і замовиш. Мені як робочий одяг і звичайний підійде. Поки обернешся, якраз першачок встигне.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_61">
		<text>Плащ? Треба подумати...</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_52">
		<text>Хм... Може й домовимось, якщо одну справу зробиш. Давно хотів собі новий плащ зі шкур плотей пошити. Та все часу немає. Цей уже зовсім продірявився, брудний, не дочистився. На Болотах є один дід, Степанович звати. Ось у нього, плащик і замовиш. Мені як робочий одяг і звичайний підійде. Поки обернешся, якраз першачок встигне.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_62">
		<text>Зі шкур плотей?! І де їх взяти?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_proha_7">
		<text>У Ігната спитай. Він тобі все змалює.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_2proha_0">
		<text>Я щодо самогону вашого. Зачекалися мене вже, мабуть, на Болотах...</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_2proha_1">
		<text>А це ти, Мічений. Плащик приніс?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_2proha_2">
		<text>Нове, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_2proha_3">
		<text>Ти дивися, який прикид, навіть швів не видно, а оздоблення...</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_2proha_4">
		<text>Прошу, потім милуватися будеш. Там у хлопців труби палають.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_2proha_5">
		<text>Не помруть твої хлопці. Тримай баночки, чистий дистилят... сльоза.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_2proha_6">
		<text>Ох і смердючий, зараза...</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_done_0">
		<text>Зустрівся я з твоїм другом.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_done_1">
		<text>І що? Як він, живий-здоровий? Коли буде у барі? Не говорив?</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_done_2">
		<text>Збирається днями. Борг у нього перед Лисим є. Я трохи допоміг твого друга, як ти просив. Думаю, все вирішиться.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_done_31">
		<text>Ага зрозуміло. Я знав, що на тебе можна покластися. А тепер до справи – бронескафандр &quot;ПСЗ-9Мд&quot;, партію робили на замовлення в одному оборонному НДІ. Довготелесий перевірив, чи всі системи функціонують. Це найкраще, що можу запропонувати... І на дорогу візьми.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_done_32">
		<text>Ага зрозуміло. Я знав, що на тебе можна покластися. А тепер до справи – бронескафандр &quot;ПСЗ-9Мд&quot;, партію робили на замовлення в одному оборонному НДІ. Віднесеш Довготелесому, нехай, для надійності, перевірить усі системи та підремонтує заодно. Це найкраще, що можу запропонувати... І на дорогу візьми.</text>
	</string>
	<string id="barmen_scafandr_done_4">
		<text>Серйозний костюм.</text>
	</string>
	<string id="tex_sidor_scafandr">
		<text>Знайти одного з бандитських &quot;авторитетів&quot; і прояснити чутки про зниклого спілкування</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_start_0">
		<text>Мені костюм потрібен, із замкнутою системою дихання.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_start_1">
		<text>І накинь він тобі. Ти куди в ньому пірнати зібрався. Чи в болото?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_start_2">
		<text>А то ти не знаєш? У стару лабораторію збираюся, що у Темній долині. Народ каже, що її законсервували, а для надійності газ туди напустили, від сторонніх.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_start_3">
		<text>Без вояк не обійшлося. Їхні підлі методи. Не сумніваюся, що й ботанів там поцькували, щоб раптом хтось чогось не ляпнув.\nКостюмчик у мене є справжній бронескафандр. Колись, в одному НДІ, зробили партію для... когось, не важливо. А вирішимо ми це діло так... Іншому не довірив би, а тебе попрошу.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_start_41">
		<text>Говори, що треба зробити, тільки якщо когось за... ну, ти зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_start_42">
		<text>Я знаю твої справи. Спочатку пробіжка з краю в край, вся дупа в милі, так ще й суцільні збитки від такої фізкультури. Обійдусь, в іншому місці пошукаю.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_start_51">
		<text>Вже деякий час наполегливо тримається чутка, що хтось &quot;зкомунізував&quot; общак бандитів у Темній долині. Чи це так чи ні, і хто до цього причетний, хотіли б з&apos;ясувати все. Ну і я в тому числі. Там, у цьому гуртожитку, напевно, величезні суми були, а можливо - і дещо інше. Не могло все це так пропасти.\nЄ на основі Борова один тип, який іноді зливає мені деяку інформацію.\nМоже, спробуєш його знайти та розговорити – на предмет підтвердження цього слуху?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_start_52">
		<text>Як знаєш. Може, знайдеш що краще.</text>
	</string>
	<string id="tex_sidor_scafandr_dlg">
		<text>Бандитський &quot;авторитет&quot; просить принести ящик мисливської ковбаси та дві банки самогону. Після чого готовий прояснити чутки про зниклого спілкування</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_101">
		<text>Ти що тут виглядаєш? Бач, як зенками стріляєш! Шпигун?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_102">
		<text>Ага. Шпигун я. Дивлюся, як би комусь розповісти, як ви тут купи лайна повалили. Самим не гидко? Навколо &quot;мін&quot; насадили...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_103">
		<text>Ти чого? Асенізатор? Де хочемо, там і валимо! Бо нам не указ там всякі... Зрозумів! Ми, якщо захочемо, сюди наздоженуть прохвессорів всяких, і вони все вилижуть. У нас бабла - кури не клюють... Не клювали...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_104">
		<text>Та НУ? А я ось чув інше. Слух між усіма йде, що Борова вашого розвели, як лоха. І всі його, і ваші теж, бабусі вкрав хтось.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_105">
		<text>Слух? Ну так, триндять зарази. А чи мало триндежу у Зоні... Усіх слухати – себе не поважати. Хоча...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_106">
		<text>Ну-ну, домовляй...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_107">
		<text>А ти не нукай! Чи не запряг! Бачиш - охрип я дуже, та й ва-а-аще! Ти б закуси пристойної поставив. Ми з пацанами вже третій день ходьба всякому вживанню замість пристойного хавчика. Тут чутка пішла, що в Кишці, тамтешні мисливці, щоб їм порожньо було, ковбаску знатну роблять і пійло залікове женуть, не туташня катанка. Хочеш дізнатися, що з нашими взятками було? Гони тоді ящик їхньої ковбаси та пару банок тамтешнього самогону. Вип&apos;ємо, закусимо, а заразом і про справи побалакаємо.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_1081">
		<text>Та що ж ви за урки такі, що навіть їсти у вас нема...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_1082">
		<text>Гаразд, маю такий розклад. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_1091">
		<text>А ти не жени! Є в нас таке, що тобі не бачилося! Просто хоц-ца по простому, як за старих часів, біля багаття закусити...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_1092">
		<text>О! Та ти свій у дошку пацан! Шановна! То про хабарі то...\nКоротше - Боров авторитет бальшою, а не якийсь там лошара... Він знає, що сталкерюги сплять і бачать, як би наш кревний общак слямзити. Про Бесяру-жучилу чув? Все він клешні свої тягне, прибити б гадину! Ну і ось... Ми й стали всім праворуч і ліворуч співати, мовляв, общак пропав, сталкери стягли. А воно нікуди не діється! Все сховане в надійному місці. І ніхто не знає де! Тільки Сам! Ну і ще кілька близьких авторитетів. І зайвий раз у загашник не лазять, щоби не засвітити. Ось так то!</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_110">
		<text>Зрозуміло. Хоча й дивно. Ну гаразд, будьте, &quot;авторитети&quot;.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_201">
		<text>А! Шпигун! Цікавить все?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_202">
		<text>Так, є сумніви. Ти казав, що закуски підкинути? П&apos;ять ковбасок?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_203">
		<text>Ти на понт не бери! Нафіг ця твоя смердюча ковбаса сплющилася! Ти ящик мисливської ковбаси давай! І самогону їхнього, дві банки. Тоді й розмова буде близькою.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_dlg_301">
		<text>А ти знову. Ну чогось і що?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_ignat_0">
		<text>Здорово, Гнат. Ковбаски вашій треба, ящик.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_ignat_1">
		<text>Тож сподобалася чи вирішив бізнес відкрити?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_ignat_2">
		<text>Та братики в Темній долині на борівські харчі скаржаться. Просили підкинути їм... смачненького. І пару банок напою вашого, хмільного.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_ignat_3">
		<text>Так щоб і випити, і закусити. Це правильно. І що пропонують?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_ignat_4">
		<text>Та вони нічого не пропонують, це ніби на пробу. Ти що візьмеш? Я про оплату.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_ignat_51">
		<text>За партію ковбасок… візьму з тебе чек на тонну баксів. А самогон наш, це до Проші, він у нас... на розливі. З ним і домовляйся.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_ignat_52">
		<text>За партію ковбасок… візьму з тебе пару артів третього рівня. А самогон наш, це до Проші, він у нас... на розливі. З ним і домовляйся.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_ignat_6">
		<text>Розбагатію, підійду.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2ignat_0">
		<text>Я за ящиком ковбасок, зібрав?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2ignat_1">
		<text>А що ти там винен?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2ignat_21">
		<text>Ось чек на штуку бакинських.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2ignat_22">
		<text>Ось два добрі артефакти.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2ignat_23">
		<text>Я дізнатися, може, ще не готове.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2ignat_3">
		<text>Забирай скриньку. Якщо братикам ковбаска сподобається, нехай гінців засилають. Про ціну домовимося.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2ignat_4">
		<text>Обов&apos;язково передам...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_proha_0">
		<text>Гнат каже, ти за розлив відповідаєш?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_proha_1">
		<text>Чого? Хочеш, сокирою розлив щастя на всій твоїй харі зроблю.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_proha_2">
		<text>Вибач, не так висловився. Мені треба пару банок вашого самогону. Діти у Темній долині дуже просили.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_proha_3">
		<text>А що, у Борова спиртовиця закінчилася. Сумують пацанчики?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_proha_4">
		<text>Братки кажуть, та я й сам чув, що ваш продукт позабористів буде, ніж їхня паленка. То як, домовимося?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_proha_5">
		<text>Хм... Може й домовимося, якщо зробиш справу. На Болотах завгосп у вчених трилітровими банками барижить. Тягни десяток пляшок, у два тобі наллю, решта піде в сплату. У нас із тарою проблеми. Поки обернешся, якраз першачок встигне.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_proha_6">
		<text>Буде тобі тара.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2proha_0">
		<text>Я щодо самогону для братви з Долини.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2proha_1">
		<text>А це ти, Мічений. Тару приніс?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2proha_2">
		<text>Десять банок, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2proha_3">
		<text>Ти глянь, скло якесь. Чистий кришталь. Шкода навіть забруднити.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2proha_4">
		<text>Прошу, потім милуватися будеш. Там у хлопців труби палають.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2proha_5">
		<text>Не помруть твої хлопці. Тримай баночки, чистий дистилят... сльоза.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_2proha_6">
		<text>Ох і смердючий, зараза...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_done_0">
		<text>Поговорив я з твоїм &quot;авторитетом&quot;, тільки...</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_done_1">
		<text>Що тільки&quot;? Ти говори ясніше - хто взяв товариш, де зараз, хто шукає?</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_done_2">
		<text>Цей твій бандюган жерти тільки спроможно. Мені здалося, що він не знає ніфіга. Каже, що громада Боров надійно сховав. А слух пустили, для відводу очей, тому що сталкери підбиратися стали, особливо Біс там старається. Особисто мені не віриться. А ось те, що їжі у них нормальної немає, то це точно можу сказати.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_done_3">
		<text>Не віриться йому. Не в рулетку граємо ... Я тебе просив все досконально дізнатися, а ти так, потріпався і нічого до пуття не впізнав. Погано працюєш!</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_done_4">
		<text>Погано? Я зробив усе, як ти сказав! Зустрівся з ким треба, поговорив. Однієї закуски з пійлом на два добрі арти довелося прикупити. Ну, коротше – розплачуйся давай!</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_done_51">
		<text>Який ти галасливий, Мічений. Я ж так, для страху... Тримай костюм, Вергас все перевірив, системи працюють як годинник. І обережніше... в тій лабі.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_done_52">
		<text>Який ти галасливий, Мічений. Я ж так, для страху... Тримай костюм, віднесеш Вергасу, щоб усе перевірив, підремонтував, для надійності. І обережніше... в тій лабі.</text>
	</string>
	<string id="sidor_scafandr_done_6">
		<text>Серйозний костюм...</text>
	</string>
	<string id="part_monster_save_0">
		<text>Я з приводу зберігання монстрятини дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="part_monster_save_1">
		<text>Мало мені клопоту було, ще тепер і цим займайся. Іван Сергійович дав вказівки, тож неси, збережемо. Тільки умовляння - окрім руки контролера, шматка гіганта, очі полтергейсту та нирки електрохимери більше нічого не прийму. І лише по одній частині. Холодильник не гумовий. Для консервації однієї частини монстра знадобиться... дві банки &quot;Холодця&quot;. Банки одразу неси, бо я вас знаю. Решту тобі асистент пояснив, як я розумію.</text>
	</string>
	<string id="part_monster_save_2">
		<text>Дві? Тоді тару для &quot;Холодця&quot; давай.</text>
	</string>
	<string id="part_monster_save_3">
		<text>Обійдешся. Це тобі не скло для півлітровок. Імпорт, найчистіший силікат, великих грошей коштує. Так не дам. Монстрятину неси чи артефакти давай, обміняю. Усік?</text>
	</string>
	<string id="part_monster_save_4">
		<text>Усік, усік... Пахом, щури у вас ще не перепочили?</text>
	</string>
	<string id="part_monster_save_5">
		<text>А чого це ти про щурів згадав? Ну, худі вони в нас облізлі.</text>
	</string>
	<string id="part_monster_save_6">
		<text>Во-во... з таким господарем.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_0">
		<text>Хочу монстрятину на зберігання здати.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_1">
		<text>Банки з &quot;Холодцем&quot; приніс?</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_11">
		<text>Аякже, чистий смарагд.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_12">
		<text>Невже розбив...</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_2">
		<text>Що за тухлятину притяг?</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_21">
		<text>Рука контролера.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_22">
		<text>Лапу гіганта.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_23">
		<text>Око півтергейсту.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_24">
		<text>Нирку електрохимери.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_25">
		<text>Та просто впізнати.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_211">
		<text>Ти ще стару руку не забрав.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_212">
		<text>Ти ще стару лапу не забрав.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_213">
		<text>Ти ще старе око не забрав.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_214">
		<text>Ти ще стару бруньку не забрав.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_201">
		<text>Так?! Щось пам&apos;ять пустує.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_311">
		<text>Ну, давай, чого там у тебе.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_312">
		<text>Ну, давай, чого там у тебе.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_313">
		<text>Ну, давай, чого там у тебе.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_314">
		<text>Ну, давай, чого там у тебе.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_321">
		<text>Ось рука контролера та дві повні банки.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_322">
		<text>Ось лапа гіганта та дві повні банки.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_323">
		<text>Ось око півтергейсту та дві повні банки.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_324">
		<text>Ось нирка електрохимери та дві повні банки.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_33">
		<text>Забрати зможеш за пару днів.</text>
	</string>
	<string id="monster_save_dialog_34">
		<text>Я пам&apos;ятаю.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_0">
		<text>Хочу монстрятину свою забрати.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_1">
		<text>Яку саме?</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_21">
		<text>Рука контролера.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_22">
		<text>Лапу гіганта.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_23">
		<text>Око півтергейсту.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_24">
		<text>Нирку електрохимери.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_25">
		<text>Так, просто дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_211">
		<text>Тобі ж сказали, не раніше як за два дні.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_212">
		<text>Тобі ж сказали, не раніше як за два дні.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_213">
		<text>Тобі ж сказали, не раніше як за два дні.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_214">
		<text>Тобі ж сказали, не раніше як за два дні.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_201">
		<text>Щось годинник барахлять.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_311">
		<text>Щось я не пригадаю, щоб ти руку залишав.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_312">
		<text>Щось я не пригадаю, щоб ти лапу залишав.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_313">
		<text>Щось я не пригадаю, щоб ти око залишав.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_314">
		<text>Щось я не пригадаю, щоб ти нирку залишав.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_301">
		<text>Мабуть поплутав, пам&apos;ять підводить.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_411">
		<text>Є рука діставати?</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_412">
		<text>Є лапа, діставати?</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_413">
		<text>Є око, діставати?</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_414">
		<text>Є нирка, діставати?</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_4011">
		<text>Діставай.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_4012">
		<text>Потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_4021">
		<text>Діставай.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_4022">
		<text>Потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_4031">
		<text>Діставай.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_4032">
		<text>Потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_4041">
		<text>Діставай.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_4042">
		<text>Потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_511">
		<text>Забирай свою тухлу руку. Лише місце посідає.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_512">
		<text>Забирай свою зіпсовану лапу. Лише місце посідає.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_513">
		<text>Забирай своє червиве око. Лише місце посідає.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_514">
		<text>Забирай свою смердючу бруньку. Лише місце посідає.</text>
	</string>
	<string id="monster_return_dialog_501">
		<text>Ще загляну.</text>
	</string>
	<string id="ignat_petruha_friend_dialog_0">
		<text>Я шукаю одну людину. Ваською кличуть. Ружко у нього помітне - ТОЗ-66, горизонталка. Нещодавно тут, на околицях, проходити мав. Чи не заглядав він до вас?</text>
	</string>
	<string id="ignat_petruha_friend_dialog_1">
		<text>Дай подумати... забігав за ковбаскою один сталкер із такою рушницею. Бражку з нами пити не став, припасів узяв і відвалив одразу. Більше його не бачив.</text>
	</string>
	<string id="ignat_petruha_friend_dialog_2">
		<text>А в який бік пішов?</text>
	</string>
	<string id="ignat_petruha_friend_dialog_3">
		<text>По путівцю, що від нас на північ йде, у бік зруйнованого мосту він рушив.</text>
	</string>
	<string id="ignat_petruha_friend_dialog_4">
		<text>Зрозуміло дякую.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_dialog_0">
		<text>Мені б ножа наточити.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_dialog_1">
		<text>Туфту місцеву, що торгаші барижать, навіть не неси. Ними тільки в зубах колупатися. А то?.. Краще новий купи і одразу... десяток. Хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_dialog_21">
		<text>Напевно ти правий. Запасець треба мати.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_dialog_22">
		<text>То ти мені сам такий дарував.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_dialog_3">
		<text>А цей? Тоді без проблем. З тебе набір медичний, армійський чи науковий, чи парочка антирадів. Заточимо... що бритву. Тільки не тягай після кожного зрізаного хвоста. Своїх турбот вистачає.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_dialog_4">
		<text>Буду знати.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_0">
		<text>Домовимося щодо заточування ножа?</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_11">
		<text>Тільки з поваги до твоїх заслуг, Мічений. Медицина є?</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_12">
		<text>Поки що зайнятий! Потім приходь.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_21">
		<text>Тримай ось, парочка антирад і ніж.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_22">
		<text>Тримай ось, армійська аптечка та ніж.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_23">
		<text>Тримай ось, наукова аптечка та ніж.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_24">
		<text>Просто цікавлюсь.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_30">
		<text>Хвилин двадцять погуляй. Робота тонка, поспіху не любить.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_have_dialog_34">
		<text>Краще дівками цікавися. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_already_dialog_0">
		<text>Як там мій ніж. Готовий?</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_already_dialog_11">
		<text>Забирай, користуйся.</text>
	</string>
	<string id="ignat_sharpen_knife_already_dialog_12">
		<text>Швидкий якийсь. Погуляй ще</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_knife_dialog_0">
		<text>Сидір! Ти що за фуфло мені підсунув?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_knife_dialog_1">
		<text>Тільки не кричи. І так із самого ранку голова болить. Ти про що?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_knife_dialog_2">
		<text>Про ніж твій... добрий. Консерву відкрив, хліба нарізав, у зубах поколупався, а він уже тупий, як той валянок.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_knife_dialog_3">
		<text>Ну і зуби у тебе, Мічений. Прям весь із сталі. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_knife_dialog_4">
		<text>Я серйозно. Робити що? Новий купувати, за які такі шиші? З таким роботодавцем, як ти, швидше ноги простягнеш, ніж грошей на новий ніж заробиш. А без ножа як?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_knife_dialog_5">
		<text>На тобі новий, а старий... До Вергаса сходи чи ще комусь, може, наточать.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_knife_dialog_6">
		<text>Сумніваюсь я, що такий мотлох хтось точити візьметься.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_knife_dialog_7">
		<text>Якщо сумніваєшся, то наступного разу купиш новий. Іди, набрид.</text>
	</string>
	<string id="vergas_sharpen_knife_dialog_0">
		<text>Ніж можеш ув&apos;язнити?</text>
	</string>
	<string id="vergas_sharpen_knife_dialog_11">
		<text>Ніж? Це ті, що Сидорович продає? Лаймо, а не ножі. Вояки свого часу завезли до Зони партію шлюбу. Ними і консервні банки нормально не відкрити. Сталь тендітна, туплять і ламаються дуже швидко. Так що викинь і купи собі новий.</text>
	</string>
	<string id="vergas_sharpen_knife_dialog_12">
		<text>Відстань, Мічений. Я вже пояснив.</text>
	</string>
	<string id="vergas_sharpen_knife_dialog_21">
		<text>Жаль, піду за новим.</text>
	</string>
	<string id="vergas_sharpen_knife_dialog_22">
		<text>Так у мене інший. Ось...</text>
	</string>
	<string id="vergas_sharpen_knife_dialog_23">
		<text>Не буду заважати.</text>
	</string>
	<string id="vergas_sharpen_knife_dialog_3">
		<text>Цей... добрий. Для такого ножа камені точильні потрібні. Я хіба що напільничком можу пройтися. Хе-хе... Ти, це, до мисливців сходи? Вони по шкіряній справі промишляють і для роботи пристойний інструмент мають. У них має бути.</text>
	</string>
	<string id="vergas_sharpen_knife_dialog_4">
		<text>Точно, монстрятина це їхня тема.</text>
	</string>
	<string id="lisaped_sharpen_knife_dialog_0">
		<text>Ніж можеш ув&apos;язнити?</text>
	</string>
	<string id="lisaped_sharpen_knife_dialog_11">
		<text>Ніж? Це ті, що Бармен продає? Лаймо, а не ножі. Вояки свого часу завезли до Зони партію шлюбу. Ними і консервні банки нормально не відкрити. Сталь тендітна, туплять і ламаються дуже швидко. Так що викинь і купи собі новий.</text>
	</string>
	<string id="lisaped_sharpen_knife_dialog_12">
		<text>Відстань, Мічений. Я вже пояснив.</text>
	</string>
	<string id="lisaped_sharpen_knife_dialog_21">
		<text>Жаль, піду за новим.</text>
	</string>
	<string id="lisaped_sharpen_knife_dialog_22">
		<text>Так у мене інший. Ось...</text>
	</string>
	<string id="lisaped_sharpen_knife_dialog_23">
		<text>Не буду заважати.</text>
	</string>
	<string id="lisaped_sharpen_knife_dialog_3">
		<text>Цей... добрий. Для такого ножа камені точильні потрібні. Я хіба що напільничком можу пройтися. Хе-хе... Ти, це, до мисливців сходи? Вони по шкіряній справі промишляють і для роботи пристойний інструмент мають. У них має бути.</text>
	</string>
	<string id="lisaped_sharpen_knife_dialog_4">
		<text>Точно, монстрятина це їхня тема.</text>
	</string>
	<string id="tex_marsh_cook_colt">
		<text>Сільвестр попросив дістати у Ворона револьвер Colt King Cobra. За це обіцяв рецепт артефакту і ще чогось</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_0">
		<text>Дивлюся, народу у вас небагато. Навар є?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_1">
		<text>Та який навар, так, крихітки. Кому акумулятор зарядити, у кого патронів прикупити, зброя якась, дрібниці. Ми, вважай, на відшибі, сюди хіба що мисливці заходять, та й то більше до Пахому, у справах монстрячих, ну, або залітні, на кшталт тебе.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_2">
		<text>Так? У вас тут, вважай, санаторій. Тихо, мирно, монстрів злих майже немає, так, дрібниця зубаста. Ти б у мережу оголошення дав - приходьте, мовляв, обласкаємо, нагодуємо, напоїмо і спати покладемо. Може, народ і клюне та підтягнеться.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_3">
		<text>Не любить наш Сергійович галасу. Це, бачите, заважає науковій роботі... Бухати деяким на тихаря заважає це точно.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_4">
		<text>Серйозні люди! І туди? Ех...</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_5">
		<text>Сам Сергійович – кремінь. Ось його помічники - аспіранти... А чого ти хотів. Усі ми, люди, з одного тесту. Зона будь-якого переінакшить, перекроїть на свій лад. А ти, ніж балакати, краще в одній справі б допоміг. І тобі буде користь, і мені навар.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_6">
		<text>Що пропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_7">
		<text>Ти знаєш такого Вітька Ворона? У Темній долині живе.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_81">
		<text>Зустрічалися, а що? Доріжку тобі перейшов? Так я не в цих справах.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_82">
		<text>Не був я в тій долині. А що? Доріжку тобі перейшов? Так я не в цих справах.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_9">
		<text>Чур тебе, Мічений, зовсім навпаки. Мені треба в нього дещо дізнатися, точніше мати.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_10">
		<text>Ти нормально пояснити можеш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_11">
		<text>Коротше... Пахом давненько з ним справи веде і розповідав, що в того Вітька можна будь-яку рідку зброю дістати. А мені треба один стовбур, Дем&apos;яну в подарунок. Він мені... із комерційними питаннями допомагає. Ось я і вирішив віддячити приятелю.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_12">
		<text>Він вирішив! І який ствол ти хочеш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_13">
		<text>Револьвер – &quot;Colt King Cobra&quot;. Кажуть, громобой ще той. Кабана, плоть, навіть кровососа з одного пострілу валить. Гарний подарунок буде, як гадаєш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_14">
		<text>Чого? Ти уявляєш, скільки Ворон за нього запитає?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_15">
		<text>Мічений, постарайся, дуже треба. Я в боргу не залишусь. Є в мене інформація, як можна виварити &quot;Кристальну колючку&quot; з &quot;Каруселі&quot;, вірний рецепт сам перевіряв. А якщо речового бажаєш у нагороду, то можу запропонувати &quot;Сайгу&quot;, трохи потерта, правда, але нечисть дуже навіть валить. Погоджуйся...</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_start_16">
		<text>Громобою йому треба... Подумаю.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_0">
		<text>Він тобі ще потрібний?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_1">
		<text>Невже справді дістав? Чи не жартуєш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_2">
		<text>Які жарти. Довелося попітніти, так що просто рецептом або стволом БеУшним не відбудешся. Зверху накинути доведеться. Інакше собі лишу.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_3">
		<text>Гаразд умовив. Можу ще знижку на зарядку акумуляторів приплюсувати. За монстрячі потрухи заряджати стану. Їх на Болотах дістати простіше за патрони. Безкоштовно – ні, навіть не вмовляй.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_41">
		<text>Тоді поки що собі залишу. Дуже знатна гармата.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_42">
		<text>Умовив, забирай. Заздрю ??Дем&apos;яну.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_5">
		<text>Клас! Говори, що нагороду хочеш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_51">
		<text>Ти сказав, що рецепт перевірений, правда? Тоді краще за нього, а то не хочеться з ремонтом твого металалому потім ще поратися.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_52">
		<text>Давай &quot;Сайгу&quot;. Сподіваюся, вона не зовсім у мотлох убита?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_61">
		<text>Пиши рецепт... Ну і про зарядку акумуляторів домовилися, підходь, якщо що.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_62">
		<text>Ображаєш! Інакше не пропонував би. Тримай... ну і про зарядку акумуляторів домовилися, підходь, якщо що.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_colt_done_7">
		<text>Буде потреба, підійду.</text>
	</string>
	<string id="tex_voron_colt">
		<text>Ворону треба принести артефакт &quot;Слюда&quot;. За це він обіцяв дати револьвер Colt King Cobra</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_0">
		<text>Ворон, револьвер потрібний, &quot;Colt King Cobra&quot; називається. Чи зможеш дістати?</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_1">
		<text>А мені потрібен артефакт – &quot;Слюда&quot; називається.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_2">
		<text>Ти загнув, а інакше не можна?</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_3">
		<text>Інакше іншим разом, а сьогодні потрібен саме цей артефакт, замовлення надійшло. Чого замовк?</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_4">
		<text>Думаю, де її можна знайти. Тобі, як я розумію, швидко треба.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_5">
		<text>Не так, щоб сьогодні... три дні в тебе є. Берешся?</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_61">
		<text>Та провалилися він пропадом, цей револьвер...</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_62">
		<text>Постараюся встигнути.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_start_7">
		<text>Можу та іншу зброю підшукати. Так що заходь.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_0">
		<text>Ворон, готуй револьвер. Я приніс тобі артефакт.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_11">
		<text>Дивися, встиг. Ти випадково не на Радар за ним бігав?</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_12">
		<text>Запізнився ти, Мічений, без тебе впоралися.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_21">
		<text>А яка тобі різниця, де я його взяв? На Радарі арти якісь особливі чи що?</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_22">
		<text>Хтось лишиться без подарунка.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_3">
		<text>Та ні, будь-хто влаштує. Де?</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_4">
		<text>Забирай навіть шкода віддавати.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_5">
		<text>Тоді ось твій револьвер та патрони до нього.</text>
	</string>
	<string id="voron_colt_done_6">
		<text>Ось це пуха так пуха...</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_start_0">
		<text>Бармен каже, що ти його друга зустрічав? Не скажеш, де його знайти?</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_start_1">
		<text>Друга... Бармена? Може, й зустрічав. Тільки не все так чисто з тим другом. Чув я, що борг за ним значиться. Так що тут ще питання - чи він друг Бармену чи ні. Сказати, де бачив, я, звичайно, можу, тільки якщо того сталкера шукають за борги, то може й мені яка вигода з цього перепаде?</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_start_2">
		<text>Не схоже, що Бармен вирішив борг із нього вибити. Зовсім би інша розмова була... Начебто навіть переживає.</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_start_3">
		<text>Схоже, не схоже, час покаже. Я багато не прошу. У нас із міцним проблема. Ну ти розумієш. Пристойної горілки не знайти, суцільний контрафакт. Днями до нас мисливець заходив і розповідав, що в Кишці, на тартаку, самогон женуть, чистий дистилят. Принеси пару банок на пробу. Проша, м&apos;ясник місцевий, розливом у них управляє. А потім і поговоримо про друга Бармена.</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_start_4">
		<text>Хтось мені про цей напій уже розповідав... Гаразд, вирішимо вашу проблему. Тільки почекати доведеться.</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_start_5">
		<text>Я то почекаю, а от дружок той може й злиняти.</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_done_0">
		<text>Гаряче ще цікавить?</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_done_1">
		<text>Приніс? Поважав, то поважив.</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_done_2">
		<text>Ти руки не тягни. Умову нашу пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_done_3">
		<text>Та гаразд тобі, Мічений, все в силі.</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_done_4">
		<text>Дивись не впийся.</text>
	</string>
	<string id="baza_provodnik_scafandr_done_5">
		<text>Не хвилюйся, міру знаємо. Значить, про сталкера того...</text>
	</string>
	<string id="rad_spec_outfit_done_0">
		<text>А як щодо мого артефакту? Що за костюм залишав.</text>
	</string>
	<string id="rad_spec_outfit_done_1">
		<text>Що? Так-так... Артефакт... Ви маєте рацію, безумовно. Повертайте костюм.</text>
	</string>
	<string id="rad_spec_outfit_done_21">
		<text>Ось він, забирайте.</text>
	</string>
	<string id="rad_spec_outfit_done_22">
		<text>Та я так, до речі. Мені він потрібний поки що.</text>
	</string>
	<string id="rad_spec_outfit_done_3">
		<text>Добре. Ви знаєте, шановний, ми тільки-но відправили партію артефактів. І мало що залишилося. Ось є хороший артефакт третього рівня. Краще зараз нічого немає. Ви вже вибачте...</text>
	</string>
	<string id="tex_saharov_controler">
		<text>Сахаров попросив вирішити проблему із контролером на заводі Янтар. В нагороду обіцяв експериментальний костюм</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_0">
		<text>Професоре, ви щось хотіли спитати?</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_1">
		<text>Розумієте, Мічений, після того, як ви відключили цю злощасну установку, ми вирішили надіслати на територію заводу дослідницьку групу. На даний момент випромінювач працює в безпечному режимі, але постала інша проблема... У центральній будівлі, де вхід до підземної лабораторії, був помічений контролер. На жаль, серед моїх колег, немає сміливців, подібних до вас. З таким небезпечним противником їм не впоратися та й не хочуть вони... і я їх розумію. Ви не могли б якось вирішити цю проблему? Чи не безкоштовно звичайно.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_2">
		<text>А що ж Борг, військові... У вас із ними домовленість.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_3">
		<text>Це так. Вони погодилися охороняти лише наш бункер і прилеглу до нього територію, а ось на завод, після однієї сумної події, йти категорично відмовляються. То як, допоможете науці? Нагороду можу запропонувати дуже гарний костюм. Даний зразок був розроблений в одному НДІ та пройшов випробування у найекстремальніших умовах.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_41">
		<text>Костюм кажете... Я постараюся вирішити вашу проблему.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_42">
		<text>Ні професор, контролер дуже небезпечний, я не впевнений, що впораюся.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_51">
		<text>І принесіть пензель цієї тварюки. Нам, для роботи, потрібна частина тіла даного мутанта.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_52">
		<text>Шкода. Я розраховував на вас.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_6">
		<text>То просіть, то майже наказуєте... Добре, зріжу руку для науки.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_start_7">
		<text>Я чекаю добрих звісток.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_0">
		<text>Я щодо контролера, який на території заводу.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_1">
		<text>Вибачте, дуже багато роботи... Якого контролера?</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_2">
		<text>Професоре, ви просили вирішити проблему, я вирішив її. Конролер мертвий. На території заводу щодо тихо. Вищі помічники можуть сміливо йти туди і робити свою роботу. З парою - трійкою снорків, думаю самі впораються.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_3">
		<text>А ви про це. Ну, що ж – дякую, одним головним болем менше. Я вам здається, обіцяв експериментальний костюм. Чи я знову щось забув?</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_4">
		<text>Ні, саме костюм.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_5">
		<text>Ви повинні були ще пензля цього мутанта принести.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_61">
		<text>Так ось вона, забирайте.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_62">
		<text>Ось чорт, у метушні зрізати забув.</text>
	</string>
	<string id="saharov_controler_done_7">
		<text>Тоді отримаєте нагороду. І ще раз вам дякую.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_0">
		<text>Ну як сам, Вовк? Все добре?</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_1">
		<text>Помаленьку... Якщо я тебе попрошу про одну справу, зможеш допомогти?</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_2">
		<text>Допомогти тобі? То як же?</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_3">
		<text>Нещодавно я послав у Кишку одного гінця, але щось немає його давно. Я б і сам сходив, та треба б у селі побути, а то, може, бандюки знову припруться.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_4">
		<text>Пропонуєш мені змотатися?</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_5">
		<text>Спеціально всі справи не кидай заради цього, але якщо не важко і по дорозі - то пошукай. Може, трапилося що... Може забухав... Будеш у Кишці, походь там, попитуй мисливців, чи не зустрічав хто Васько? У нього ще помітна рушниця - ТОЗик, горизонталка, шістдесят шоста. Такі мало хто має. Заглянь про всяк випадок у будинки якісь... будівлі. Раптом вдасться відшукати слід.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_61">
		<text>Буду в тих краях, спитаю про Васько, якщо не забуду.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_62">
		<text>Піди сам і пошукай! Село і без тебе є кому охороняти!</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_start_7">
		<text>А ти вузлик зав&apos;яжи... на згадку. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_0">
		<text>Здорово, як ситуація?</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_1">
		<text>У Кишку не ходив випадково?</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_11">
		<text>Я ось подумав... не знайти мені твого гінця. Кишка велика, ніхто там нічого не скаже.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_21">
		<text>Ну все-таки... Подивися там, якщо по дорозі буде, може слід який знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_22">
		<text>Отож... Гаразд. Схожу, подивлюсь.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_12">
		<text>Був... Схоже, що я знайшов твого гінця, точніше його труп. На хуторі, що ближче до залізничного мосту, напоровся на бандитську засідку. Я то впорався, а от твій гонець... не пощастило хлопцеві.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_3">
		<text>Труп? А нічого помітного там не знаходив?</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_41">
		<text>Знайшов у одного бандита писульку незрозумілу. Ось дивись. Якісь цифри, скорочення, БО, КК, НЗ... якийсь шифр, так? Наприкінці рушниця ще приписка є.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_42">
		<text>Нічого. Та особливо не оглядався. А... був папірець ще... куди ж я його сунув?! Стривай, знайду - принесу.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_5">
		<text>Ану, ну... Це він! Його каракулі... От чорт! Як відчував, що буде підстава! Даремно одного послав. Навів хтось, як пити дати – навів.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_6">
		<text>А що за писулька така дивна?</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_7">
		<text>Що там написано – це вже не важливо. Не твої проблеми... Ось трохи дробу, за послугу.</text>
	</string>
	<string id="volk_gonec_done_8">
		<text>Ну гаразд... Просто поцікавився.</text>
	</string>
	<string id="tex_volk_gonec">
		<text>\nВовк просить знайти його гінця, який пішов у Кишку і зник. Порадив запитати у мисливців</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_0">
		<text>Юрик на Сміттєзвалищі в неприємність вляпався, допомоги просить.</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_1">
		<text>Опа! З&apos;явився наш мандрівник... І що з ним трапилося цього разу?</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_2">
		<text>У Барі якомусь Лисому продувся. Боржок невеликий, але віддавати, ясна річ, треба. Він з Бара ноги зробив, але його на Сміттєзвалищі братки нагнали, трусять, що грушу. А в Юрика за душею лише запрані штани.</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_3">
		<text>Мічений, а ти чого такий добрий? З Звалища аж до мене примчав? Юрику тобі хто?</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_4">
		<text>Просто шкода хлопця стало, салабон зовсім. Вписався, обіцяв браткам за нього розрахуватися, а в самого теж у кишенях не густо. Так що...</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_5">
		<text>Ааа... З цього б і починав. А то Юрик у біді, допоможи... Боротьба за тобою вже, як я розумію. Кредитори насідають?</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_6">
		<text>Насідають...</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_7">
		<text>І що вони хочуть?</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_8">
		<text>Їх влаштує чи простенький артефакт, чи десять тисяч у місцевій валюті.</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_91">
		<text>Справді небагато, тільки... Вчинимо ми так. За насипом, біля дороги, вантажівка перекинута валяється, бачив, мабуть? Один &quot;герой&quot; із тутешнього молодняку ??днями вирішив біля нього потрапити. Хтось наплев йому, що артефакти тяжіють до великих металевих об&apos;єктів. Найцікавіше, що арт якийсь він там справді поряд знайшов. Та тільки не знав, дурила, що фонить біля вантажівки сильно, а лічильника з собою в нього не було. Загалом, встиг він арт підібрати і в рюкзак прибрати, а потім йому різко поганіло, ледве виповзти з радіоактивного вогнища зумів. Пощастило, що пара досвідчених ставків поверталися з ходки, Сидор хабар волокли. Помітили вони хлопця, вкололи йому антирад і дотягли до села. А тепер до суті: рюкзак з артом шмаркач кинув там же, біля вантажівки, бо подумав, що це через нього йому хрінова стало. Дістанеш, він твій, здачі не треба. І не забудь сам антирадами запастись у Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_92">
		<text>Справді небагато, але... Самі вляпалися, самі й розбирайтеся.</text>
	</string>
	<string id="volk_yurik_help_10">
		<text>Так, салаги ці... Дякую за наведення, Вовку.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_0">
		<text>Здорово, сталкер, Меченим мене звуть. А тебе як?</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_1">
		<text>І тобі не хворіти. Іван я.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_2">
		<text>Щось я раніше за тебе тут не бачив. Я, правда, й сам тут... нещодавно. Ти місцевий чи проїздом?</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_3">
		<text>Усі ми тут… проїздом. Заходжу сюди іноді, по старій пам&apos;яті. Сидору хабар скинути, з хлопцями горілки попити... відпочити коротше. Ти сідай до нас.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_4">
		<text>Я дивлюсь, костюм на тобі незвичайний? Звідки?</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_5">
		<text>Це костюм колишнього угруповання &quot;Чисте небо&quot;. Чув про таку? І мене називають – Небов, бо я у цьому угрупованні і перебував.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_61">
		<text>Мені казали, що лідери цього угруповання шукали сталкера на ім&apos;я Стрілець.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_62">
		<text>Ні не чув. Я ж говорю - нещодавно я тут.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_71">
		<text>А чого раптом інтерес до цієї давньої історії? Так, шукали. Навіть найняли найманця одного, для полювання за Стрілком. Я до цього стосунку не мав, це Лебедєв з Каланчою вбили в голову, що через Стрілецьку Зону збільшується. Ось і збирали всю доступну інформацію.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_72">
		<text>Будуть питання, підходь.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_8">
		<text>А де ця інформація? Залишилася десь? І до речі, що це за найманці такі. Вільні стрілки, чи що, на кого хочу, на того й працюю, чи є в них якийсь центр?</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_9">
		<text>Не знаю я. Мені не цікаво, хто такі, навіщо вони звідки. Мені головне, щоб їм на мушку не потрапити. А якщо й залишилося що від &quot;Чистого неба&quot;, то, мабуть, на нашій базі колишньої, на Болотах. Ми пішли звідти разом із Лебедєвим майже рік тому, мене, правда, кабан нехило іклом зачепив, і я майже два місяці тут провалявся. Весь хабар спустив. Як оговтався, сходив на базу, але там уже нікого не було.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_10">
		<text>Мене не відведеш на базу?</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_11">
		<text>Ні, я туди не піду, набридло бруд місити. Та й бідні Болота щодо приварювання. Артефактів мало, зате звіра, дрібного і капосного, безліч. Але шлях так і бути, покажу. Чи не за так звичайно. Хочу знову спробувати щастя – піду на пошуки шляху до центру Зони. Ти патронів мені підкинь для АКМа, можна звичайних, десять пачок, тоді й підкажу дорогу на Болота. Не обессудь, звір на півночі серйозний.</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_12">
		<text>Я подумаю, патрони й самому потрібні, та ще й такого калібру...</text>
	</string>
	<string id="ivan_dialog_start_13">
		<text>Тільки не замислюйся... Я днями знову в рейд піду, сповирав тут.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_0">
		<text>Послухай, Іване, я про угруповання &quot;Чисте небо&quot; хотів дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_1">
		<text>Що саме?</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_2">
		<text>Мені казали, що лідери угруповання шукали сталкера на ім&apos;я Стрілець.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_3">
		<text>Так, шукали. Навіть найняли найманця одного, для полювання за Стрілком. Я до цього стосунку не мав, це Лебедєв з Каланчою вбили в голову, що через Стрілецьку Зону збільшується. Ось і збирали всю доступну по ньому інформацію.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_4">
		<text>А де ця інформація? Залишилася десь? І до речі, що це за найманці такі. Вільні стрілки, чи що, на кого хочу, на того й працюю, чи є в них якийсь центр?</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_5">
		<text>Не знаю я. Мені не цікаво, хто такі, навіщо вони звідки. Мені головне, щоб їм на мушку не потрапити. А якщо й залишилося що від &quot;Чистого неба&quot;, то, мабуть, на нашій базі колишньої, на Болотах. Ми пішли звідти разом із Лебедєвим майже рік тому, мене, правда, кабан нехило іклом зачепив, і я майже два місяці тут провалявся. Весь хабар спустив. Як оговтався, сходив на базу, але там уже нікого не було.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_6">
		<text>Мене не відведеш на базу, на Болота?</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_7">
		<text>Ні, я туди не піду, набридло бруд місити. Та й бідні Болота щодо приварювання. Артефактів мало, зате звіра, дрібного і капосного, безліч. Але шлях так і бути, покажу. Чи не за так звичайно. Хочу знову спробувати щастя – піду на пошуки шляху до центру Зони. Патронів підкинеш для АКМа, можна звичайних, десять пачок, бажано, тоді й покажу дорогу на Болота. Не обессудь, звір на півночі серйозний.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_8">
		<text>Я подумаю, патрони й самому потрібні, та ще й такого калібру...</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_start_9">
		<text>Тільки не замислюйся... Я днями знову в рейд піду, сповирав тут.</text>
	</string>
	<string id="tex_ivan_cs_task">
		<text>Іван Небов, за 10 пачок звичайних патронів калібру 7.62, обіцяє показати дорогу до колишньої бази гурту &quot;Чисте небо&quot;. Можливо там є щось, що допоможе знайти Стрілка. Або хоча б дати натяк на те, хто це такий...</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_done_0">
		<text>Слухай, з приводу дороги на Болота.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_done_1">
		<text>Дороги? А! Ти про основу &quot;Чистого неба&quot;?\nНу? Дістав патрони? Триста штук, як домовлялися?</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_done_21">
		<text>Так звичайно. Ось вони.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_done_22">
		<text>Хм-м, не зовсім.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_done_3">
		<text>Чудово! Вибач, що не допоміг просто так... Я витратився, а тут ти... підвернувся. Сам має розуміти... Без образ.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_done_4">
		<text>Іване! Ближче до діла.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_done_5">
		<text>Загалом, іди в розпад відразу за селом, там причіп старий. Переберися з його допомогою через колючку і буде тобі стежка, за кілька кілометрів вийдеш на Південний хутір. Від хутора йди на захід, через стару церкву. Загалом, знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="ivan_cs_dialog_done_6">
		<text>Добре спробую знайти.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_0">
		<text>Іване, я з приводу твоєї рушниці хотів спитати.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_1">
		<text>Подобається? Мені теж... Я його на Сміттєзвалищі в одного сталкера виміняв. Артів із собою було кілька, от і наважився. Ружко добре, проти всяких тварей зручне. А тобі який інтерес?</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_2">
		<text>Скажу чесно, мені за цю рушницю дуже важливу інформацію обіцяли. Може, сторгуємося?</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_3">
		<text>Сторгувати хочеш?</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_4">
		<text>Якщо не багато запитаєш... не відмовлюся.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_5">
		<text>Хм... Наживатись не буду. Я за нього арти віддав. Давай так: ти мені пару артефактів хороших, з цих – другого рівня, а я тобі з добрим серцем віддам цей пух. Та й зброю мені треба буде натомість. Ствол підганяє, тільки нормальну машинку - під патрон 7.62! Я на випивку витратив всю хабар, відзначив тут із хлопцями неслабко. Так що? Домовилися?</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_61">
		<text>Що ж... домовились. Забирай артефакти та автомат.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_62">
		<text>У мене немає поки що з собою, скоро принесу.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_start_7">
		<text>Чудово! Забирай...</text>
	</string>
	<string id="tex_ivan_toz">
		<text>Іван Небов, за два артефакти другого рівня та автомат, під патрон калібру 7.62, обіцяє віддати рушницю, що належить Горіху, гопнику зі Звалища</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_done_0">
		<text>Іване, я з приводу твоєї рушниці.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_done_1">
		<text>Начебто обговорили все? Два арти другого рівня плюс хороший ствол і станеш володарем цього дива.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_done_21">
		<text>Та пам&apos;ятаю я, пам&apos;ятаю. Ось тобі артефакти та автомат.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_done_22">
		<text>У мене немає поки що з собою, скоро принесу.</text>
	</string>
	<string id="ivan_toz34m_dialog_done_3">
		<text>Чудово! Забирай...</text>
	</string>
	<string id="ivan_lim_dialog_0">
		<text>Радий бачити тебе, Іване Небове.</text>
	</string>
	<string id="ivan_lim_dialog_1">
		<text>І тобі, Мічений, привіт.</text>
	</string>
	<string id="ivan_lim_dialog_2">
		<text>Знайшов дорогу до центру Зони чи як? Може, поділишся?</text>
	</string>
	<string id="ivan_lim_dialog_3">
		<text>Свою я знайшов. А ти – шукай свою.</text>
	</string>
	<string id="ivan_lim_dialog_4">
		<text>Хм... У кожного свій шлях, так?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_0">
		<text>Я щодо валізи з компроматом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_11">
		<text>Знайшов схожий кейс? Та НУ!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_12">
		<text>Довго ти вештався, люба людина. Все, сплив кейс. Доведеться тепер столичних чинуш ублажувати. Апетити у них знаєш які?!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_21">
		<text>Сам дивися.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_22">
		<text>Сидорович, не голоси, не збіднієш. Валіза, дарую. Може ще знадобитися.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_31">
		<text>Начебто такий самий. Чудово... Треба довести справу до кінця... Я брякну Кузнєцову, він на місці організує кур&apos;єра. Тепер ти - вночі підходь до їхньої казарми з боку паркану. Де плити бетонні?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_32">
		<text>Я на тебе, Мечений, між іншим, дуже розраховував.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_4">
		<text>Точніше можна?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_5">
		<text>Загалом, слухай уважно: якщо з дороги дивитися на блокпост, то там по центру БТР стоїть із теплонаведенням, краще туди не лізь... А от з лівого боку пройти можна. Ти забирай якомога ближче до колючки, біля дерева, що впало, є лаз. Перелізеш через нього, побачиш праворуч паркан, вежу з вартовим. Де паркан закінчується, кілька бетонних плит звалено, там і буде на тебе солдатик чекати, після дванадцятої ночі. На місці й обміняєтесь.\nВаліза тягни одразу мені... З ранку і підходь, не молодий я вже, щоб сон порушувати заради цього. Тільки, Мічений, не нароби шуму, дуже прошу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_6">
		<text>Шкурне питання є... Кейс цей мені недешево обійшовся. Відшкодувати б.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_have_7">
		<text>Потім порахуємось. Горілочки солдатику візьми і шуруй вже.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_0">
		<text>Принесла валізи з компроматом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_1">
		<text>Молодець! Чи все тихо пройшло?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_2">
		<text>Як по маслу... Зустрілися, випили, закусили, за життя поговорили та розбіглися. Забирай валізу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_3">
		<text>Удружив, Мечений, так удружил. Хоча, звичайно, &quot;спасибі&quot; ситий не будеш. Отже, тримай десять ... хоча ні, вісім тисяч тугриків - і ми в розрахунку!\nПогляньмо, що тут у нас... Так, так... Хитрий замочок... Ага!\nТут така петрушка вимальовується... За моїми відомостями, в цьому кейсі, крім компромату, є деякі документи про справи військових у Зоні і таке інше. У Бармена є головний хлопець, він валізку розкриє. Віднеси йому цей ящик. Зважаючи на все, деяку корисну інформацію ми отримаємо. Може й тобі чогось обломиться. Берешся?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_4">
		<text>Сидоровичу, розмова наша начебто про кума була. Пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_5">
		<text>А! Так, точно! Загалом слухай сюди. Кум мій, Михалич, осів у покинутому містечку, в Лиманську. За його словами, там є установка одна, яка, можливо, прочищає мізки. Так йому одна розумна людина сказала. Коротше, дістанешся до Лиманська, на місці й переговоріть, – привіт від мене передавай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_6">
		<text>Лиманськ? Це де?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_7">
		<text>Містечко ж невелике за Рудим лісом одразу. Сам я там не бував. Сталкери подейкують, що є туди пряма дорога через Армійські склади. Щоправда, там зараз найманці засіли. У них і поцікався... Мова, як то кажуть, доведе куди треба. Зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_8">
		<text>Та начебто зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_9">
		<text>Ну що? Домовимося щодо ящика? Віднесеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_10">
		<text>Сидоровичу, ти ж сам казав – ти мені – я тобі. Або як?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_11">
		<text>А! До речі!\nЩо ж я одразу не запропонував. На Болотах, тут поряд, ботанік один працює. Він якось, під цією справою, хвалився, що, мовляв, може на будь-кого тут, у Зоні, досьє накопати. Типу – в органах у нього зв&apos;язку є.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_12">
		<text>Не зрозумію, а я до чого?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_13">
		<text>Видно ти міцненько головкою приклався. Диктую для особливо обдарованих:\nЗа відбитками пальців можна дізнатись, хто ти такий! Ну! Міркуй. Якщо ти є в їхній базі, то буде тобі підказка, як тебе звати і навіщо ти в Зону поліз. Зрозумів чи ні?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_14">
		<text>Тепер зрозумів. А що це за ботан? І де саме?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_15">
		<text>Та пост невеликий у вояків на південній околиці Болот є. Майже на межі Зони. Там цей ботан і ошивається. Щось за своєю ботанською лінією вивчає. Знайдеш, якщо захочеш.\nТак що, берешся чумадан до Бару відволочити?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_16">
		<text>Давай уже, віднесу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_case_done_17">
		<text>Тільки не загуби.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_0">
		<text>Сидоровичу, знову викликав?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_1">
		<text>О, Мічений! Ти ж сталкера на прізвисько Привид шукав? Знайшов чи як?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_2">
		<text>Та ні, поки що не вдалося. А що?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_3">
		<text>Хм, коротше, справа така. Наш спільний знайомий, Кузнєцов, підкинув мені ідею, як налагодити стосунки з новим комбатом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_4">
		<text>За чужий рахунок хочеш свої справи виправити? Досить уже намагатися на мені їздити.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_5">
		<text>Ти спершу вислухай і не перебивай. Так, ось... Місяць, може, більше вже, ця сама Примара зголосилася супроводити групу вчених і військових, що охороняли їх, в одну північну точку Зони. Група та зникла. На зв&apos;язок не вийшов. Жодних звісток відтоді. Нинішній комбат вирішив організувати пошук. Схоже, шию йому зверху намилили, коли заворушився. Але сам розумієш, лізти навмання вглиб Зони, та ще й з непідготовленими бійцями - це і їх втратити, і самому голову скласти. &quot;Рівняйся - смирно&quot; тільки кричати вміють, вояки хренові. Для таких рейдів досвід потрібний.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_6">
		<text>До суті справи переходь уже.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_7">
		<text>Ти ж досвідчений сталкер. Потребуєш запаси, спорядження нормальної? Так? Ну і Примари хочеш знайти... Знайдеш ти ту групу чи ні - питання вторинне. Головне, що ти про Привид дещо дізнаєшся, а заразом надамо комбату послугу, погодившись пошукати цих людей. А якщо ще й знайдеш якісь сліди, то шана тобі і повага з усіх боків буде. Кмітаєш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_81">
		<text>Якщо армія не може, я чим допоможу? Нехай самі вирішують.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_82">
		<text>Від мене що потрібно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_91">
		<text>Тоді шукаємо інших охочих.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_start_92">
		<text>Я повідомив командиру, що, мовляв, є досвідчений провідник, який зможе знайти сліди групи. Тобі треба сходити на блокпост. Знайдеш там замкомбату і все з ним обговориш. Тільки сам розумієш, зброєю там не світи. Народ я попереджу, звичайно, але мало, солдатики нервові, ще пальнуть, якщо побачать твій арсенал. І на ніч дивлячись не сунься, пристрелять і прізвище не спитають. Як з ним вирішуєш, зайди до мене. Розкажеш, що там і як. Шуруй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_0">
		<text>Поспілкувався я із комбатом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_1">
		<text>Як прийняли?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_2">
		<text>Нормально все. Снаряги підкинув, їжі, медицини і відправив у далеку далечінь... У Лиманськ треба йти, до твого кума, Михалича.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_31">
		<text>Не близько... Але тобі не звикати. Ти хлопець бувавий, іди.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_32">
		<text>Це ж відколи старий хрич з вояками контакти налагодив? Ось шельма. Тоді, коли в ту сторону йдеш, може, куму моєму презент передаси? З оказією, так би мовити.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_4">
		<text>Про контакти не знаю, самі знайте. А якщо щось важке, то не понесу. І так багато спорядки тягнути. Шлях туди не близький.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_5">
		<text>Ти хлопець бувавий, упораєшся. Та й пупок надрувати не доведеться. Пам&apos;ятаєш, ти мені контейнерок із артом приносив? Ну, той, що Неумєха посіяв. Так там артефактик був особливий. А кум мій на цій справі трохи того... посунутий. Зроби людині приємне, передай йому артефакт. Може, й тобі чогось перепаде.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_61">
		<text>Вирішив кума підмастити? Давай тільки без контейнера. У мене є свій.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_62">
		<text>Обійдеться твій кум і без подарунка... Жук ще той.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_71">
		<text>Як знаєш, забирай. Я Михаличу повідомлю, щоб зустрічав посильного.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_have_72">
		<text>А даремно.</text>
	</string>
	<string id="tex_lim_trader_bauble">
		<text>Сидорович попросив віднести у подарунок Михаличу рідкісний артефакт. Щось за це та перепаде</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_done_0">
		<text>Повідомь комбату, що для нього є новини.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_done_1">
		<text>Може, мені ще по стійці смирно встати? Ні тобі привіт, ні будь ласка. Ти, дивлячись, командир вишукався. П&apos;ять хвилин із вояками поспілкувався, а замашки вже... А може, ти з них, з військових? А що? Постава в тебе начебто є, стріляєш добре, та й інше. Харя, як для досвідченого вояки, то взагалі підходяща. Голос, он, прорізався. Може, і справді - військовий, чи з подібних структур. Чого замислився?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_done_2">
		<text>Не пам&apos;ятаю... Та зараз і не про це. Комбату скажи, будь ласка.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_done_3">
		<text>Так-то хлопець воно краще, коли з повагою. Чи з&apos;ясував хоч, що там їх цікавило?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_done_4">
		<text>З&apos;ясував, з&apos;ясував... Не хотілося б поширюватись. Це стосується зниклої експедиції. Мені б побачитися з ним.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_tesla_done_5">
		<text>Тоді дмуй на блокпост, чекають на тебе. По п&apos;ять разів на день цікавилися. Тільки зброєю не брязкай, нагадую.</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_bauble_0">
		<text>Михалич, тобі подаруночок, від твого кума.</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_bauble_1">
		<text>Від Сидора? І що там, пуд морської солі?</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_bauble_2">
		<text>Чому саме солі? Артефкат надіслав. Сказав ти на них... того.</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_bauble_3">
		<text>Артефакт – це добре. Але сіль теж би не завадила. Хотів ванну прийняти, кістки попарити. Говорять розслабляє. Серце, судини, нервна система – все на межі.</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_bauble_4">
		<text>У тебе тут навіть є ванна? Живуть... люди.</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_bauble_5">
		<text>Шучу я, але хочеться ж, щоб як порядна людина. То що він там передавши?</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_bauble_6">
		<text>Сказав дуже рідкісний... екземпляр.</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_bauble_7">
		<text>Чи не вигадуй. Сидір зроду таких слів не знаючи. Але гарна цяцька... Як побачиш того старого щура - йому велика дяка. А це – тобі, за те, що порадував старого.</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_0">
		<text>Подивився я вхід у підземку. Думаю, можна розібрати цей завал.</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_1">
		<text>Гадаєшь? Ну-ну... Іди й розбирай, мені якась справа.</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_2">
		<text>Якщо зібрати з десяток мужиків, можна за півдня розкидати. Виділили своїх орлів на це діло.</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_3">
		<text>Завал розбирати? Мої орли що – таджики?</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_4">
		<text>Я все розумію... Постараюся компенсувати щонайменше сил.</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_51">
		<text>Компенсувати, кажеш? А що я братві скажу - що вони на якогось фраєрку горбатять? І як на мене після цього дивитимуться? Я з тобою справи веду, бо це наших понять не порушує. Але орати &quot;на дядька&quot; братва не буде. Не по масті нам. Тому розгрібай сам чи шукай когось іншого. Тут багато різного народу вештається. Зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_52">
		<text>Компенсувати, кажеш? А що за стрілянина там була? Тут до мене прибіг один із витріщеними очима... Не ти уркаганів на фабриці поклав, випадково? Гаразд, я замну. Діти ці уявили, що можуть жити без папи-Борова, за своїми поняттями. І поділом! Тільки своїх людей я тобі для розбору завалу не дам. Сьогодні ти самих &quot;компенсуєш&quot;, а завтра за моїх візьмешся, га? Коротше, я очі заплющую на цю &quot;пригоду&quot;, але й допомагати із завалом тобі жодна бригада не стане. Розгрібай сам або шукай когось. Багато тут різного народу вештається. Зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_61">
		<text>Я зрозумів. Тільки на фабриці твої люди влаштувалися. Якщо знайду кого, як бути?</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_71">
		<text>Мої, та вже не мої. Ці дітлахи уявили, що можуть жити без тата - Борова. Свободи захотіли. Свою кодлу збирають із відморозків різних. Тож якщо з ними щось там станеться, то я особливо обурюватися не буду. Сам би придавив... та не можна. Ось і весь тобі розклад. Усік?</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_62">
		<text>Та зрозумів я все, зрозумів, тільки уркагани ті, як ти висловився, самі винні! За свавілля і відповіли.</text>
	</string>
	<string id="borov_help_entres_new_dialog_8">
		<text>Усік, усік.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_0">
		<text>Я отримав ваше повідомлення, професоре. Що ви хотіли?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_1">
		<text>Мічений, радий вас бачити у повному здоров&apos;ї. Пам&apos;ятаєте нашу розмову про загублені сканери? Ми спілкувалися з вами на цю тему після ваших радарних пригод. Якщо це можна назвати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2">
		<text>Так, пригадую. І що?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_3">
		<text>Розумієте, тут така ситуація. Близько трьох місяців тому було зроблено шалену спробу пробитися до пульта управління радарною установкою. Ця операція особливо не афішувалась. З наших колег там була лише група Приходька, решта з відомчого інституту. Наші куратори наполягли на цьому. Вони ж повністю взяли на себе фінансове та технічне забезпечення експедії. На жаль, ця спроба зазнала краху. Всі гелікоптери та військові з вченими, які були на цих бортах, зникли, і – швидше за все – загинули. Нагорі шуму особливо не здіймали, доки я не повідомив їм про ваші результати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_4">
		<text>Не розумію, до чого ви хилите.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_5">
		<text>Дозвольте, я закінчу. Керівництво зв&apos;язалося з аерокосмічним агентством і на підставі даних, отриманих звідти, вдалося з&apos;ясувати приблизне місце аварії тих вертольотів. Тепер вимагають від мене терміново на місці організувати пошуки. Мої помічники не навчені для здійснення рейдів углиб Зони. Та й як я можу їм таке наказувати? Найбільше, що вони можуть, це обстежити довколишню територію навколо заводу. Чим вони там гадають у своїх столицях... З генералом Вороніним, бійці якого надавали нам деякі послуги, зв&apos;язку немає. І, як я розумію, не буде. Загалом, я у розпачі. У разі відмови, на верху погрожують прикрити фінансування мого проекту. А це – повний крах моєї наукової кар&apos;єри.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_6">
		<text>Бажаєте, щоб замість ваших помічників цю місію поклав на себе я?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_7">
		<text>Ви правильно зрозуміли! Ваші навички дозволили побувати в тих місцях Зони, про які інші сталкери тільки мріють.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_8">
		<text>Нехай краще мріють, ніж їх зжеруть монстри або розірве на шматки аномалія. А найгірше - приєднатися до тих миготливих, які блукають на Радарі.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_9">
		<text>Я до того, Мічений, що ваше вміння проникати в найпотаємніші місця Зони, дає вам високий шанс виконати цю місію без особливих ускладнень.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_10">
		<text>Ох, і завернули ви, професоре... Скажіть прямо - вам все одно, що зі мною буде. Хто я вам? Просто черговий сталкер, трохи щасливіший від інших. Не я, то знайдеться інший, третій...</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_11">
		<text>Мічений, навіщо так? Я до вас дуже добре ставлюся. І звернувся саме до вас, бо впевнений у вашому досвіді та порядності. Зрозумійте, таке не довіряють кожному зустрічному. Подумайте над моїми словами. Тільки, якщо можна, відповідь я хотів би отримати не пізніше, ніж через добу, інакше... мені доведеться шукати іншого виконавця. Увійдіть у моє становище: надто багато стоїть на коні для мене.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_12">
		<text>Може, я й не прав... подумаю.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_0">
		<text>Професоре, я подумав про вашу пропозицію.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_1">
		<text>Ви згодні?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_21">
		<text>Згоден, тільки спочатку я хотів би обговорити умови.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_22">
		<text>Ні, не хочу вкотре ризикувати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_3">
		<text>Як я розумію, ви хочете дізнатися розмір винагороди? Що ж, цілком по-діловому, у дусі часу, так би мовити. З того асортименту, що завжди є, вас навряд чи щось зацікавить. Я правий? Ви хочете щось особливе, дуже рідкісне?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_4">
		<text>Все правильно. Мене цікавлять модифікати, які отримують з артефактів класу пустушок. І чим вищий їхній рівень перетворення, тим краще.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_5">
		<text>Справедливо, враховуючи обставини, що склалися. Вас цікавить щось конкретне чи лише ступінь перетвореного модифікату? Вищий клас – це звані абсолюти. Це навіть для мене велика рідкість. Зараз, на жаль, таких немає. Але в нас достатньо вихідного матеріалу, щоб синтезувати щось таке собі. Я не питаю, навіщо вони вам. Штучно створені артефакти досить нестабільні і схильні до швидкої деградації.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_6">
		<text>Хочете поторгуватись? Де і скільки гелікоптерів я маю обстежити, і що мені там шукати?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_7">
		<text>Орієнтири, які мені надіслали, дуже неточні. Є тільки район пошуку без конкретної точки. Але зразкове місцезнаходження я зможу вам описати. Один гелікоптер – у південній частині Боліт, другий – у східній частині зони &quot;Тесла&quot;, третій – на півночі Іваньківського райцентру, так, здається, його називають. А шукати треба &quot;чорні ящики&quot; - туди записували не лише дані систем гелікоптера, а й дані апаратури, яка була на борту. Там можуть виявитися дуже цінні відомості. Беретесь? Пропоную почати із Болот.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_8">
		<text>За цю частину роботи хочу отримати модифікат. І далі, по зростаючій. Такі умови вас влаштовують?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_9">
		<text>Цілком прийнятна ціна. Тільки прошу вас не зволікати. Результат потрібен найближчими днями. Зрозумійте, від мене чекають звіти. Я і так відмовлявся довгий час.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_crash_vertolet_2_10">
		<text>Значить, приперли вас. Це добре. Буде вам результат.</text>
	</string>
	<string id="tex_marsh_crash_vertolet">
		<text>Сахарову необхідно дістати &quot;чорну скриньку&quot; з вертольота на Болотах</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_0">
		<text>Мені вдалося дістати &quot;чорну скриньку&quot; з вертольота на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_1">
		<text>Погляньмо, що там.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_2">
		<text>Забирайте, непогано зберігся. Навіть літери з циферками можна розібрати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_3">
		<text>Це саме те, що нам треба, судячи з маркування. Не дарма я довірив вам цю справу. Знав, що ви впораєтеся у найкоротші терміни. Я підібрав вам добрий екземпляр модифікату. Використовуйте.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_4">
		<text>Куди ж тепер? У зону &quot;Тесла&quot;?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_5">
		<text>Не поспішайте. Я хотів би, щоб ви оглянули вертоліт у Темній долині. Адже вам доводилося бувати в тих краях, наскільки я знаю.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_6">
		<text>Допустимо... Тільки домовленість була про три вертольоти. Четвертий якось не вписується у наші плани.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_7">
		<text>Зайва &quot;чорна скринька&quot; буде своєрідним &quot;подарунком&quot;, для кабінетних розумників. Поки вони розбиратимуться, що та як, ви встигнете дістати і третій самописець. Адже вони не дали точних координат. Раптом щось не розібрав. Вік, знаєте.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_marsh_crash_vertolet_8">
		<text>А ви, професоре, авантюрист... Я в Темну долину. Подивимося, чи можна щось витягти з того вертольота.</text>
	</string>
	<string id="tex_dar_crash_vertolet">
		<text>Сахарову необхідно дістати &quot;чорну скриньку&quot; з вертольота в Темній долині</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_0">
		<text>Мені вдалося дістати &quot;чорну скриньку&quot; з вертольота в Темній долині.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_1">
		<text>Погляньмо, що там.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_2">
		<text>Забирайте, непогано зберігся. Навіть літери з циферками можна розібрати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_3">
		<text>Це саме те, що нам треба, судячи з маркування. Ви просто мій рятівник. Я підібрав вам добрий екземпляр мезомодифікату. Сподіваюся, що це задовольнить ваше бажання.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_4">
		<text>Тепер у зону &quot;Тесла&quot;? Паршиве місце, мушу вам сказати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_5">
		<text>Навіть не сумніваюся у ваших словах. Але якщо ви там побували і повернулися живим, то я сподіваюсь на успіх.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_6">
		<text>Професоре, а ви не в курсі чого там на цій Теслі сталося? Земля ніби навиворіт вивернута. Щось там з-під землі вирвалося назовні, але що?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_7">
		<text>Події, які там відбулися мені не відомі. Спроби проникнення туди дослідницьких груп зазвичай закінчувалися невдачею. Самі ж кажіть - моторошне місце.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dar_crash_vertolet_8">
		<text>Це так... Тоді я на Теслу. Подивимося, де там той вертоліт.</text>
	</string>
	<string id="tex_gen_crash_vertolet">
		<text>Сахарову необхідно дістати &quot;чорну скриньку&quot; з вертольота в зоні Тесла</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_0">
		<text>Мені вдалося дістати &quot;чорну скриньку&quot; з вертольота в зоні &quot;Тесла&quot;.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_1">
		<text>Погляньмо, що там.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_2">
		<text>Забирайте, непогано зберігся. Навіть літери з циферками можна розібрати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_3">
		<text>Це саме те, що нам треба, судячи з маркування. Не дарма я довірив вам цю справу. Знав, що ви впораєтеся у найкоротші терміни. Я підібрав вам добрий екземпляр гіпермодифікату. Використовуйте.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_4">
		<text>Фух, лишився ще один, у райцентрі. Сподіваюся останній?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_5">
		<text>Так, саме там наступний гелікоптер.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_6">
		<text>Професор, а чому їх розкидало по всій Зоні, летіли вони до однієї точки, судячи з вашої розповіді.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_7">
		<text>Я не володію повною інформацією про плани проведення цієї операції, але одне можу сказати точно, що це була чиста вода авантюра. На жаль, не перша, останнім часом. Зона не прощає помилок і карає дуже жорстоко. Розплачуватися доводиться людським життям.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_gen_crash_vertolet_8">
		<text>Тоді я до райцентру. Подивимося, де там той гелікоптер, чи те, що від нього залишилося.</text>
	</string>
	<string id="tex_dead_crash_vertolet">
		<text>Сахарову необхідно дістати &quot;чорну скриньку&quot; з вертольота в Іваньківському райцентрі</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_0">
		<text>Мені вдалося дістати &quot;чорну скриньку&quot; з гелікоптера в Іваньківському райцентрі.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_1">
		<text>Погляньмо, що там.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_2">
		<text>Забирайте, непогано зберігся. Навіть літери з циферками можна розібрати.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_3">
		<text>Це саме те, що нам треба, судячи з маркування. Не дарма я довірив вам цю справу. Знав, що ви впораєтеся у найкоротші терміни. Я підібрав вам добрий екземпляр абсолюту. Використовуйте.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_4">
		<text>Сподіваюся, ваші куратори будуть задоволені і ви продовжите свою наукову діяльність.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_5">
		<text>Дуже на це надіюсь.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_6">
		<text>У мене залишилися деякі питання.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_7">
		<text>Мічений, всі питання потім. Я маю зайнятися відправкою самописця... і є ще пара-трійка невідкладних справ. Так що – пізніше.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_dead_crash_vertolet_8">
		<text>Розумію... не прощаюсь.</text>
	</string>
	<string id="tex_saharov_scientist_rf">
		<text>\nСахаров просить прояснити долю наукової розвідгрупи у Рудому лісі. Шукати варто у старому виробленні, що біля входу до заповідника.</text>
	</string>
	<string id="saharov_scientist_red_forest_0">
		<text>Я знайшов сліди вашої групи у Рудому лісі.</text>
	</string>
	<string id="saharov_scientist_red_forest_1">
		<text>Живих, як я розумію, нікого не залишилася?</text>
	</string>
	<string id="saharov_scientist_red_forest_2">
		<text>Так і є. Хто їм тільки порадив організувати там базу? Там же скупчення снорків і полтергейстів. Ці тварюки, як я помітив, такі місця дуже люблять.</text>
	</string>
	<string id="saharov_scientist_red_forest_3">
		<text>Сумно... дуже часто, останнім часом ми почали втрачати наших колег. Що ж, дякую, що внесли ясність. Прийміть на подяку медичні комплекти та невелику суму на ваш персональний рахунок. Це вас підтримає.</text>
	</string>
	<string id="saharov_scientist_red_forest_4">
		<text>Звертайтеся, якщо ще когось треба буде знайти. Чим зможу – допоможу.</text>
	</string>
	<string id="tex_semenov_green_art">
		<text>\nСеменов просить знайти для нього &quot;смарагдовий&quot; артефакт. Обіцяє гарну нагороду</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_start_0">
		<text>Слухай, а ти про &quot;смарагдові&quot; артефакти чув?</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_start_1">
		<text>Ха... Не тільки чув, навіть у руках тримати доводилось. Примара принесла звідкись кілька штук. Це коли вони із Васильєвим збиралися вхід до підземної лабораторії шукати.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_start_2">
		<text>А де він їх узяв – не казав?</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_start_3">
		<text>Ні. Він тип не балакучий. Самі собою ці &quot;смарагди&quot; дуже рідкісні. Їхні властивості мало вивчені. Чи породжує їх Зона, чи це результат штучного перетворення – я точно не знаю. Поцікався в Барі, Зуба. Він має різну інформацію. Може, й про &quot;смарагди&quot; знає.\nЯкщо тобі попадеться такий артефакт, принось. Обіцяю дуже гарну нагороду.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_start_4">
		<text>Це потім... Я тут, у Кишці, говорив з одним із ваших - Петров його прізвище. Так за його словами, три &quot;смарагдові&quot; артефакти, зібрані разом, можуть перемістити людину кудись униз, на кілька метрів. Тільки не зрозуміло як... Що думаєш із цього приводу?</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_start_5">
		<text>А що мені думати? Зона – одне слово. Хто про неї взагалі знає хоч щось напевно? Телепортація тут - явище, можна сказати, повсякденне. Хоч ті ж &quot;тарзанки&quot; згадай. Так що, пробуй, чому б і ні? Тільки перш ніж експериментувати, спершу переконайся, що внизу під тобою є якийсь простір, а не просто мати сиру-земля. Інакше так і поховати себе живцем можна.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_start_6">
		<text>Мда... Ясно, що нічого не зрозуміло. А над твоєю пропозицією, щодо &quot;смарагду&quot;, я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_0">
		<text>Мені вдалося знайти &quot;смарагдовий&quot; артефакт.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_1">
		<text>Ух ти! Пожертвуєш для науки... у сенсі обміняєш?</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_2">
		<text>Ти казав, що цей арт дуже рідкісний. Що можеш за нього запропонувати?</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_3">
		<text>У мене є рецепт на один модифікат, &quot;Дікобраз&quot; називається. Є ще інформація про схованку з артефактами.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_4">
		<text>Що за схованка? І що там за арти?</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_5">
		<text>Примара, коли розвідував шлях до лабораторії, нарікав, що в невдалий момент поткнувся на територію заводу. Снорков звідкись принесло цілу купу. Частину спорядження та контейнер із артефактами довелося залишити там. На легені йшов.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_6">
		<text>То, може, там &quot;смарагди&quot; його й лежать? Хоча... А як вони тоді в лабораторію потрапили, якщо арти у вагончику?</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_7">
		<text>Це ще велике питання – куди вони потрапили. Васильєва та Привида більше ніхто з того часу не бачив. &quot;Смарагди&quot; перед розвідкою він залишив тут. Ті артефакти він приносив Сахарову обмінюватись. Примара завжди мала дуже гарні екземпляри. Звичайні сталкери рідко коли такі приносять. А цього разу частину спорядження він позичав. Арти на заводі залишилися.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_81">
		<text>Артефакти – справа наживна. Скидай краще рецепт.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_82">
		<text>Де там той контейнер шукати?</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_91">
		<text>Тоді пиши, дуже гарний модифікат виходить.</text>
	</string>
	<string id="semenov_green_art_done_92">
		<text>Примара сказала, що біля дальньої стіни, праворуч, якщо дивитися від входу, стоїть такий зелений будівельний вагончик. Усередині та залишив.\nНапевно, там і досі лежить. Після того випадку, наскільки я знаю, ніхто не ризикував поткнутися на територію заводу.</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_start_0">
		<text>Я щодо самогону вашого.</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_start_1">
		<text>А це ти, Мічений. Самогон є, тари немає. Неси п&apos;ять порожніх банок і отримаєш одну заповітну. Хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_start_21">
		<text>П&apos;ять банок... Домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_start_22">
		<text>І де я тобі знайду їх? Скляного заводу тут немає.</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_start_32">
		<text>Про ботаніків на Болотах чув? Через їхнього завгоспу - Пахомом його кличуть - ще й не таке дістати можна.</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_start_42">
		<text>Де ті Болота...</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_done_0">
		<text>Прошу, я тару приніс, п&apos;ять штук, як домовлено. Наливай!</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_done_1">
		<text>Швидкий якийсь. Посуд хоч цілий?</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_done_2">
		<text>Неси як дівчину, забирай.</text>
	</string>
	<string id="proha_samogon_done_3">
		<text>Ага, ціла. А це тобі баночка. Теж акуратно неси, не розхлюпай.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_start_dialog_0">
		<text>Розмова до тебе є.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_start_dialog_1">
		<text>Слухай, чим від тебе так смердить. Ти хоч під ноги іноді дивився. Де тебе попало стільки лайна на себе наліпити? Ну, як псевди учують? Вони до плоті не байдужі, а від тебе ними за кілометр несе. Хотів чогось чи так?</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_start_dialog_2">
		<text>Та влип, з ким не буває. Коли ноги в руки – не побачиш, яке лайно під ногами.\nТи це, у Лисого рушницю купував?</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_start_dialog_3">
		<text>Хм, було діло. Віддав йому за нього &quot;Спалах&quot; та &quot;Ломота м&apos;яса&quot;. Все честь за честю, а що раптом за інтерес? Ароматний ти наш.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_start_dialog_4">
		<text>Ти це, охолоне. А то вилетить необережне – прилетить міцне… А інтерес до цієї рушниці свій маю.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_start_dialog_5">
		<text>Не дмуйся - лопнеш, а то й штани забрудниш. Жарт цінувати треба, а інакше й жити не захочеться. А щодо рушниці - між нами, не дуже вона, тому я її і не користую. Даремно тільки арти віддав, поквапився на те, що від гарної фірми начебто. Якщо воно тобі потрібне, поверни мені те, що я втратив, і воно твоє.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_start_dialog_6">
		<text>Це тобі потрібні конкретно &quot;Спалах&quot; та &quot;Ломоть&quot;?</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_start_dialog_7">
		<text>Ні. Навіщо. Мені вистачить будь-яких двох артів цього рівня. Або одного вищого. Коли будуть, тоді й поговоримо. А гавнодави ти все ж таки почисти. Самому ж спокійніше буде й повітря свіже.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_done_dialog_0">
		<text>Наше вмовляння ще в силі?</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_done_dialog_1">
		<text>Рушницею цікавишся? Приніс арти?</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_done_dialog_21">
		<text>Немає ще. Не дійшов до запасів.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_done_dialog_22">
		<text>Приніс пару другого.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_done_dialog_23">
		<text>У мене дуже добрий арт є. Віддаю.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_done_dialog_3">
		<text>Хм. Піде. Я цю рушницю в тайничок заховав. Неподалік тунелю, що веде на Кордон, на дорозі в автобусі рятувався від кабанів. У ньому і загорнув у старий рюкзак цю хріновинку.</text>
	</string>
	<string id="dsc_hunter_toz_done_dialog_4">
		<text>Спробую знайти. Сподіваюся, що не доведеться повертатися – морду бити.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_0">
		<text>Іван Сергійович сказав вам допомогу потрібна.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_1">
		<text>Так, є один терміновий ділок. Наша розмова про біопсію пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_2">
		<text>Ти б освіжив, бо в мене з пам&apos;яттю проблеми.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_3">
		<text>Якщо жартуєш - це добре. Для вивчення тканин монстрів розмова була. Якщо ти помітив, то серед особин одного виду стали траплятися екземпляри з більш вираженими властивостями, як кажуть сталкери - матері. Зона змінюється, змінюються та монстри. Вони швидко пристосовуються, змінюють свою поведінку, стають стійкішими до зовнішніх факторів. Навіть, як вважають деякі, вони проявляються зачатки інтелекту. Зона творить дива. Процес еволюції, що зайняв на Землі мільйони років, відбувається тут за лічені роки. Вивчення генетичного коду даних тварин, порівняння їх ДНК з більш ранніми зразками, дасть ще одне незаперечне підтвердження теорії еволюції. Та й для інших галузей науки буде величезна користь. Наші колеги зі столичного інституту якраз зайнялися цією проблемою.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_4">
		<text>То хай і займаються. Я тут якимось боком?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_5">
		<text>Я пообіцяв, що по своїх каналах зв&apos;яжуся з мисливцями. Вони допоможуть у пошуку рідкісних мутантів. Тільки самі полювати на них вони... відмовляються. Принципи там якісь там. А ти, Мечений, як мені здається, найкраща кандидатура. Про тебе вже ходять легенди.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_6">
		<text>Давай без цього. Від мене що потрібно?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_7">
		<text>Мисливці повідомили, де знайшли конкретних монстрів. Від тебе потрібно принести мені частини їхніх тіл, а обробкою та консервацією матеріалу я займуся сам. Чи згоден допомогти?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_8">
		<text>І на яких мутантів полювати доведеться?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_9">
		<text>На кровососів, химер, контролерів, псевдогігантів. Вони найвище стоять у харчовому ланцюжку і біотрансформація цих організмів проходить вищими темпами, ніж в інших видів.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_10">
		<text>Ти й загнув! Сам же кажеш – матері. Ось тобі й усі мисливські принципи. Це не собак із котами по болотах ганяти.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_11">
		<text>Зрозуміло, що вбити їх не просто, але...</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_12">
		<text>Саме що не просто. Ти тут науку рухатимеш, а я свій зад підставляти. Який мені сенс? Що я конкретно з цього матиму?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_13">
		<text>Патрони для дробовика та медицину я тобі компенсую. Іван Сергійович виділив для цих цілей деякі фонди. Також можу поділитись інформацією про перетворення артефактів. Тебе цікавлять способи модифікації артефактів класу пустушок? Після завершення роботи зможеш отримати всю лінійку артефакту &quot;Плівка&quot;. Вчені нашого інституту дуже щільно займалися вивченням модифікатів і досягли певних успіхів у цій галузі. Щоправда, якщо чесно, всі ці штучно вирощені субстанції виявляють свої властивості лише тут, за умов Зони. За її межами - це просто гарне каміння. Ось тобі ще одна загадка.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_141">
		<text>Обійдусь і без загадок.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_142">
		<text>Домовилися. Головне потім не пошкодувати, якщо встигну.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_151">
		<text>Що ж, шукаю інших охочих.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_mutant_start_152">
		<text>Повір, не пошкодуєш. Можемо розпочати прямо зараз.</text>
	</string>
	<string id="tex_marsh_baze_ecolog_1">
		<text>\nВченому з Болот необхідно видобути три щупальці від кровососів, що мешкають у Темній долині</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_0">
		<text>З яких почнемо?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_1">
		<text>Є наведення на лігво кровососів. Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_21">
		<text>І де їх шукати? Сподіваюся не на краю Зони.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_22">
		<text>Зараз немає часу, згодом підійду.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_3">
		<text>Та ні, тут недалеко, у Темній долині. Мисливці повідомили, що бачили там зграю цих супостатів. Сказали, що масті якийсь особливий, чорний. Схоже саме на те, що нам і потрібно.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_4">
		<text>І що я маю зробити?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_5">
		<text>Треба зрізати з них три щупальця.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_61">
		<text>Постараюсь притягнути тобі жувала.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_62">
		<text>Три?! Не подобається мені ця витівка. Без мене.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_71">
		<text>Позначку на місце проживання я тобі на ПДА скинув. Тримай патрони, після повернення отримаєш більше.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_start_72">
		<text>Дуже шкода тоді шукаю інших охочих.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_0">
		<text>Ох і підкинув ти робітку, їли живий лишився.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_1">
		<text>А що там із кровососами?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_21">
		<text>Як і домовлялися, монстри мертві, зрізав із них три щупальця.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_22">
		<text>А що їм станеться, за собачками бігають.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_3">
		<text>Це саме ті? Без обману?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_4">
		<text>Не хвилюйся, вони самі. Забирай, бо вже підвалювати починають. Ох і злі тварюки попалися.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_5">
		<text>Тоді добре... Я просив, щоб мисливці, тільки матір монстрів підбирали. Потрібна нам ДНК саме у таких особин.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_6">
		<text>Я виконав свою роботу. Що із нагородою?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_7">
		<text>Приймай, як і обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_8">
		<text>Не зрозумів! А рецепт модифікату?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_9">
		<text>Ми ж це обговорили на самому початку. Після завершення всієї роботи отримаєш повну лінійку, а ти виконав лише чверть.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_10">
		<text>Вульгарний ти, страхуєшся.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_bloodsucker_done_11">
		<text>Є таке, що приховувати.</text>
	</string>
	<string id="tex_marsh_baze_ecolog_2">
		<text>\nВченому з Болот необхідно добути три кігті від химер, що мешкають у Кишці</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_0">
		<text>Яка звірина у нас далі за списком?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_1">
		<text>Є наведення на матір химер. Чи згоден продовжити полювання?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_21">
		<text>І де їх бачили?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_22">
		<text>Зараз немає часу, згодом підійду.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_3">
		<text>Ти ж бував у Кишці? Мисливці повідомили, що бачили там кілька особин, що цікавлять нас.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_4">
		<text>Що цього разу потрібно?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_5">
		<text>Потрібні п&apos;ять пазурів від цих тварин, гадаю - вистачить.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_6">
		<text>Чого? Тут один поки зріжеш - вмаєшся бігати. Одних патронів багато треба.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_7">
		<text>Тоді... хоч би три. Патрони та медицину я намагатимусь тобі відшкодувати і на дорогу підкину.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_81">
		<text>Це змінює справу, наголошуй, де їх шукати.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_82">
		<text>Не подобається мені ця витівка.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_91">
		<text>Позначку місця проживання я тобі на ПДА скинув. А це... на доріжку.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_start_92">
		<text>Дивись сам, шукаю інших охочих.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_done_0">
		<text>Щоб я ще, коли... Ледве живцем не з&apos;їли.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_done_1">
		<text>Так живий. А що там із химерами?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_done_21">
		<text>Забирай кігтики. Ох і злі тварюки попалися.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_done_22">
		<text>А що їм станеться, з кабанчиками граються.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_done_3">
		<text>Я просив, щоб мисливці, тільки матір монстрів підбирали. Потрібна нам ДНК саме у таких особин.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_done_4">
		<text>Ми з тобою про що домовлялися?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_chimera_done_5">
		<text>Все честь, як обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="tex_marsh_baze_ecolog_3">
		<text>\nВченому з Болот необхідно видобути дві руки від контролерів, які мешкають на Болотах</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_0">
		<text>Які тварини наступні на черзі?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_1">
		<text>Є наведення на парочку контролерів.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_21">
		<text>І де їх бачили?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_22">
		<text>Зараз немає часу, згодом підійду.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_3">
		<text>Мисливці повідомили, що бачили це порід тут, на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_4">
		<text>Що цього разу потрібно?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_5">
		<text>Потрібні лише дві руки. Думаю, вистачить.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_6">
		<text>А чого це контролерів на Болота занесло? Тихе місце... було. Собачки гавкають, кабанчики рохкають, тушканчики &quot;дзюрчать&quot;, котики - муркотики. Що коїться... Контролер небезпечний звір, близько до нього не підійти. Тут гарна гвинтівка потрібна та ще й з оптикою.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_7">
		<text>З рушницею я тобі не допоможу. Патрони та медицину жінок. І ще дещо підшукаю. Ти як?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_81">
		<text>Домовилися, відзначай де цих телепатів шукати.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_82">
		<text>Не подобається мені ця витівка.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_91">
		<text>Позначки їхнього проживання я тобі на ПДА скинув.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_start_92">
		<text>Дивись сам, шукаю інших охочих.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_done_0">
		<text>Щось і досі в голові галасує.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_done_1">
		<text>А що там із контролерами?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_done_21">
		<text>Забирай руки, бо вже підвалювати починають. Ох і злі тварюки попалися.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_done_22">
		<text>А що їм станеться, ходять собі в розвалку.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_done_3">
		<text>Я просив, щоб мисливці, тільки матір монстрів підбирали. Потрібна нам ДНК саме у таких особин.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_done_4">
		<text>Про матір я вже чув. Нагорода де?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_controller_done_5">
		<text>Нагорода чекає на свого героя.</text>
	</string>
	<string id="tex_marsh_baze_ecolog_4">
		<text>\nВченому з Болот необхідно видобути дві лапи від псевдогігантів, які мешкають на Агропромі</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_0">
		<text>Яка там ще погань залишилася?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_1">
		<text>Є наведення на парочку псевдогігантів. Ти як, згоден завершити наш експеримент?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_21">
		<text>І де їх бачили?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_22">
		<text>Зараз немає часу, згодом підійду.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_3">
		<text>На Агропромі тут не далеко. Місце кажуть спокійне.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_4">
		<text>Хто говорить? Може, тебе туди на екскурсію зводити безкоштовно, не бажаєш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_5">
		<text>Все жартуєш... Мічений, ми з тобою, вважай, уже майже все закінчили. Дрібниці залишилися.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_6">
		<text>Та які жарти там одних собак на квадратний метр більше, ніж щурів у вас на базі. А ти – дрібниці. Минулого разу щось підшукати обіцяв, ну і де? Жульничаєш.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_7">
		<text>Я все пам&apos;ятаю. Залишилось зібрати останні екземпляри... Мисливці псевдогігантів із пагорба спостерігали, але близько не підходили, побоялися.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_81">
		<text>Розумні, бо... Гаразд, відзначай, де їх шукати.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_82">
		<text>Не подобається мені ця витівка.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_91">
		<text>Позначку, куди за гігантами тупотіти, я тобі на ПДА скинув.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_start_92">
		<text>Дивись сам, шукаю інших охочих.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_done_0">
		<text>Та щоб я ще раз на таке підписався.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_done_1">
		<text>А що там із гігантами?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_done_21">
		<text>Забирай лапи, бо вже підвалювати починають. Ох і злі тварюки попалися.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_done_22">
		<text>А чого їм станеться, тупотять потихеньку.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_done_3">
		<text>Я просив, щоб мисливці, тільки матір монстрів підбирали. Потрібна нам ДНК саме у таких особин.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_done_4">
		<text>Ми про що домовлялися?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_gigant_done_5">
		<text>Добре спрацювали! Прийми від усієї науки і мене особисто. Якщо щось знадобиться, завжди допоможу в міру можливостей.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_0">
		<text>Хочу чимось поцікавитись.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_1">
		<text>Якісь проблеми чи так?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_2">
		<text>Ти ту монстрятину, що приносив для біопсії, як консервував, чим обробляв? Частини рідкісних мутантів – цінний товар, тільки псуються швидко. Іноді просто зникають, поки куди влаштуєш. Може, підкажеш, що треба зробити, щоби зберегти їх довше. Або мені законсервуй, якщо можливо.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_3">
		<text>Консервація елементів мутантів - процес досить клопіткий і трудомісткий. Також є проблема із консервантом. Для стабілізації плоті ми використовуємо речовину аномалії &quot;Холодець&quot;. Тут, на Болотах, ця аномалія не зустрічається. Ми домовилися з парою сталкерів, і вони постачають нас необхідною кількістю консервантів, але його запаси обмежені. Для особистих потреб мені ніхто його так не дасть. У нашого завгоспу, Пахома, навіть щури свої малюки отримують за лімітом.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_4">
		<text>З консервантом я розберуся, принесу, скільки треба. Банки того ж Пахома у продажу є. Ти тільки скажи, скільки та які частини візьмешся зберегти. Так, і скільки вони можуть зберігатись?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_5">
		<text>Зберігатися можуть досить довго, за дотримання певних умов. Як я розумію, тобі необхідно зберегти саму плоть, без її попередньої обробки. Це, до речі, займе менше часу. Сам процес підготовки до консервації займає приблизно добу, плюс час, щоб консерват добре просочив тіло. Так що вважай – якщо сьогодні приносиш, то забрати, якщо раптом знадобиться, зможеш лише за дві доби, не раніше. Технологічний процес переривати не можна, інакше залишишся ні з чим. Попереджу відразу, у звичайному середовищі, без холодильника і консерванту, псування тканин буде така ж як і до обробки, а то й швидше.\nЯкщо такий розклад тебе влаштовує, то я переговорю з Іваном Сергієм, думаю, він не буде проти, з урахуванням твоїх колишніх заслуг. Та й нам може терміново знадобитися щось із рідкісних частин. Ти ж нам не відмовиш?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_6">
		<text>Ні звичайно. Умови прийнятні. А банок скільки нести?</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_7">
		<text>Для консервації однієї частини вистачить банки.\nАле все одно питання з консервацією доведеться вирішувати через нашого завгоспу. Тара для консерванту, а головне холодильники, у його віданні. На те він і завгосп.</text>
	</string>
	<string id="marsh_baze_ecolog_monster_save_8">
		<text>З Пахомом якось домовлюся.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pda_dialog_0">
		<text>Я щодо ПДА поговорити.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pda_dialog_1">
		<text>А що говорити? Чи знову стукнувся? Я ж уже проспівав - шість шматків, і ПеДе у тебе на кишені!</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pda_dialog_21">
		<text>Візьму, мабуть. Ось шість тисяч.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pda_dialog_22">
		<text>Будуть гроші, візьму, а поки - прощай.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pda_dialog_31">
		<text>Все по часнику. Були ваші – стали наші. Ось тобі штучка, тримай. Як то кажуть - заходьте іш-шо. Ти як? Візьмеш, мабуть, ще?</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pda_dialog_32">
		<text>Так, бувай. Без бабусь воно хрінова, сам розумію.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_0">
		<text>Так, знайшов я дорогу до Прип&apos;яті, навіть сам туди ходив. Паршиве місце, скажу тобі. І... це... у своєму прикиді ти туди не потрапиш, ще на підході дуба даси.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_1">
		<text>Ти че, хвороб?! Прикид йому мій не подобається. Шикарний плащик, Степанич пошив перший сорт.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_2">
		<text>Може, й перший, але я до того, що обстановка там... не дуже. &quot;Випалювач&quot; хоч і вимкнули, але все одно по мізках пристойно прилітає, та й радіація, повітря травлене. Ні, то не пройдеш.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_3">
		<text>Такі розклади малюєш. Тоді дай-но порозумію...\nАга, уже тямнув... Перестановочка... Ти мені приносиш костюмчик, з цих, з наукових, у яких цукорські типки на Янтарі ходять, а я тобі даю наведення на схов шикарний і... з десяток ПіДіА. Такий розклад тебе влаштовує? Начебто по-братськи.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_4">
		<text>По-братерськи?! Ти мені що обіцяв? Я тобі стежку - ти мені наведення на сховок. А як ти туди діставатимешся, це вже не моя проблема.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_5">
		<text>Мічений, ну що ти одразу хвилю піднімаєш. Я звідкись знав про такі негаразди. Я думав, якщо вирубали цю мозокробилку, то можна на легке, по-швидкому прошмигнути.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_6">
		<text>Думав він. Фраєре, так справи не робляться. Або ти за свій базар відповідаєш, або розбіглися та забули.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_7">
		<text>Чо за чоловік упертий, і дав же Бог знайомого. Уболтав, накину до купи... За наколку, за стежку заповітну і костюмчик цукорський, відвантажу я тобі чек на штуку бакинських... навіть два чека, і ще дюжину ПиДиА, більше немає. Чесняк, зуб даю. Ну як, розійдемося?</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_8">
		<text>Зуб він дає. Я тільки в цій справі твого інтересу не бачу. З чого тобі мені жирну схованку здавати, твій навар-то в чому? Чи там, у Прип&apos;яті, ще щось таке є, за що ти готовий останню сорочку зняти?</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_9">
		<text>А це вже не твоєму хворому розуму справа. Чого ще там є, те моє... Зрозумів? Бачу, що зрозумів.\nА тепер уникай. Тобі ж треба зі своєю головою щось вирішувати, так? Все давно в курсі, що ти на Стрілка та його подільничків матеріал збираєш. Тому, якщо ми з тобою зговоримося, тобто в мене дещо про хазу стрільківську, в тій самій Прип&apos;яті. Верняк наведення. Свого часу дуже серйозні люди великий інтерес до того Стрілку мали, та й зараз піді мають, струму не світяться. А корінець мій, який мені про це розповів, у тих людей начебто в провідниках ходив. От вони й накопали стрільцівську хату. Правда, кореш мій згинув після, але інформація правильна, не порожній ринок по п&apos;яній лавці. Я про те нікому, навіть пахану, тільки тобі. Поважаю, бо. То як, добазарилися?</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_10">
		<text>Добазарилися? Боляче ти багато просиш, та й схорн твій мені особливо не потрібний. Я і так взутий, одягнений, не голодую. Снаряга пристойна. А Стрілець... мені вже здається, що це більше міф якийсь, ніж реальна людина. Судячи з розповідей - скрізь він був, скрізь наслідив, а до ладу ніхто про нього нічого не знає.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_11">
		<text>А ти як думав, крутий же типок, не шелупонь якась, материй сталкерюга. Ваще... якщо чесно, каламутна історія з тим Стрілком. Мало хто з ним та його людьми у відкриту справу мав. А хто мав, тих майже й не знайти, якщо хтось і знав, то тепер мовчить, а когось... і зовсім Зона прибрала. Але шо він тут був і шерех наробив, то це верняк. Досі дехто хвости висять, ходять, оглядаються.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_start_12">
		<text>Добре, умовив, постараюсь дістати тобі гарний костюм. А перехід я тобі й так скину. За такого життя, може, вже й не побачимося.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_done_0">
		<text>Приніс я тобі науковий костюмчик, сподіваюся розмір підійде.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_done_1">
		<text>Ну, братела, пошанував, то поважив! Я завжди вірив у тебе, давно чую, є в тобі щось від людей правильних. Слухай уважно.\nУ Прип&apos;яті, на центральній площі, якраз навпроти пам&apos;ятника &quot;нашому світлому майбутньому&quot;, є хрест, там не промажеш. Якого там знатного жмура закопали, я не вкурсах, та й то не важливо. У могилці цієї той самий Фікса своє барахлішко і ник. Чого там лежить... так воно і голому їжакові зрозуміло, шо хабарок має бути дорожній, не водяру ж із закусоном у Прип&apos;ять тягти.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_done_2">
		<text>Костюм запрацював. А з другого питання?</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_done_3">
		<text>Не підганяй, дай думки до купи зібрати. Так... У центрі Прип&apos;яті є готель, шикарний клоповник був... так кажуть. Тама, на другому поверсі, цей Стрілець свою хазу і організував. Січеш, Мічений? Отож. Я теж кмітую - не чисто поїсти-поспати він там збирався. Ти пошурхнувши, може чого й нариєш. Чую, жирний куш урвати зможеш.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_done_4">
		<text>І все ж, Фраєр, я так толк і не візьму. Якщо ти про все це знав, мені навіщо розповів, міг би і сам, при нагоді, пошелестіти і барахлішко прибрати.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_done_5">
		<text>Мічений, ти ще раз десь стукнувся чи прикидаєшся? Я ж тобі говорю - &quot;серйозні люди&quot;. Мені зайві очі не потрібні. Я по-тихому прийду, по-тихому піду, запиляв, і сюди більше не повернуся. Досить, відбігався Фраєр.\nА &quot;спадщина&quot; моя не пропаде, дочекається.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_done_6">
		<text>Подивлюсь, може, справді щось і нарою.</text>
	</string>
	<string id="lim_fraer_pripyat_done_7">
		<text>Не вагайся - фуфла не женемо.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_start_dialog_0">
		<text>Здоров&apos;я бажаю, товаришу прапорщик!</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_start_dialog_1">
		<text>По-перше – старший прапорщик, а по-друге – чого треба?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_start_dialog_2">
		<text>До діла, то до діла... Треба з вашого &quot;штабу&quot; один папірець дістати. Ти ж із командиром вечорами чаї ганяєш? Може якось і... того?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_start_dialog_3">
		<text>Ти домовляй. З ким і коли я п&apos;ю чай, або чогось іншого, тебе не стосується. Саме що треба?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_start_dialog_4">
		<text>Потрібен наказ &quot;№... від...&quot;</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_start_dialog_5">
		<text>Хм... ящик, не паленою.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_start_dialog_6">
		<text>Що ж... Спробую зібрати тобі ящик.</text>
	</string>
	<string id="tex_agroprom_prikaz">
		<text>\nПрапорщик Шерстюк за двадцять пляшок горілки згоден притягнути наказ Дезертиру</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_done_dialog_0">
		<text>Щодо паперу з наказом... Горілочка прибула!</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_done_dialog_1">
		<text>Ай, молодця! Хороший, урус... Давай, не томи.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_done_dialog_2">
		<text>Ти спершу скажи: документ приніс?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_done_dialog_3">
		<text>Слово військового твердіше за горох! Ось твій документ... Змінюю!</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_done_dialog_4">
		<text>Приймай горілку.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_prikaz_done_dialog_5">
		<text>Тримайте папір.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_0">
		<text>Я ноут знайшов у підземній лабораторії під Радаром. Глянеш?</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_1">
		<text>А чого на нього дивитись. Модель стара, але на запчастини піде. П&apos;яток півлітрів найчистішого напою можу дати. Домовилися?</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_2">
		<text>Ти можеш його увімкнути? Мені потрібна інформація, яка там знаходиться.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_3">
		<text>Так би одразу й сказав. Якщо жорсткий диск не постраждав, то інформацію я тобі перекачаю на флешку. Тільки сам розумієш - це час, години дві, не менше, і артефакт би за роботу, добрий, рівня третього.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_4">
		<text>Ти його ще в руки не брав, навіть не намагався включити, а вже ціну називаєш. Якщо він цілком робітник, то для тебе там діло на п&apos;ять хвилин.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_5">
		<text>Якщо шкода артефакту, то й скажи.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_61">
		<text>Жаль, не шкода, вони на дорозі не валяються.\nЗабирай ноутбук. Буде тобі артефакт.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_62">
		<text>Будуть зайві артефакти, підійду.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_start_dialog_7">
		<text>Я повідомлю, коли буде готово.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_done_dialog_0">
		<text>Що там із ноутбуком? Чи вдалося звідти щось вивудити?</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_done_dialog_1">
		<text>Мічений, спочатку артефакт, потім розмова.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_done_dialog_2">
		<text>Артефакт є, з даними що. Про що там взагалі?</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_done_dialog_3">
		<text>Я перекачав тобі на флешку всю потрібну інформацію. Сам глянув одним оком. Складно для мене. Тут професор фізичних наук необхідний. Або біологічних.. Або... Навіть і не знаю...\nЗважаючи на все проводилися досліди щодо впливу спрямованого жорсткого випромінювання на певні ділянки лобової частки головного мозку. Дослідження щодо допустимої потужності, екранування випромінювання. Якісь фізіологічні параметри. Хвильові функції.\nВ принципі, може когось і зацікавить, але для того, щоб розібратися, час потрібен, до того ж це уривки.\nПотрібен фахівець у цій галузі. Наскільки я знаю, на даний момент ніхто з тутешніх вчених цією проблемою не займається. Це скоріше військові розробки.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_done_dialog_4">
		<text>А де ці дослідження проводились, там нічого не сказано?</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_done_dialog_5">
		<text>Це не робочий комп&apos;ютер, а особистий. На флешку я скинув лише дані щодо наукових напрацювань. Решта тобі буде не цікаво.</text>
	</string>
	<string id="docent_rad_note_done_dialog_6">
		<text>Говориш, ніхто не займається, шкода.</text>
	</string>
	<string id="tex_barmen_freeman">
		<text>\nБармен попросив дізнатися про одного дивакаватого іноземця. Начебто він прямував до Рудого лісу через Дику територію</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_0">
		<text>Чого так дивишся? Щось ще сталося?</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_1">
		<text>Та начебто все по-старому. Прохання є. Бродить тут по Зоні один цікавий тип. Начебто іноземець... хоч хто його знає. Випивоха, балагур, дивував ще той. Якщо в Барі з&apos;являвся, то, гадай, тиждень тут не проштовхнутись було. Народ так і валив його послухати. Художник він байки цькувати. І де він, за його словами, тільки не був... зрозуміло, що брехня, але аж надто талановито заливав. Артист, та й годі... Ну і мені навар. Сталкери під цю справу добре закушують.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_2">
		<text>Таких талантів тут кожен другий.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_3">
		<text>Все та не все. Цей особливий ще й іноземець.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_4">
		<text>Та хоч інопланетянин. Що хочеш від мене? Я в клоуни не наймався. Свою публіку сам розважай.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_5">
		<text>Так тебе співати-танцювати ніхто не просить. Знайти його треба, зник хлопець. Востаннє він у Рудий ліс збирався. Долгарі з блок-поста говорили через Дику територію пішов. А понесло його. Ти якщо там будеш, то пошукай. Воно, ясна річ - монстри люті, аномалії... Не горить, але який, а був чоловік і нема. Навіть шкода.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_61">
		<text>Прикмети в нього якісь особливі, як я його дізнаюся. І звуть як?</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_62">
		<text>Дохід упав, то й скажи. Бо... шкода йому.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_71">
		<text>Так Фрімен він називав себе. А з прикмет... особливо нічим не вирізнявся. На вигляд звичайний сталкер. О, згадав! Пістолет у нього знатний, &quot;Пустеля орел&quot;. Стріляв він, до речі, здорово, навіть по п&apos;яні.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_start_72">
		<text>Даремно ти так, Мічений. Людина все ж...</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_0">
		<text>Наливай, Бармене. Згадаймо твого балакура.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_1">
		<text>Знайшов? І де що?</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_2">
		<text>На Дикій, у старому тунелі, він собі лежку організував. Постільку в контейнері, багаття поруч, тільки... Очевидно, вихід із тунелю після Викиду &quot;Електрамі&quot; перекрило. Не вибрався він. Думаю, від спраги чи з голоду занурився.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_3">
		<text>Треба ж... краще вже в аномалію потрапити або щоб якийсь кровосос порвав. А так... жах.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_41">
		<text>Буває і так. Ти мені краще ось що скажи. Як з Дикої території в Рудий ліс потрапити? Він же збирався туди?</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_42">
		<text>Буває і так. У Зоні взагалі легка смерть – велика рідкість. Хіба що від кулі...</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_51">
		<text>Ти не знаеш? Є прохід, зазначу у твоєму ПДА. І дякую, що на моє прохання не плюнув, по совісті вчинив.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_52">
		<text>Ех... Дякую, що на моє прохання не плюнув, по совісті вчинив. А це - тобі, на подяку.</text>
	</string>
	<string id="barmen_freeman_done_6">
		<text>Так, нісенітниця... Тільки ось знову щось не весело...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_0">
		<text>Ти про посилку повідомляв, від кого вона?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_1">
		<text>Прийшла людина. Описав твою фізію. Її ні з ким не сплутаєш. Гроші заплатив і сказав передати особисто в руки.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_2">
		<text>Хто такий – не представився?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_3">
		<text>А я й не питав. Моя справа маленька – плату взяв, посилку передав. Схоже, твої витівки йдуть на користь відправнику. А може, це він і замовив того Стрілка? Коротше, забирай свою хабар і... радуйся.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_4">
		<text>М-да... Дякую звичайно, тільки дивно це...</text>
	</string>
	<string id="barmen_parcel_dialog_0">
		<text>Ти про посилку повідомляв, від кого вона?</text>
	</string>
	<string id="barmen_parcel_dialog_1">
		<text>Прийшла людина. Описав твою зовнішність. Твою ні з ким не сплутаєш. Заплатив грошей і сказав передати особисто до рук.</text>
	</string>
	<string id="barmen_parcel_dialog_2">
		<text>Ти його знаєш? Хто він такий?</text>
	</string>
	<string id="barmen_parcel_dialog_3">
		<text>На вигляд звичайний сталкер. Імені я не питав. Та й навіщо? Моя справа маленька – посилку передати, тим більше послуга добре оплачена. Тож забирай і... радуйся.</text>
	</string>
	<string id="barmen_parcel_dialog_4">
		<text>М-да... Дякую звичайно, тільки дивно це...</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_parcel_dialog_0">
		<text>Ти про посилку повідомляв, від кого вона?</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_parcel_dialog_1">
		<text>Ти ба, з&apos;явився. А я звідкіль знаю, хто він такий. Чоловік твою харю описала, я зразу зрозумівши, що то про тебе йдеться. Мені байдуже його ім&apos;я. Головне що грішать відсипавши.</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_parcel_dialog_2">
		<text>Складно все це якось...</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_parcel_dialog_3">
		<text>А чого тобі не подобається? Може то твій таємний спонсор. Так що забирай свій скарб, та радій.</text>
	</string>
	<string id="lim_trader_parcel_dialog_4">
		<text>М-да... Дякую звичайно, але все ж...</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_0">
		<text>Ох і звір той санаторний бюрер.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_1">
		<text>Невже зустрів? І як?</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_2">
		<text>Страшна тварюка, я тобі скажу. Щоб завалити такого, треба гаубицю мати. Безліч патронів вів, поки вгамував.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_3">
		<text>А ти не знав, що серед однакових монстрів зустрічаються особливо матері. Проти таких зі звичайним стволом і потикатися не варто. Одне радує, що зустрічаються вони тут дуже рідко. Все ближче до центру Зони живуть.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_4">
		<text>Тоді вважатимемо мені пощастило.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_5">
		<text>До речі, а артефакт мав? Я тобі про &quot;Бульбашка&quot; розповідав. Днями думаю в Бар звалювати, набридло вже тут. Дорогою, сам знаєш, собак неміряно. Мені б такий артефакт у нагоді.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_6">
		<text>І що натомість? Тільки одразу попереджаю – барахлом не візьму. За такий артефакт я й у Сидора отоварюсь.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_7">
		<text>Ага, дивися, щоб мав не залишився... Так... це... можу обріз помпової рушниці запропонувати, п&apos;ятизарядка, і картечі небагато. Для місцевої фауни, якраз буде. А з картеччю можна й на більш матірого звіра ходити, а не лише на собак із тушканами. Вирішуй!</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_81">
		<text>Хм... домовились.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_82">
		<text>Розводиш, Шустрий. Не вийде торг.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_91">
		<text>Тоді по руках.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_dummy_fire_dialog_92">
		<text>Як знаєш, двічі не пропоную.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_dibils_2dialog_0">
		<text>У вас тут дурник місцевий хитався. Він ще тут?</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_dibils_2dialog_1">
		<text>Навіщо він тобі?</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_dibils_2dialog_2">
		<text>Думав, може, все-таки щось дорожче скаже про уламок.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_dibils_2dialog_3">
		<text>Забрали його.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_dibils_2dialog_4">
		<text>Як це забрали? Куди?</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_dibils_2dialog_5">
		<text>На лікування, мабуть. Іван Сергійович сказав, що на Янтар. Там головний професор його огляне.</text>
	</string>
	<string id="marsh_glavn_dibils_2dialog_6">
		<text>Хм... Дивно це...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_krazy_dialog_0">
		<text>Щось тихо у вас на болоті, не кричить ніхто.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_krazy_dialog_1">
		<text>А, ну так, шуму менше, аж нудно.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_krazy_dialog_2">
		<text>Невже ваш божевільний пішов за бар&apos;єр?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_krazy_dialog_3">
		<text>Забрали його вчені.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_krazy_dialog_4">
		<text>Як це забрали? Куди?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_krazy_dialog_5">
		<text>На лікування, мабуть. Лукаш сказав, що на Янтар. Там професура його огляне. А як воно насправді мене не стосується.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_krazy_dialog_6">
		<text>Цікаво... Треба сходити, дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_0">
		<text>Що за тіло лежить у вас? Наче я його знаю.</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_1">
		<text>Так? І хто це? Нам він не представився.</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_2">
		<text>Схоже, це псих із Армійських складів. Він спить?</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_3">
		<text>Можна і так сказати. Він трохи буйно почав себе поводити, довелося запровадити заспокійливе.</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_4">
		<text>То навіщо він вам? Хіба ви зможете йому допомогти?</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_5">
		<text>Бажаєте сказати, що ви зможете? Ми принаймні спробуємо...</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_6">
		<text>І все таки. Ви на ньому досліди зібралися ставити? Правильно мені казали, що всі вчені тут...</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_7">
		<text>Не кажіть нісенітниці, Мічений! Чому він взагалі вас так зацікавив? Ваш родич, близький, знайомий? Вийдіть на подвір&apos;я і ви побачите інших подібних до нього, але в набагато гіршому сосоянні. Вас вони цікавлять так само як і цей? Або ви віддасте перевагу перевіреному способу &quot;лікування&quot; - АК?</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_8">
		<text>Е... так...</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_dibils_dialog_9">
		<text>Правильно, краще помовчіть. Не варто говорити непродумано і вішати ярлики не розібравшись. Краще займіться своїми справами, а дозвольте нам займатися своїми.</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_0">
		<text>Я за дорученням від одного із боргівських начальників.</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_1">
		<text>Від Вороніна, чи що? Начебто вони там у себе ніс від простого народу вернуть. Типу - &quot;Ми, де, ДОВГ! А ви ніхто&quot; ... Ну та й хрін ... Що хотів-то?</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_2">
		<text>Так, вони такі... Не від Вороніна. Є в нього зам по жерінці. Каже, що хоче домовитися з вами щодо забезпечення...</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_3">
		<text>А цей. Як його... Загалом, я зрозумів про кого кажеш. Ну... В принципі ми не проти. Вони, ДОЛГи ці, теж на зразок мисливців, теж Зону очищають. По-своєму, щоправда. Якщо що дорожнє запропонує, згодні ми. Думаю, зможемо рити 50 або навіть більше годувати.</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_4">
		<text>Він зразків просить. На пробу начебто...</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_5">
		<text>Ось як! Давай на чистоту, друже Мічений. Ти, звичайно, мужик правильний і таке інше, але встань на моє місце - приходить хтось, каже, що від когось, і просить нашого товару... Слово-то - воно шлунок не наповнить, вірно?\nЗібрати тобі коробочку зразків звичайно можу, але, сам розумієш, баш на баш. Я тут іноді, у своїх справах, трохи далі Бара вояжирую. А в тих місцях повітря трохи травлене. Ти мені у Степановича, є такий умілець, плащик замов. Звичайний, але тільки з протигазом щоб. Степанич зазвичай або на Болотах, або на Забутому хуторі живе. Матеріал для плаща я тобі дам, пару вироблених шкур із плоті, а що там за роботу належить, за місцем домовишся. Іде?</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_61">
		<text>Давай шкури, тобі буде плащ.</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_62">
		<text>Обійдуться боргори і без ковбаски.</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_71">
		<text>Бери шкури, чекаю з новою.</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_dialog_72">
		<text>Чи не помруть, так точно. Хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="tex_dar_greens_yan_way">
		<text>Гнат, за партію ковбаси для боргівців, просить замовити у Степанича коричневий плащ із протигазом</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_2dialog_0">
		<text>Наш договір щодо боргівських зразків у силі?</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_2dialog_1">
		<text>Все давно готове. Чому так довго?</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_2dialog_2">
		<text>Та старий хрич ціну заламав, та й час на пошиття пішов. Забирай понову.</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_2dialog_3">
		<text>Хм, добротний прикид. Я тут наші делікатеси в коробочку запакував. Передай кому слід. Скажи, зможемо приблизно стільки кожні пару днів надсилати, якщо вони нас постачатиме чимось. А це особисто тобі, їж на здоров&apos;я.</text>
	</string>
	<string id="dar_greens_yan_way_2dialog_4">
		<text>Потопав я, втомився...</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_0">
		<text>Все нудьгуєш, сум накотив?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_1">
		<text>Думаю... тільки поки нічого путнього не надумав.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_2">
		<text>Поділишся чи секрет?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_3">
		<text>З тобою можу і поділитися, ти – чоловік що треба. Розумієш, Мічений, невеликий арсенальчик сяк-так я зібрав. А ось з патронами напружено. Сунувся до вояків, що на нафтокачці, але вони таку ціну заломили, та ще й у валюті.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_4">
		<text>Ці можуть, з них буде - &quot;кому війна, а кому...&quot;.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_5">
		<text>І я про те.... Які в тебе стосунки із боргарями? Мене їхній замотилу цікавить - Петренко який.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_6">
		<text>Поки що нормальні, можна сказати, навіть відмінні.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_7">
		<text>Тоді до тебе прохання буде. Поцікався в нього, тільки не старайся, чи не можуть вони налагодити нам постачання боєприпасів. Мене цікавить калібр 5.45х39 та 7.62х39. Пістолетних патронів і зарядів до дробовика у нас надміру.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_8">
		<text>І чим розраховуватись збираєтесь? Це я не для себе питаю.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_9">
		<text>Болота хоч і околиця Зони, але деякі артефакти тут зустрічаються. Іноді навіть другого рівня трапляються. Цинк-два мене не цікавлять. Мені треба щомісяця не менше ящика патронів. Якщо він свою згоду дасть, то конкретну ціну ми особисто обговоримо. За будь-якого розкладу тобі за клопіт щось та перепаде. Рецепт хороший, наприклад. Сходиш, дізнаєшся?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_91">
		<text>Куди тобі стільки набоїв - справа твоя. Можу і спитати, чи не обломиться.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_start_92">
		<text>Локальну війну вирішив влаштувати, не інакше. Це без мене.</text>
	</string>
	<string id="tex_marsh_cook_ammo">
		<text>Сильвестр попросив дізнатися у Петренка про можливість постачання патронів</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_done_0">
		<text>Наливай, Сільвестре! Я до тебе з гарною новиною.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_done_1">
		<text>А тихіше не можна? Наллю, але потім. Що там Петренко?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_done_2">
		<text>Він ніби й не проти, тільки зустрічі з ним не буде. Нині на Болотах став на постій їхній загін. Майор Черепанов у них головним. З ним усі питання і вирішуй.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_done_3">
		<text>Значить, сам зі мною спілкуватися не захотів?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_done_4">
		<text>Людина зайнята, в їхній гвардії друга за списком, вважай, весь &quot;Борг&quot; на ньому. Ящик патронів для нього так, дрібниці. Вагон туди, вагон сюди – це вже куди не йшло. І... Де те, що мені мало перепасти?</text>
	</string>
	<string id="marsh_cook_ammo_done_5">
		<text>Вибач, затуркав мені голову. Це... запиши рецепт. У помічника професія днями... дізнався.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_0">
		<text>Я до вас за дорученням, з Болотом.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_1">
		<text>І кому я там знадобився?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_2">
		<text>Є там один персонаж на базі вчених. . І так, щоб одразу ящик. На менше він не згоден.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_3">
		<text>А чого там на Болотах такого трапилось, що йому стільки боєприпасів було потрібно? Начебто тихе місце, чого там ділити?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_4">
		<text>Мені особисто до лампочки, хто там і з ким чогось ділить. Може, просто запас хоче мати. А раптом... хтось нападе.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_5">
		<text>Може й так... Про їхніх вчених я чув від Сахарова. Вивчають будь-яку монстрятину, далі Боліт носа не пхають... Дивно... Значить, артефакти пропонує? Ну що ж, треба подумати. Та й про твого Сільвестра своїм каналом дізнатися, що за людина, чим дихає.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_6">
		<text>І довго на мене чекати? Може, я потім зайду якось?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_7">
		<text>Стривай, не поспішай... Є в мене до тебе одна делікатна справа. З місяць тому, один із наших бійців, який був на хорошому рахунку, раптово залишив прихильність і вибув у невідомому напрямку. Ми, звісно, ??не армія, але дезертирство не заохочуємо! Хотілося б з&apos;ясувати, що сталося.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_8">
		<text>Ти хочеш, щоб я його переконав повернутися... чи щось інше? І де мені його шукати, всю Зону носом перерити?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_9">
		<text>Не турбуйся, до тебе було кому рити. Зараз він на Армійських складах, прізвисько його – Чучело. Сходи до нього, поговори. Ну і спробуй отримати відповідь на запитання - чи чекати нам назад, цього &quot;блудного сина&quot; чи ні. Якщо ні, то спорядження, яке він у нас отримав, не завадило б повернути. Чому своїх людей не посилаю, гадаю, зрозуміло. Недружня територія і таке інше. Та й чи стане він відвертим з колишніми товаришами по службі... А ти - людина нейтральна, може, з тобою вона не буде замикатися.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_start_10">
		<text>Поговорити - воно, звісно, ??можна... Я спробую.</text>
	</string>
	<string id="tex_petrenko_ammo">
		<text>Петренко попросив з&apos;ясувати, чому їхній колишній боєць на прізвисько Чучело раптово залишив ряди &quot;боргу&quot;. Шукати треба на Армійських складах</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_done_0">
		<text>Вітаю, начальнику. Зустрівся я з вашим втікачем.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_done_1">
		<text>І що він каже? Як пояснив своє... зникнення?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_done_2">
		<text>Загалом, утомився він від Зони. Друга ще нещодавно втратив. Чи не повернеться він. Надумав лижі змастити. Додому, каже, піду. Попросив мене збрую свою повернути. Щоб, так би мовити, злодюгою не рахували.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_done_3">
		<text>Шкода. Гарним був боєць. Не подружжя деяким. Ну і ти, як я подивлюся, теж не підкачав, міг би й загоїтися. Поважаю.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_done_4">
		<text>Витрати компенсувати треба. А?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_ammo_done_5">
		<text>Компенсувати... добре. Сильвестру цьому передай, що на Болотах зараз розквартовано взвод майора Черепанова. Нехай усі справи з ним вирішує. Я його попередив. Мені на такі дрібниці відволікатися ніколи.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_0">
		<text>Привіт друг. Як життя?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_1">
		<text>Друг?! Сам хто будеш?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_2">
		<text>Мічений мене звуть, не чув?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_3">
		<text>Мічений? Щось чув. Ти, кажуть, у підземку на Агропромі лазив та живий виліз? Безбашенний... А я Чучело, прізвисько таке.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_4">
		<text>То це про тебе в барі чутка була, що ти з &quot;боргу&quot; пішов? А чому? Шмотки не сподобалися чи їжа не те?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_5">
		<text>Шматки, жратва? До чого тут це... Приятеля мого підстрелили десь у цих місцях. Я, як дізнався, ноги до рук і ходу сюди. Думав, встигну допомогти. Не встиг. Помер він. Я посидів, розкинув, що нам взагалі в цьому житті треба? Суєтимось, якихось там правил дотримуємося. Набридло!</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_6">
		<text>Це так... Назад що, не збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_7">
		<text>Ні, я тут на дозвіллі подумав, півроку я в цьому &quot;боргу&quot; відтарабанив, а за душею - три дірки і шиш. Спробую початкерським життям пожити. Зону я вже добре знаю. Думаю, зможу зібрати трохи на чорний день. І свалю. Додому.\nТак доречі. Щоб зовсім &quot;чисто&quot; почуватися, треба було б повернути шмотки, які на службі отримав. Ти в Бар не збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_8">
		<text>Давай, віднесу, мені на шляху. Петренко віддам.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_chuchelo_dialog_9">
		<text>Я їх у Кровососку в рюкзак сунув, у грубці лежить, у зруйнованому будинку. Хочеш собі залиш, хочеш віддай. Там броник та &quot;Абакан&quot;.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_0">
		<text>Не очікував вас тут побачити. Ви ж у рейд збиралися.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_1">
		<text>Начальство наказало змінити дислокацію. Поки тут сидимо, чекаємо на наказ.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_2">
		<text>А... Хотів дещо дізнатися, як не секрет.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_3">
		<text>Дивлячись, що цікавить. Може й відповім.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_4">
		<text>А ви куди на рейд лижі намилили, може й мені з вами. Набридла ця біганина. Потрібно б серйозною справою зайнятися.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_5">
		<text>Хм... Ти, Мічений, мужик правильний, тільки у нас у &quot;Борзі&quot; свої порядки - розпорядки. Ми хоч і не військові, але встановлені правила суворо дотримуємося. Просто так – хочу, не хочу не вийде. Статут...</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_6">
		<text>Надивився я в Барі на ваші статутні стосунки. Хтось службу несе, а хтось із ранку до вечора горло полощить. І куди тільки стільки влазить.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_7">
		<text>Не без цього. У сім&apos;ї, як то кажуть... Я їх не виправдовую, але в кожного можуть бути свої вагомі причини... Думаю, розумієш.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_8">
		<text>Розумію... тільки виходить, що ви такі самі, як і звичайні сталкери, хіба що &quot;рівняйся - смирно&quot; навчені кричати.</text>
	</string>
	<string id="luber_darkscape_dialog_9">
		<text>Якщо в тебе все, то йди собі. Чи не затримую.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_start_0">
		<text>Дене, скільки можна смердючими хвостами за прохід розплачуватися?</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_start_1">
		<text>А як ти хотів? Смердючі чи ні, а Зона стає чистішою.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_start_2">
		<text>Воно може й так, тільки я не про те... Давай я тобі один раз щось дорожнє принесу і ходитиму собі спокійно, не оглядаючись. А чистити світ від усякої нечисті є кому. Тут і так, крок праворуч, крок ліворуч, як не тушканчик, так собака, або ще чогось поматерішого. Якщо я всю монстрятину, яку відстрілюю, принесу на дріб міняти, тобі доведеться вагон тих патронів мені видати.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_start_3">
		<text>Ти, звісно, ??довів свою корисність. І ми до тебе з усією повагою. Але правила порушувати...</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_start_4">
		<text>Та кинь ти, Дене. Які правила, хто їх затвердив? Про високі ідеї пацанам у селі розповідай. Ви ж ту монстрятину не на смітник викидаєте. Теж свій маленький бізнес ведете, правда? Їжа, вода, одяг, зброя - не з неба вам воно все падає. Десь і за щось ви це берете.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_start_5">
		<text>Ти нічого сьогодні не пив? Начебто не смердить... Добре, домовимося, якщо принесеш мені три вироблені шкіри плоті або п&apos;ять сирих. Плащик собі замовлю у Степановича. Де взяти, я гадаю, знаєш.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_start_6">
		<text>Я знаю. Не перший день...</text>
	</string>
	<string id="tex_green_dan_passage">
		<text>Ден за постійний безкоштовний прохід у Кишку, туди і назад, просить принести йому або три вироблені шкіри плоті, або п&apos;ять сирих</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_done_0">
		<text>Наше вмовляння ще в силі?</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_done_1">
		<text>Якщо про шкіру, то так.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_done_21">
		<text>Забирай три вироблені.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_done_22">
		<text>П&apos;ять сирих приніс.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_done_23">
		<text>Дізнатися хотів, може, передумав.</text>
	</string>
	<string id="green_dan_passage_done_3">
		<text>Ну що ж. Тепер тобі прохід відкритий завжди. Тільки не мчи стрімголов, підходь хоч парою слів перекинутися, а то інші сталкери, якщо побачать, можуть і не зрозуміти. Вирішать ще, що у нас тут блат у ходу.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_0">
		<text>Чого пика кисла? Знову... у тузі?</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_1">
		<text>Та ні. Від розумової роботи напруга в організмі, з незвички.\nМені тут одна добра людина, принесла всякої технічної літератури по збройовій частині. Намагаюся розібратися, як можна звичайний ствол трохи переробити, щоби здорова гармата вийшла. Поки що туго йде.\nБез пляшки всі звивини переплелися. У тебе із собою нема?</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_2">
		<text>Скоро заплітати нічого буде, все проп&apos;єш і мізки теж.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_3">
		<text>Даремно ти, Мічений. Я принцип як би зрозумів, голова ще розуміє. Інструменту тільки пристойного немає. Робота тонка, педантична, мікронна точність потрібна. А тут що?.. Я спробував, але тільки все зіпсував.\nМоже змотаєшся до Сидоровича, а заразом і горілки прихопиш?</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_4">
		<text>Ти нічого не поплутав?</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_5">
		<text>Ти не так зрозумів. Я замовив у Сидоровича інструмент, все сплачено. Просто треба сходити, забрати та принести. Сам я куди? На мені рахуй вся база тримається. Мені ніяк. Буде інструмент, може і тобі якийсь стовбур покращу. Я тут потихеньку руку набиваю. Наші нову партію помпових дробашів отримали, то я намагаюся їх на напівавтоматичний вогонь перевести. Забійна річ вийде, скорострільна. Жаль зарядів мало вміщується.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_61">
		<text>Буду у Сидоровича, спитаю за твій інструмент. Тільки якщо там платити доведеться, то сам побіжиш.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_62">
		<text>Руку він набиває... Знайдеш кого молодшого на Кордон бігати.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_71">
		<text>Не хвилюйся, про все вже домовлено... І горілки прихопи.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_start_72">
		<text>Даремно... І горілки немає.</text>
	</string>
	<string id="tex_shurup_instrument">
		<text>Шуруп попросив принести від Сидоровича ящик із новими інструментами</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_0">
		<text>Приніс тобі ящик із інструментом.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_1">
		<text>Я вже переживати став. Не сталося чогось. А горілки захопив?</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_21">
		<text>Ящик забирай. Без горілки обійдешся</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_22">
		<text>Скриньку забирай і міхур тримай. Куди ж без нього.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_31">
		<text>Оце я розумію комплект... навіть штангельциркуль є.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_32">
		<text>Оце я розумію комплект... навіть штангельциркуль є. Тримай пару ремнаборів... пошанував.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_4">
		<text>Потім милуватимешся. Ти краще скажи – що з дробовиками. Мені ваш Лукаш видав помповий &quot;Спас-15&quot;, його можна модернізувати. Або як?</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_5">
		<text>Принось. Зробимо у найкращому вигляді. НЕ пошкодуєш.</text>
	</string>
	<string id="shurup_instrument_done_6">
		<text>Вкотре повірю.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_shurup_instrument_0">
		<text>Я за інструментами для Шурупа.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_shurup_instrument_1">
		<text>Чого цей майстер-ломастер лагодити зібрався, що йому набір інструментів аж із столиці виписувати довелося?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_shurup_instrument_2">
		<text>Взявся стволи покращувати.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_shurup_instrument_3">
		<text>Це щоб із-за рогу стріляти можна було? Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_shurup_instrument_4">
		<text>Подивимось що вийде. Інструменти давай.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_shurup_instrument_5">
		<text>Не втратий, багато грошей стоять.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_start_0">
		<text>&quot;Спас&quot; покращити берешся?</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_start_1">
		<text>Якщо приніс, то давай. Я тут нашим гаврикам пару штук переробив для польових випробувань. Не нахваляться.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_start_2">
		<text>А скільки за часом займе? І взагалі...</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_start_3">
		<text>За півдня зроблю. Досвід уважай вже є. Плату з тебе не візьму. Поважиш пляшечкою та вистачить.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_start_41">
		<text>Якось стрімко таку річ у твої руки давати. Так, гаразд, тримай.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_start_42">
		<text>Мені здається, що ти якщо чогось розбереш, то зібрати вже ніхто не зможе. Краще потім.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_start_51">
		<text>Я повідомлю, коли буде готово.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_start_52">
		<text>Якщо здається – хрестись, а надумаєш – підходь.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_0">
		<text>Як там мій &quot;Спасик&quot; поживає?</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_11">
		<text>Мічений, не стій над душею, заважаєш.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_12">
		<text>Краще за минуле. Стовбур - диво. Блищить, що у кота причинне місце.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_21">
		<text>Працюй, працюй...</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_22">
		<text>Мені їм не милуватися. Переробив?</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_3">
		<text>Ображаєш, зробив усе, як домовлялися. Не дробаш, а громобой... правда сильно ненажерливий. Користуйся.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_41">
		<text>Твоя пляшка... майстер Шуруп.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_42">
		<text>Піду теж, у полі випробую.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_51">
		<text>Дякую, твої ремкомплектики.</text>
	</string>
	<string id="shurup_spas_improve_done_52">
		<text>Міг би й налити за роботу.</text>
	</string>
	<string id="tex_barmen_upir">
		<text>Знайти сталкера, відомого під прізвиськом Упир, та дізнатися у нього про долю його напарника</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_start_0">
		<text>Щось ти сьогодні чорніша за хмару.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_start_1">
		<text>Все, цей тип мене дістав! У-у-у, сволота! Він із людей кров смокче. З ким у рейд не піде – усі гинуть! Один він живий-здоровий! П&apos;ятий випадок уже! Коротше, нечисте тут щось. А про останнього його напарника, Валерка Шкілета, кажуть, що його доля взагалі була страшною.\nАдже я сам Валерку в Зону покликав. А тепер його батькові з матір&apos;ю що скажу. Їм і в могилу покласти нічого.\nЗнайди цього гада, поговори з ним.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_start_2">
		<text>Дивись, як розійшовся. Ти хоч ім&apos;я його скажи та знайти його де?</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_start_3">
		<text>Так Упир - упир і є. Успіх він у людей забирає - розумієш? У Темній долині його нещодавно бачили. Може, ще там. Тільки обережніше з ним, чи мало.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_start_4">
		<text>Прямо чорт із рогами, а не людина. Схожу, поговорю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_0">
		<text>Чи можна сісти?</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_1">
		<text>Що? Хочеш що, так кажи, а ні – гуляй!</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_2">
		<text>Навіщо одразу грубити. Я начебто нічого тобі не зробив. До речі, мене Мічений звуть, а тебе?</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_3">
		<text>Мічений кажеш? Чув... Це тебе з мертв&apos;яками у вантажівці везли? А мене Ренат звуть. Цього достатньо.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_4">
		<text>Будемо, значить, знайомі, Ренате. А на рахунок вантажівки – хто її знає, я не пам&apos;ятаю. Прийшов до тями, лежу в підвалі у Сидоровича, а що було до того - нічого в голові не залишилося, порожньо.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_5">
		<text>Так? Щастить тобі. Чесно кажу. Я б сам із задоволенням головою об камінь тріснувся, щоб пішло все те, що там скупчилося. Стільки напарників втратив... Прокляття якесь.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_6">
		<text>А що сталося? Чому так сталося?</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_7">
		<text>Чому? Е-е-ех-х-х... Неуважність, самовпевненість, небажання подумати, жадібність, куди ж без неї. Все тут замішане.\nПерший мій напарник, шарахнувся від щура! Чи то вона його цапнула, чи ще що. Смикнувся, спіткнувся і влетів з усього маху в &quot;Трамплін&quot;. Гарний був хлопець. Веселий.\nДругого сліпи на камінь загнали, вибили автомат із рук. А запасного ствола-то і не було... Говорив - навіщо, мовляв, мені зайвий тягар тягати. Тепер... уже не тягає.\nТретій... Третій був Слава Бігун... Ми з ним скільки... Три ходки зробили, ага. Непоганий навар був. А потім побачив артефакт у болотці. Гейгер тріщить як різаний, арт скаче там у глибині, а Славко все його спіймати намагається. Впіймав. Тільки за годину ворушитись уже не міг. Усі нутрощі собі радіацією спалив. А антирад із собою не було. Не думали, що в радіацію заліземо, на кшталт горілкою відіп&apos;ємося, якщо що... До бази я його дотягнув, але наступного дня він і перестав.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_8">
		<text>Мда... Справи...</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_9">
		<text>Діман, це мій четвертий напарник, загалом випадково загинув. Тушкан влетів в аномалію, вона його грюкнула і викинула рештки... Ну, кісткою точно в око, і зарядило Діманові. Уявляєш? Неймовірна, але... випадковість.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_10">
		<text>Так, від цього ніхто не застрахований. А п&apos;ята?</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_11">
		<text>Шкелет? Так, з ним страшна смерть сталася...\nМи з далекого рейду через Туманну хащу поверталися, згубне місце. Непогану взятку взяли. Ішли у бік Темної долини, повз озеро. Є там таке, суцільно в &quot;Холодцах&quot;. Я першим, він за мною. Тихо було. Раптом тріск, крик... Провалився Валерчик. І прямо в &quot;Холодець&quot;... У самий центр. Поперся на містки. Чого його туди понесло ... Поки я розумів як і що, його вже до пояса і розчинило.\nДосі його крик у вухах стоїть...\nНічого від нього там і не лишилося.\nЯ спустився потім туди... Набрав того холодця в банку. Золота коронка там. Ось. Це все, що залишилося від людини.\nЗарікся тепер! Жодних напарників. Хай краще сам здохну, аніж таке знову пережити.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_12">
		<text>Зрозуміло... А банку з останками ти не хочеш його батькам передати? Все ж таки могила буде... Я можу Бармену віднести - у того зв&apos;язок із родичами є.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_13">
		<text>Так? Це добре. Тоді віднеси.\nРюкзак Валерчика, з капсулою в контейнері, то в тому озері й лежить. Я не поліз... Рюкзак, ясна річ аномалія розчинила, а контейнер повинен вціліти. Якщо будеш частіше і є потреба в хорошому артефакті, то пошукай. Давай я тобі на карті відзначу приблизне місце.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_14">
		<text>Прощай, Упире... І мені заздрити не треба.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_done_0">
		<text>Це коротше повинився Упир. Начебто не при справах він.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_done_1">
		<text>Дізнався про те, що трапилося з його напарниками?</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_done_2">
		<text>Хтось за дурістю своєю загинув, інший через жадібність голову склав. А комусь випадок випав, та не в масть. Зона вона така. А знайомий твій у &quot;Холодець&quot; потрапив, у Туманній частіше. Місток під ним тріснув, напевно прогнив.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_done_3">
		<text>Мда... І як я тепер Валеркиним батькам у вічі дивитися буду. Не вберіг пацана.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_done_4">
		<text>Упир банку з речовиною дав, де розчинило твого знайомого. Там його зуб видно. Ти передай батькам, хай поховають.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_done_5">
		<text>Обов&apos;язково передам. Їм хоч якась пам&apos;ять про сина буде. Ех... Згадай хлопця.</text>
	</string>
	<string id="barmen_upir_dialog_done_6">
		<text>Що ж, я піду. Не весело тут.</text>
	</string>
	<string id="tex_lisiy_umnik">
		<text>Лисий просить поговорити зі сталкером на прізвисько &quot;Розумник&quot; і дізнатися чому йому так щастить в азартні ігри. Востаннє його бачили на Армійських складах</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_start_0">
		<text>Народ каже, що взув тебе хтось міцно. Правда... чи брешуть?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_start_1">
		<text>Обібрали, як липку. Ошивався тут один пройдисвіт. Розкрутив мене на повну. Що не кине - то виграш, щоразу. Маю одну підозру з цього приводу. Потрібно б перевірити.\nТи людина не дуже набридла, може спробуєш розговорити її на предмет неймовірного &quot;везіння&quot;? А я вже за ціною не постою. Віддячу по-королівськи! Тільки це, ти поспішай, якщо хочеш отримати хороший куш. Раптом звалить кудись, а потім шукай - нориці.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_start_2">
		<text>Ти спочатку скажи, куди йти та кого шукати? А я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_start_3">
		<text>Та ту недалеко. На Армійських солодах він ошивається. Розумником його звуть. Може, чув?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_start_4">
		<text>Може й чув. Тільки мені здається, що не скаже він нічого. Хоча... за попит грошей не беруть?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_0">
		<text>Ти Розумник, не помилився?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_1">
		<text>Він самий. А тебе як на ім&apos;я по батькові?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_2">
		<text>Ім&apos;я-по-батькові у мене одне - Мічений.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_3">
		<text>Усі ми – мічені. Хто чим. Розмову яку маєш чи так – здрасте, до побачення?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_4">
		<text>Зацікавився я одним слухом про тебе. У барі кажуть, що щастить тобі по-дикому? Типу Лисого без штанів залишив, та й інше?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_5">
		<text>Лисого залишиш, як же! У нього напевно взятки зібрано стільки, що якщо звалювати із Зони надумає, то вантажівку замовляти доведеться. І це лише щоб арти вивезти. Але він не звалить. Лошків тут багато. Щодня у плюсах. Ось це везіння. А я що - поставив кілька разів, правда по-великому, мені удача і випала. А народ уже й радий розписувати.\nВипадково пощастило... А може, й не випадково. Ти про арт &quot;Удача&quot; чув? Байок багато ходить, а в очі його ніхто не бачив. А як і бачили, то хіба скажуть?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_6">
		<text>Артефакт &quot;Удача&quot;?! Не чув я про таку.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_7">
		<text>Ну, коротше, є, мовляв, такий артефакт, який приносить успіх - начебто випадково з рушниці в око тушканчику потрапляєш з півкілометра, знаходиш гарні артефакти, тебе завжди запрошують на просту справу, яка добре оплачується... І в карти чи інші ігри завжди щастить. По-от-от.\nА мені недавно артефакт попався, пес його знає який, ніхто такий раніше не бачив. Хотів я його на Бурштині штовхнути, та лиш у барі пруха повалила! І потім тільки вийшов - ще пару артів і капсулу підняв! Може, й не через нього це, а раптом...</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_8">
		<text>Так, гарна річ... Може, продаси? Щось не пріє останнім часом. А раптом твій артефакт і є - той самий &quot;Удача&quot;?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_9">
		<text>Продати, звичайно, можна... Тільки ти сам зрозумій, гарантій дати не можу. Може, мені того дня просто пощастило. Буває ж?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_10">
		<text>Ти ціну називай.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_11">
		<text>Тоді, щоб не ходити навкруги... чек на штуку баксів неси та артефакт твій. Чи піде?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_12">
		<text>Гроші не малі. Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_13">
		<text>Тільки швидше думай. Якщо ти сюди прийшов, прийдуть інші. І хтось виявиться більш зговірливим.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_2dialog_0">
		<text>Ще не продав &quot;Удачу&quot; чи вже?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_2dialog_1">
		<text>Було кілька чоловік, але теж... думають. А ти вирішив викупити?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_2dialog_21">
		<text>Так, ось чек.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_2dialog_22">
		<text>Придивляюся.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_2dialog_3">
		<text>Що ж, володій. Тільки, як то кажуть... сам не схибати.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_2dialog_4">
		<text>Я не віруючий.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_0">
		<text>Поговорив я з Розумником, ніби до душі.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_1">
		<text>Та який там &quot;до душі&quot;! Розводила це! Я дещо дізнався про цього діяча. За тобою гінця послав попередити, але, мабуть, розминулись ви.\nГрає він рідко, але завжди по-великому. Якщо хороший куш знімає, то його спільники між сталкерів слух пускають для дивовижний артефакт, який типу успіх приносить. І в кістки щастить, і в карти завжди &quot;Очко&quot; випадає, і арти самі в рюкзак з неба падають, та іншу лабуду. Лохи клюють на цю справу і він, під виглядом дива, впарює їм всяку хрень за пристойні гроші. Поки народ усвідомлює, що і як, його й слід застудив.\nПо твоїй особі бачу: ти в нього щось купив. Так?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_2">
		<text>Так, артефакт, &quot;Удача&quot; називається...</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_3">
		<text>Ну ти красень, лошок першосортний. І багато дав? Чисто цікавлюся. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_4">
		<text>Чек на штуку... І як тепер? Побачу, придавлю гада.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_5">
		<text>Я думаю, що вже пізно. Злиняв він швидше за все. Обличчя його мало хто бачив. Він або в протигазі, або в масці ходить. Костюм змінив, паспортні дані інші назвав і все. Хто впізнає? Але нічого, ми цього гада прийдемо. Є в мене ідея.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_6">
		<text>А як мені бути? Чекати поки ви цього цапа спіймаєте? Компенсувати треба. Ти сам мене до нього послав. &quot;Королівський куш&quot; обіцяв. Тобі й платити.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_7">
		<text>Тут ти, звичайно, маєш рацію, не посперечаєшся... Готівки зараз немає, а ось пару артефактів можу запропонувати. Чи піде?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_8">
		<text>На безриб&apos;ї... хоч щось.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_umnik_dialog_done_9">
		<text>Тоді замазали. І без образ. Чи не ти перший, не ти останній.</text>
	</string>
	<string id="tex_pahom_petrov_box">
		<text>Іван Сергійович попросив передати докторові Петрову коробку з харчами. Пахне дуже апетитно</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_start_0">
		<text>Іван Сергійович по посилку надіслав. Для Петрова.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_start_1">
		<text>Це є у Кишці що? Добрий наш Сергійович, усіх годує. А на всіх не напасишся. Давалка не нескінченна.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_start_2">
		<text>Досить бурчати. Якщо зібрав, то давай, а ні - я згодом підійду.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_start_3">
		<text>Давно зібрав. Усі кур&apos;єра надійного шукав. Я знаю вашого брата. Будь-які харчі на закусок виведете.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_start_4">
		<text>Я рукавом занюхую, тож не хвилюйся.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_start_5">
		<text>Ящик акуратно неси. Там у скляних банках імпортні консерви.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_start_6">
		<text>Доставлю у найкращому вигляді.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_done_0">
		<text>Мало не забув. Іван Сергійович вам посилку надіслав.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_done_1">
		<text>Посилання?! Треба... А на честь чого, не сказав?</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_done_2">
		<text>Просто попросив віднести. Мені дорогою було, я й прихопив. Забирайте... пахне, до речі, дуже апетитно.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_done_3">
		<text>Мені, справді, не спритно... Треба ж чимось вам віддячити.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_done_4">
		<text>Та киньте. Ви й так мені дуже допомогли. Вважатимемо, що ми в розрахунку.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_done_5">
		<text>Зачекайте, я так не можу... Ось трохи медицини, вона стане вам у пригоді.</text>
	</string>
	<string id="pahom_petrov_box_done_6">
		<text>Медицину візьму. Завжди потрібна.</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_0">
		<text>На Янтарі, на болоті ПДА знайшов. Зважаючи на все, це ПДА Васильєва.</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_1">
		<text>Невже? А чому ви вирішили, що це саме його ПДА?</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_2">
		<text>Сахаров послав мене на болото шукати сліди групи Васильєва. Я знайшов цілий комбінезон, наглухо застебнутий. Коли оглядав, сталося щось дивне. Якийсь червоний спалах і… нічого, ні тіла, ні комбінезону, тільки речі. Там був і цей ПДА. Я прослухав запис та зіставив. Чути, як хтось каже: &quot;Сахаров - боягуз, не відповідає!&quot;. Самі послухайте, вам знайомий цей голос?</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_3">
		<text>Не знаю, не знаю... Запис поганої якості, не хочеться робити поспішних висновків. Ви не могли б мені його залишити на якийсь час. Там, крім цього, можуть бути і деякі наукові дані. Вам вони будуть малоцікавими.</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_4">
		<text>Я можу вам його навіть віддати, зовсім, тільки хотілося б щось натомість. Воно мені не просто дісталося.</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_5">
		<text>Розумію, розумію… Сталкерський… обмін. З фінансами у мене деякі труднощі, а ось хороший екземпляр артефакту першого рівня запропонувати можу. Артефакти з подібними властивостями, повертайте мені, зустрічаються дуже рідко.</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_61">
		<text>Що ж, давайте власний артефакт.</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_62">
		<text>Залишу краще ПДА собі.</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_71">
		<text>Будь ласка. Як кажуть сталкери, &quot;весь у зелені&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dsc_ecolog_vasilyev_search_72">
		<text>Це ваше право.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monsters_part_0">
		<text>Бармене, а ти хвости, копита чого не купуєш?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monsters_part_1">
		<text>Якщо є мале замовлення на якусь монстрятину, тоді беру. А так ні. З нею мороки більше, ніж навар. Товар-то що швидко псується. Де його зберігати у таких кількостях? Це холодильну камеру треба мати, знову ж таки - рефрижератор для переправки. Суцільні накладні витрати. З артефактами простіше та надійніше. Та й прибуток у рази більший.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monsters_part_2">
		<text>У мережі для будь-яких рідкісних монстрів повідомлення бувають. Раптом підстрелити вдасться. Їхні частини, напевно, хороших грошей коштують. Як бути? Зникнуть же.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monsters_part_3">
		<text>Ну... якщо вже зовсім від рідкісних монстрів частину принесеш, скажімо, від контролера, гіганта, електрохимери або півтергейсту, то візьму. Але великих грошей не чекай, одразу кажу. А так... повторюся, що монстрятину беру тільки на замовлення. Іноді, вкрай рідко, для себе, але тільки з кулінарною метою і в невеликій кількості. А ось на Болотах вчені цікавляться всякими тельбухами, Сахаров з Янтарю теж. Та мало, кому ще потрібні. Ти в людей поцікався... І взагалі – природу берегти треба. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="barmen_monsters_part_4">
		<text>Ага... Ти давно в бік Сміттєзвалища ходив, ощадливий ти наш?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monsters_part_5">
		<text>Ти мене ще повчи, куди мені ходити... Краще йди артефакти шукай, а не тухлятину тягай. І так щурів повний бар.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_0">
		<text>Є ще що, на чому можна заробити?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_1">
		<text>В принципі, так... Ти вже знаєш, що нам вдалося прорити прохід у Туманну хащу. Дивна місцевість скажу тобі, запах звідти не добрий іде. Нюхом чую, щось там таке є, чого треба дуже побоюватись.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_2">
		<text>Про те, що там твориться, я вже чув. Чи не ти перший. Давай до діла.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_3">
		<text>Ти з нашими бравими сусідами вже спілкувався? Я про найманців. У нас із ними зараз начебто як перемир&apos;я. Сидять вони тихо, мирно, народ не чіпають. Це й підозріло. Недарма тут ця банда оселилася, сигналу чекають факт.\nЄ відомості, що десь у північній частині Туманної хащі, ці роки базу собі організували та законсервували. Дочекаться підкріплення та вдарять з двох сторін. Мало не здасться. Розвідати б те місце, як ти?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_4">
		<text>А ваші хоробрі та ризикові хлопці, як же? Або тільки на словах усі безстрашні, а щойно... в штани наклали?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_5">
		<text>Є в мене чуйка, Мічений, що серед нас їхній шпигун затесався. Я Лукашу про свої підозри вже доповідав, але він тільки відмахується. Типу... пити менше треба.\nТак ось, ти людина збоку, за тобою, сподіваюся, стеження немає. Пішов, прийшов, кому якась різниця. Змотаєшся в ту хащу, одним оком глянеш, що та як, і назад. Якщо наших посилатимуть, то тиждень збиратимуться, потім тиждень квасити за вдалий рейд. Не те, що найманці, собаки на Кордоні знатимуть хто і куди йде.\nА як повернешся, я тобі або рецепт скину, або бабусь відсиплю. Отоді й погудимо.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_6">
		<text>Шинкарю, ти мене за лоха тримаєш? У тій частіше і так жах коїться, так ще й на вірну смерть посилаєш. А раптом там найми? Вмить порішать, навіть пікнути не встигну. І навіщо мені твої гроші?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_7">
		<text>Ти, Мічений, не поспішай помирати. Якби там хтось був, то ті, що тут сидять, уже давно б заворушилися. А так тиша і благодать. Розуміти треба.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_81">
		<text>Я розумію, що справа гинула. У мене теж є нюх.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_82">
		<text>Може ти і прав. Саме що треба?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_91">
		<text>Тоді розмова закінчена. Тільки те, про що ми тут шепотілися, має тут і залишитися.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_start_dialog_92">
		<text>Знайдеш їхню схованку, озирнешся, буде що цінне, тягни сюди. Особливо цікавлять засоби зв&apos;язку. Без зв&apos;язку вони нікуди не рушать. Місце у себе в ПДА помітиш, потім мені покажеш. Наче все... Так, на доріжку візьми.</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_trader_aver">
		<text>Шинкар попросив обстежити північну частину Туманної хащі. Десь там має бути законсервована база найманців. Його цікавлять засоби зв&apos;язку, які необхідно принести</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_0">
		<text>Ось була в мене чуйка, що підстаю, була ж!</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_1">
		<text>Чого галасиш? Живий, здоровий, що ще треба?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_2">
		<text>Ти що казав - &quot;тиша та благодать, сидять не ворушаться&quot;? Там не менше десятка найманців базу охороняло.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_3">
		<text>Було б їх там із десяток, був би з тебе друшлаг. А на твою думку не скажеш, що ти в нерівній сутичці переміг переважаючі сили противника.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_4">
		<text>Тобі все жарти. А найми там були, хай не десяток, менше, але від цього не легше, особливо, коли з-за спини заходять.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_5">
		<text>Те, що ти герой, я вже зрозумів. Знайшов що?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_6">
		<text>Ти був правий. Там їхня база, місце на карті зазначу. Рацію прихопив, ледве допер. Ще ящики зі зброєю та їжею залишилися, але одному їх не винести.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_7">
		<text>Ех ти, балдо. Я ж тобі гравікостюм давав. Потрібно було прихопити. Залишив би гадів ні з чим, а так все ж таки доведеться своїх посилати. Хм... хоч він же без маски, а повітря в Чаще отруйне. Щось я погарячкував, вибач. Коротше кажучи, Лукаш тепер не відмахнеться. Враз організує бойовий загін на доставку безгоспного майна.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_81">
		<text>Мені б мій рецепт, і я піду, втомився.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_91">
		<text>Тож записуй. Шикарний арт вийде.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_82">
		<text>Гроші переказу вже і я піду, втомився.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_aver_done_dialog_92">
		<text>Все як домовлялися, чин чинарем.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_101">
		<text>М-м-м... Друг, допоможи... смикнуло ж мене...</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_102">
		<text>Та-а-ак... Що з тобою?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_103">
		<text>Мутант... Ногу порвав, тварюка... Потрібен якийсь допінг. Інакше не доповзу до потрібної точки. Немає у тебе стандартної наукової аптечки? Там болезаспокійливий препарат хороший, та й знезаражувальні засоби на рівні.\nБолить як, зараза...</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_1041">
		<text>Наукова? Є така.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_1042">
		<text>Науковій немає. Армійська піде?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_1043">
		<text>Є лише проста аптечка. Але все ж таки краще, ніж нічого.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_1044">
		<text>Вибач, друже, немає в мене жодних ліків. Ти потерпи, я принесу. Постараюсь не довго.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_1051">
		<text>Дякую... Фуху, яке полегшення! Жаль, звичайно, що ненадовго... Але тепер до Бара точно дістануся.\nА це – тобі, патронів трохи за те, що не пошкодував аптечку віддати незнайомцю. Як звати тебе, рятівник?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_1052">
		<text>Все одно полегшення! Жаль, звичайно, що ненадовго... Але до Бара має вистачити.\nА це – тобі, патронів трохи за те, що не пошкодував аптечку віддати незнайомцю. Як звати тебе, рятівник?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_1053">
		<text>Трохи легше, звичайно! Але це так, мертвому припарку... Спробую до Бара дістатися. Там є дехто.\nЯк звати тебе, друже?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_106">
		<text>Мічений мене називають. А ти на сталкера не дуже схожий. Як тебе занесло сюди, та ще й без медицини?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_107">
		<text>Радий знайомству, Мічений! Ти маєш рацію, не сталкер я... Точніше не зовсім. Загалом працюю на держоргани. Позивний &quot;Серафім-12&quot;. Так що, так і називай.\nА медицина в мене була і непогана. Такої медицини тут, мабуть, і не бачив ніхто.\nВтопив я її, майже з усім своїм вантажем. На Янтарі загнали монстри у болото, ледве відбився.\nТільки сканери, які зобов&apos;язався встановити, вдалося зберегти.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_108">
		<text>Сканери? А навіщо?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_109">
		<text>Загалом намічається операція з проникнення в глиб Зони. Операцію проводитимуть наші спільно з іноземними спецслужбами. Попередньо, дистанційно, збираються відстежити всі можливі проблеми... Видали сканери аномальної активності та дали розпорядження встановити їх за якоюсь сіткою всередині Зони. Два я вже встановив, ще три лишилося. Але, мабуть, тепер не доля...\nМда, весь мозок подовжать... Аванс-то я взяв.\nПослухай, може, ти зможеш встановити? А я віддячу! Не сумнівайся! Ну як? Тільки дивись, сканери треба встановлювати швидко. П&apos;ять днів у тебе буде на кожен сканер. Не більше.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11010">
		<text>Допомогти можна... А де сканери твої?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11011">
		<text>Один зі мною, ще два я залишив у Барі - нелегкі вони, зарази ... Якщо встановиш цей, знайдеш мене там, поговоримо про інших. Приймай.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11012">
		<text>Мда... Важкий. Ну та гаразд, чого вже. Де та як встановлювати?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11013">
		<text>Дивись, установка проста як три копійки: потрібно викласти точно в заданій точці, і він автоматично починає працювати. Для цього сканера район установки недалеко звідси. На півночі лісу є місце – з супутника визначається велика маса металу. Може, установка якась? Загалом, постарайся точніше ось у цій точці. Бачиш позначку де на карті?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11014">
		<text>Та бачу, не так далеко. Тоді спробую. А тобі щасливо дістатись.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11015">
		<text>Чекаю на тебе в Барі.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11020">
		<text>Вибач, друже, у мене зараз і так проблем вище за голову.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11021">
		<text>Я тоді в Барі пошукаю когось, може хтось і погодиться допомогти. Якщо за кілька днів не знайду нікого, доведеться повертатися.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_11022">
		<text>Прощай... Серафим. Може ще й побачимось.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_201">
		<text>Вітання! Мічений. Я, як бачиш, приходжу до норми.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_301">
		<text>Щось ще? Якщо ні, то я до Бару. Зустрінемось там.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_401">
		<text>Щось ще?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_501">
		<text>Як життя, Мічений? Як хабар?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_new_start_502">
		<text>Потихеньку... Ти ще тут? Я думав уже все – полетів.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_1_scaner_0">
		<text>І тобі привіт. Слухай, Серафиме, я тут у глиб Зони хочу йти, можу твої сканери поставити.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_1_scaner_11">
		<text>Чудово! А то тут ніхто не хоче братися... Тільки дивись, нелегкі вони, а тягти далеко доведеться. Якщо встановиш цей, поговоримо про решту. Тримай ось... Ну як?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_1_scaner_12">
		<text>Та не треба вже... Знайшов я сталкера, який на встановлення всіх інших сканерів погодився. А я речі пакую. Незабаром назад. Ти вже не ображайся.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_1_scaner_21">
		<text>Мда... Важкий. Ну та гаразд, де і як встановлювати?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_1_scaner_22">
		<text>Ух, епт! Ні, Серафиме, забирай. Я не можу такий тягар тягти.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_1_scaner_31">
		<text>Дивись, установка проста як три копійки: потрібно викласти точно в заданій точці, і він автоматично починає працювати. Для цього сканера район установки в Рудому лісі. На півночі є місце – із супутника визначається велика маса металу. Може, установка якась? Загалом, постарайся точніше в цій ось точці. Бачиш позначку де на карті?\nЯкщо встановиш сканер за п&apos;ять днів, буде дуже добре.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_1_scaner_32">
		<text>Може, знайду когось чи сильнішого, чи більш жадібного. Щасливо, Мічений.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_1_scaner_4">
		<text>Да бачу. Рухнув я.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_0">
		<text>Я встановив перший сканер. Можу решту поставити.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_11">
		<text>Спасибі тобі величезне! Ось на другому, його необхідно встановити на території так званої зони &quot;Тесла&quot;... Я не в курсі, що там було, але точка встановлення знаходиться в цьому місці. За термінами особливих напрягів немає, але краще не гаяти... Якщо встановиш сканер за п&apos;ять днів - буде дуже добре.\nІ... Мічений, від мене невелика компенсація.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_12">
		<text>Спасибі тобі. Попався мені сталкер, який взявся встановити інші сканери, так що - вибач...\nВізьми, Мічений, від мене за твою допомогу. А я речі пакую. Незабаром назад.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_21">
		<text>&quot;Тесла&quot;... Туди можна якось потрапити?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_22">
		<text>Зрозуміло... Я в дорозі.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_3">
		<text>Потрапити можна, через Лиманськ, прямо на північ, я думаю, не помилишся. Я скину тобі місце переходу. А ось вийти живим-здоровим не всім удалося, хто туди сунувся. Начебто електрикою там так б&apos;є, що мама не журись. А ще місцями електромагнітні поля там високої частоти, підсмажитися можна як у мікрохвильовій печі. Це тобі не &quot;Жарка&quot; - костюм скинув і біжи. Там енергія зсередини палить.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_4">
		<text>А ти там був?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_5">
		<text>Чи не доводилося. Був би, то я б датчик вже встановив. Мені розповідали ті, хто був... Бачили там хреновини якісь великі та круглі. Ось, кажуть, від них це все і сталося. Знаючі ходоки тлумачать, що все-таки є там стежка більш-менш безпечна. А ось де вона, цього я не знаю. Спробуй, може, пощастить тобі і з&apos;ясуєш.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_2_scaner_6">
		<text>Зрозуміло... Запитую. Я в дорозі.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_3_scaner_0">
		<text>Привіт, Серафиме. Я встановив другий сканер. Якщо є потреба, можу і поставити третій.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_3_scaner_11">
		<text>Поважаю людей, для яких слово – справа! Ось на третій, його потрібно встановити в місці, званому місцевими сталкерами Іржавим лісом. Це на Радарі, ось у цій точці. Як нам відомо, у місці установки &quot;Мозговипалювач&quot; не дістає, тож особливо не побойся... Буде добре, якщо встигнеш встановити його за п&apos;ять днів.\nНу, і подарунок за добру роботу...</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_3_scaner_12">
		<text>Поважаю людей, для яких слово – справа! Я тут одного з людей Івара зустрів, він на околицях &quot;Мозговипалювача&quot; побував, ну і погодився встановити останній сканер...\nВізьми ось, від мене за допомогу...</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_3_scaner_2">
		<text>Радар... Небезпечне місце... Що ж я спробую, але не обіцяю.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_3_scaner_3">
		<text>Якщо сканер встановиш вчасно і я отримаю повідомлення про його роботу, то я в Барі ще добу пробуду і затримався. Так що з поверненням поспішай. Успіхів.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_done_0">
		<text>Встановив я третій сканер.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_done_1">
		<text>Так, мені повідомили, що всі сканери, які я мав встановити, функціонують. Дякую за роботу, від усього людства, та й від мене особисто. Візьми ще, як невелику компенсацію.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_done_2">
		<text>Мда. Буде словами грати. Але дякую... Піду.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_done_31">
		<text>Стривай... На Янтарі, у ботана одного, не питай як, вдалося інформацію про один рецепт вивудити. Ти вибач, що я одразу не згадав, не до цього було. Я в таких справах не знавець, а у сталкерів, як я розумію, така інформація користується великим попитом. Клявся той ботан, правда у п&apos;яній справі, що якщо за цим рецептом зварити якийсь артефакт, то &quot;Тесле&quot; мало не в трусах гуляти можна. Я на твій ПДА скину, а далі сам думай.\nІ я тут краєм вуха чув, що ти Примари шукаєш?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_done_32">
		<text>Стривай... Я тут речі пакував, додому вже час. Другий комплект озброєння мені тепер нема до чого, тож забирай автомат і боєкомплект до нього.\nІ я тут краєм вуха чув, що ти Примари шукаєш?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_done_4">
		<text>Примари? Шукаю. Ти його бачив чи знаєш що?</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_done_5">
		<text>Якраз, за ??пару днів, як ти мене врятував у Рудому лісі, ми з ним перетиналися. А рушив він, ну така розмова була, на &quot;Теслу&quot;. І якого біса його туди понесло? Чи допоможе тобі це чи ні, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="serafim_dialog_done_6">
		<text>Ось невловимий. На &quot;Теслу&quot;, значить... Прощавай, Серафим-12.</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_101">
		<text>Хто будеш, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_102">
		<text>Мічений я. Так на Кордоні назвали. А ти хто?</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_103">
		<text>Василь, по батькові Петровичу. Так мати назвала.</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_104">
		<text>Будемо знайомі, Василю Петровичу. До тебе так звертатись? Чи може прізвисько яке є?</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_105">
		<text>Навіщо мені прізвисько? Я своє ім&apos;я не приховую і мені за нього не соромно. Багато хто, що сюди прийшли, прізвисько собі придумали і вважають, що так минуле своє перекреслили. А минуле ж не в імені, а в пам&apos;яті, її куди подінеш?</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_106">
		<text>А якщо немає пам&apos;яті? Я, наприклад, пам&apos;ятаю тільки як опритомнів у підвалі, на Кордоні, і більше нічого. Ні імені, ні по батькові, ні батька, ні матері... Порожньо, зовсім пусто.</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_107">
		<text>Так, біда, звісно. Але на божевільного ти мало схожий. А якщо ще й до Рудого лісу дістався, то, мабуть, сталкер ти досвідчений, який небезпеки бачив, різні навички має. Звичайна людина навряд чи сюди дійшла б, без сторонньої допомоги. Ось і кмітлив, звідки в тобі ці знання та вміння. Якось ти їх придбав. Значить, не перший день Зону топчеш. Людей треба шукати, які давненько тут мешкають... Може хтось тебе і визнає, та розкаже хто ти є насправді... Хоча я тебе не пам&apos;ятаю. Ні обличчя, ні голосу... А я тут давно.</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_108">
		<text>У тому й річ, Василю Петровичу, що з одного боку, все це начебто як мені й знайоме, а з іншого, ніяк не можу згадати коли я це бачив. А про людей не ти перший мені кажеш. Ніхто поки що мене не впізнав. Наче й не було мене. Може так і є? Імені-то ні, одна кличка.</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_109">
		<text>Не хвилюйся, все ще утворюється. Головне, що живий. Голова на плечах, руки та ноги цілі. А люди знайдуться, завжди хтось перебуває. Не з неба ж ти впав.\nА тепер іди. Я тут на людину чекаю. Він сторонніх очей не любить. Потім домовимося.</text>
	</string>
	<string id="cit_vp_dialog_start_201">
		<text>Мічений! Ще живий?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_101">
		<text>Ммм...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_102">
		<text>Чого?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_201">
		<text>Ти хто? Навіщо... Все одно...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_202">
		<text>Що? Не розумію… Ти хто?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_203">
		<text>Я... Івар... Івар... Нема сил. Тисне. Нема бажань. Все не треба було. Даремно. Тисне... Щось... не так пішло. Мабуть.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_204">
		<text>Іваре? Ти мені й потрібний... Ти не поспішай, заспокойся трохи. Я Мічений. Ти Іваре. Спробуємо говорити. Добре? Скажи, як зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_205">
		<text>Так... Мічений... Важко говорити. Спробуємо...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_206">
		<text>Тут така справа, був я на Радарі, думав, що він там відключається, щось повимикував, а воно... Чорт! Простіше, напевно, треба...\nІваре, ти відключив &quot;Випалювач&quot;?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_207">
		<text>Ммм... О... Так... Ні... Мої... Там, під землею... Стрілець... Схеми дав... Не пам&apos;ятаю. Даремно... Він просив, не треба було...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_208">
		<text>Стрілець схеми дав? Де він сам?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_209">
		<text>Так... Схеми, карти... у нього були. Не знаю… звідки… Він пішов… Просив не робити. Чи не відключати. Небезпечно... Він увімкнув... Не можна було інакше... Я не зрозумів тоді... О!.. Тяжко.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_210">
		<text>Що робити? Чорт... Гаразд, відпочинь.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_301">
		<text>Ти знову.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_302">
		<text>Так. Потрібно мені дізнатися про Стрілка. Ти як?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_303">
		<text>Так... Краще... Стрілець... Говорив, що не можна відключати.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_304">
		<text>&quot;Випалювач&quot;? Чому? Він же мізки пропалює.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_305">
		<text>Я теж думав... Він має рацію, напевно... Там, за Радаром, щось... Він його пригнічував... Випроміненням. Я не розумів... Важко було зрозуміти...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_306">
		<text>Що ж. А я ось тебе не розумію... Значить, на Радарі той &quot;Випалювач&quot; Стрілець і ввімкнув? Нісенітниця якась. Як таке можливе... Що він там придушити зібрався випромінюванням? І як він упізнав?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_307">
		<text>Втомився... Коротше кажи...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_308">
		<text>Так пробач. Що за Радаром, там на півночі?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_309">
		<text>Моноліт... Він так назвав... Створює поле... безсилля, апатії... Зводить з глузду. Ілюзії… Розширюється. Усім гірше стане...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_310">
		<text>Моноліт? Це ж казки все... Мабуть.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_311">
		<text>Втомився...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_312">
		<text>Ну ще трохи, не відключайся. Звідки він дізнався про шлях? Схеми звідки були? Де вони?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_313">
		<text>Не знаю. Нема вже... Віддав ПДА. Там залишилися... Не вийшли... Мені гірше... Слухай мене, доки можу...\nВчені. Вони можуть сказати... де підземелля. Вчені. Там. В місті. У Райцентрі. Іди. Потрібно... Увімкнути назад. Це важливо. Вчені... Вони знають, можуть знати... Він сказав... Я не вірив... Мммм...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_314">
		<text>Райцентр? Який Райцентр?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_315">
		<text>Так, так... Він. Там. Іди...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_316">
		<text>Значить, Райцентр... Я щось придумаю.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_401">
		<text>Тяжко... Не можу...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_402">
		<text>Так, зрозуміло... Відпочивай.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_501">
		<text>Ммм...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_502">
		<text>Ну, ти як?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_503">
		<text>Так... начебто відпускає. Лікар був, допоміг... А я тебе... бачив десь раніше?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_504">
		<text>Звичайно, ти мені про Райцентр сказав, не пам&apos;ятаєш? Щоправда, ти погано говорив. Та й зараз також.\nДумаєш, ми зустрічалися? Ти знаєш хто я?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_505">
		<text>Ні... Я сам не розумію. Ти нагадав мені одного... ну, загалом... Не може такого бути... Не можеш ти ним бути...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_506">
		<text>Зрозуміло. Щось ти знову замовляєшся. Видок у тебе ще не дуже.\nХоча, постривай... Ти мені казав, що Стрілець тобі якісь документи дав. Креслення, плани, схеми? Що це було звідки?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_507">
		<text>Сам не знаю. Він мені копії залив на ПДА... а я йому теж дещо дав... Матеріали з моєї роботи... Де він узяв, не знаю... Я шукав шлях, хотів зрозуміти... Адже зомбі від &quot;Випалювача&quot; &quot;. Я так думав. А виявилося – ні. &quot;Випалювача&quot; немає, а нові зомбі є... Ще більше... Чому? Я не розумію... Все даремно виходить...\nСтрілець сказав незрозуміле ... Моноліт випромінює, тому зомбі і пхі ... січес ... розлад, загалом. Я робив це. Не зрозумів. Думав, все це казки. Моноліт та його поле. Поклик... Думав, хвороба така... А він казав, що поле &quot;апатії&quot; перекриває... &quot;Випалювач&quot;... Спеціально так. Я не думав... Але зрозумів... На собі зрозумів. Сам ледве пішов... Складно...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_508">
		<text>Пощастило тобі. Та ти не хвилюйся. Важко поки що вимовляєш.\nКраще не відволікайся – про Стрілка давай.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_509">
		<text>Так. Стрілець... Він залишив мені нотатки... Перед тим, як піти... Щоб я зрозумів, чому... У нотатках все... Лікарю віддав... Там усе. Чому включено... І не можна вимикати. Я думав, це помилка... Він сказав про модуляцію щось... Що вона не дає йому... А тепер... Загалом, треба включити обов&apos;язково... Нехай не в тій, в іншій моді. .ляці...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_510">
		<text>То &quot;Випалювач&quot; спеціально включили? Це Стрілець його і ввімкнув, чи що? Раз у нього схеми були.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_511">
		<text>Не знаю... Навряд. Хоча...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_512">
		<text>Я про те й хочу дізнатися. Де ти вмикав? Один ботанік мені сказав, що на Радарі. Я щось не зрозумію де. Ти ж мусиш пам&apos;ятати.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_513">
		<text>Так. Там. Але не я... Я лише на контролі був. А вони не зрозуміли. Вимкнули... все. Наразі харчування немає. І двері закидають...кіловари... Спеціально, напевно... Або помилково... Але ніхто більше... Але є резерв... Мммм... Харчування... Там, десь у Долині. .. Цього не знаю... Посилання були в тих... схемах. ПДА їм віддав... Мммм... Погано знову...\nЛікар був... Пішов у Чащу... Він там. Йому дав папери... Нотатки. До нього сходи... мммм... Може, серед них... Де... Резерв... Мммм. До нього сходи...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_514">
		<text>Тоді треба спочатку до Лікаря в хащі навідатися, а вже потім у Долину тупотіти. Із ним є про що поговорити.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_601">
		<text>Мічений?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_6021">
		<text>Так. Взяв я в Лікаря записки. Щось я не зрозумію в них... Невже це правда? Про Моноліт, про психов.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_6022">
		<text>Це я. Потім підійду.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_603">
		<text>Я сам спочатку вважав за... фантазію. Але зіставив... Схоже, дуже. Треба увімкнути... Знову. Тоді буде ясно.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_604">
		<text>Ну добре, увімкну, а далі що? До Моноліта тому пробиратися? Навіщо мені це... Та й як... Якщо навіть Стрілець не зміг, як я зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_605">
		<text>Привид... Мабуть, він знає як... Приблизно... хоч би. Стрілець не зміг би все одно.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_606">
		<text>Цей Привид... Лікар сказав, що в Печері чекатиме. Я клюнув. А він мене газом приспав, на сонного глянув і змився. Я не зрозумію його. Лікар каже, що у Привида є до мене розмова, то чого він тягне, що йому треба? Прийшов би, побалакали... А він?\nДобре хоч його підручний дав схему резервного харчування лабораторії, що у Темній долині. Потрібно місцевим розумникам показати.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_607">
		<text>Так... Привид... Він завжди був... дивний. Стрілець не дуже... довіряв... Він йому не сказав про &quot;Мітку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_608">
		<text>То він усе-таки прихопив &quot;Чорну мітку&quot;?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_609">
		<text>Ні... Не те... Зараз це не важливо... Він все одно пішов... Ммм... Зараз головне назад включити &quot;Випалювач&quot;. Ти ж зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_610">
		<text>Та нічого я не зрозумів. У записках Стрілка йдеться, ніби Зоні сотня років. Помилка, що...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_611">
		<text>Так. Так і є... Я думав, Стрілець вчений якийсь... Але... у мене підозра є... що він... Ммм...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_612">
		<text>Що ти замикав знову? Тяжко говорити, так помовчи поки, не гвалтуй себе. Потім обговоримо, як видужаєш. Ти тільки не йди нікуди з Бара.\nЯ поки що з паперами про лабораторію розберуся. Подивимося, як складеться, тоді й буде видно, що робити далі.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_701">
		<text>Чи з&apos;ясував про лабораторію?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_7021">
		<text>Поки немає. Треба зі схемами розуміється.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_7022">
		<text>Начебто б прояснилося. У лабораторії, що у Темній долині, є резервне геотермальне джерело живлення. Його треба увімкнути. Там же, на складі, необхідно пошукати задатчики, які потрібно вставити в радарній лабі під антенами, щоб змінити модуляцію &quot;Випалювача&quot; на безпечну для людей. А потім включити сам &quot;Випалювач&quot; в іншій радарній лабі... Сподіваюся, що після цього нікого не вб&apos;є...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_703">
		<text>Тоді... поспішай. Зважаючи на ті записи... поле апатії поширюється досить швидко.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_704">
		<text>І так, як кінь скаковий, весь у милі. Бігом туди, бігцем назад. Воно на словах - там крутни, тут встав. А насправді? Правильно Бармен говорив...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_705">
		<text>Що говорив?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_706">
		<text>Так, так... Чекай. Якщо повернусь, розповім, що вийшло.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_801">
		<text>Що там із &quot;Випалювачем&quot;?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8021">
		<text>Не все так швидко.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8022">
		<text>Зважаючи на все, вийшло. Включив &quot;Випалювач&quot;... але повної впевненості немає. Час покаже.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_803">
		<text>Головне, що ти це зробив. Навіть... не для всіх, а для себе, особисто...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_804">
		<text>Особисто... мабуть. Запитань тільки побільшало, а відповідей немає.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_805">
		<text>Сам же… кажеш – час покаже.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_806">
		<text>А ти дивлюсь очухався. Майже бодрячок. Іваре, а це вас називають &quot;Шукачі&quot;? Що шукаєте, якщо не секрет?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_807">
		<text>Так... Шукаємо особливі артефакти, які... можна використовувати для дезом...бі...кації. Погано ще вимовляю...ваю. Іноді.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8081">
		<text>Мені здавалося, що це ходячи трупи. Хіба можна з мертвого зробити живе?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8091">
		<text>Ось саме: тобі здавалося... Дехто виправдовує цим свої... досліди. Мовляв, це все одно... що препаріро... труп, загалом. Навіть медики на трупах навчаються... Але ж це люди. І їм потрібно допомогти. Я намагаюся, правда, поки не особливо виходить... Хочеш допомогти нам?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8101">
		<text>Не впевнений поки що... Якось гидко мені, не схожі зомбі на людей... Я подумаю, може, підійду ще.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8111">
		<text>Не поспішай. Треба ж тобі... якось віддячити... Ти дуже ризикував... з &quot;Випалювачем&quot;... Я колись назад з Радара йшов, скинув там... частину поклажі. Біля огорожі. Тяжко було... собак там багато. Знайдеш – твоє. Ну а ні - вибач... поки що, нічого іншого, дати не можу.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8082">
		<text>Я ось тут подумав... Ти знав Ікла?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8092">
		<text>Знав... А до чого тут Ікло?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8102">
		<text>У нього проблема з головою. Я його зустрів у підземеллі Агропрому. Вже не знаю, що там з ним трапилося, тільки виходячи з підземелля на поверхню він відразу ставав, ну як зомбі - точнісінько. А під землею — нормальний.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8112">
		<text>Хм... Ти кажеш, ставав... І що з ним сталося? Він одужав?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8122">
		<text>Сахаров зробив якийсь захисний шолом. Я відніс Ікло і він зміг піднятися на поверхню. Сахаров пропонував, щоб на Агропромі його забрав гелікоптер і відвіз кудись. Казав, що його вилікують. Але чогось я засумнівався...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8132">
		<text>То він вийшов чи ні?</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8142">
		<text>Вийшов, але не туди, куди просив Сахаров. Там таємний хід був, і Ікло пішов із цим шоломом у Туманну хащу. А я тепер думаю, чи не дарма я так зробив. Все ж таки вчені хоч якось, але допомогли б. А тепер що? Хто йому в тій частіше допоможе...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8152">
		<text>Ні! Тільки не ці вчені... Ти вважаєш, що допоміг би так Ікла? А я так думаю... ти просто предоста... ну, дав би їм під... допитного... кролика. Думаєш... ці головани стали б його &quot;лікувати&quot;? Та вони зроблять все можливе, щоб піддослідний залишався напівзомбі. Ніхто б і не подумав його лікувати. А стали б з нього час від часу... знімати цей шолом... і вивчати, як там поводяться зомбі... якщо їх полоснути ножем, вогнем, батогом... А потім... &quot;заради науки&quot;, почали б давати навіювання і установки ... щоб повивчити, як можна управляти зомбі ... І скажуть: &quot;все це заради благих цілей&quot;. &quot;Одна безневинна жертва... заради порятунку тисяч&quot;. Тьху, лицеміри! Ти правильно все зробив, не сумнівайся...</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8162">
		<text>Та заспокойся ти! Не можна тобі так. Ось розійшовся. Я краще піду. Потім домовимося.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_8172">
		<text>Не поспішай. Треба ж тобі... якось віддячити... Ти дуже ризикував... з &quot;Випалювачем&quot;... Я колись назад з Радара йшов, скинув там... частину поклажі. Біля огорожі. Тяжко було... собак там багато. Знайдеш – твоє. Ну а ні - вибач... поки що, нічого іншого, дати не можу.</text>
	</string>
	<string id="ivar_start_new_dialog_901">
		<text>Здрастуй друг.</text>
	</string>
