<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
#include "text\rus\arc_string_table.xml"
#include "text\rus\sak_strings_trade.xml"
#include "text\rus\sak_strings_treasure.xml"
#include "text\rus\sak_strings_six.xml"
#include "text\rus\sak_strings_six2.xml"
#include "text\rus\sak_strings_attention.xml"
#include "text\rus\string_table_arts_mayatnik.xml"
#include "text\rus\string_actor_bio.xml"
#include "text\rus\string_news_mikelik.xml"
#include "text\rus\mike_strings.xml"
#include "text\rus\doc_dialogs.xml"
#include "text\rus\story_dialogs.xml"
	<string id="remembers">
		<text>Спогади</text>
	</string>
	<string id="news">
		<text>Знайдена інформація</text>
	</string>
	<string id="enc_task">
		<text>Прохання та нотатки</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task">
		<text>Флешка Шустрого</text>
	</string>
	<string id="gar_flame">
		<text>Вогнемет Прапору на Звалищі</text>
	</string>
	<string id="agr_klyk_02">
		<text>Спробувати допомогти Ікла</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_spot">
		<text>Десь тут Неумеха втратив контейнер із артефактом</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_lukash_find_dinamit">
		<text>Лідеру гурту &quot;Свобода&quot; потрібен динаміт. Можливо, за його допомогою буде прокладено дорогу до Туманної хащі. За словами Лукаша, динаміт був у вчених на Болотах</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_0">
		<text>Шинкар казав, що потрібна надійна людина?</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_1">
		<text>Потрібен. Мої хлопці тут майже прорили хід у Туманну хащу, але для завершення роботи нам потрібен динаміт. Чув, що на Болотах ботаніки оселились. Я достеменно знаю, що вибухівка у них є. Ти як, зможеш домовитись і принести? А то наших через Бар не пускають, а в обхід довго і набагато небезпечніше. Так як? Погоджуйся, спільну справу робимо.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_21">
		<text>Давай спробую.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_22">
		<text>Ні, поки що зайнятий.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_3">
		<text>І тобі користь буде, і подарунок на додачу, не сумнівайся.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_have_0">
		<text>Щодо динаміту я...</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_have_1">
		<text>Що щодо? Сходив? Як пройшло?</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_have_21">
		<text>Так. Ось дали. Акуратніше... Тримай.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_have_22">
		<text>Сходив. Загалом, поки що немає вибухівки.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_have_3">
		<text>Ну дякую. Отже, дивись: ми плануємо ось тут, одразу за боксами, вхід зробити, а вихід у Туманній частіше. Буде потреба, користуйся. А ось і обіцяний подарунок.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_have_4">
		<text>Дякую, буду...</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_0">
		<text>Мені вибухівка потрібна.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_1">
		<text>Мені яка справа, що тобі потрібно?</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_2">
		<text>Мда, не так висловився. Дехто каже, що у вас можна вибухівку дістати. Це правда чи ні?</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_3">
		<text>Хм... Ось народ трепливий! Ну є трохи. Про всяк випадок... Не продається!</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_4">
		<text>Як же бути? Мені, щоправда, дуже потрібне. Невже немає варіантів?</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_51">
		<text>Ну… Є один. Якщо в тебе, як то кажуть, не тисне ніде... Наші головани теорію жодну не перевірять. Для бройлерів-переростків. Спустили мені своє побажання: тому, хто здобуде частину від нього, від гіганта тому пошана і повага. Або, як у нашому випадку, динаміт і до побачення. Можу дати наведення. Мисливці говорили, що в Кишці є м&apos;ясник місцевий, Прошею кличуть. Він може тобі в цій справі допомогти. Зрозуміло?</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_611">
		<text>О! У мене якраз є з собою! Забирай.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_612">
		<text>Від гіганта шматок? Навіть не знаю...</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_52">
		<text>Ну… Є один. Якщо в тебе, як то кажуть, не тисне ніде... Наші головани теорію жодну не перевірять. Про те, як виникли такі мутанти, як контролери. Спустили мені своє побажання: тому, хто здобуде частину генного матеріалу від нього, від контролера, отже, пошана і повага. Або, як у нашому випадку, динаміт і до побачення. Можу дати наведення. Мисливці говорили, що в Кишці є м&apos;ясник місцевий, Прошею кличуть. Він може тобі в цій справі допомогти. Зрозуміло?</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_621">
		<text>О! У мене якраз є з собою! Забирай.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_622">
		<text>Від контролера частина? Навіть не знаю...</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_53">
		<text>Ну… Є один. Якщо в тебе, як то кажуть, не тисне ніде... Наші головани теорію жодну не перевірять. Про полтергейстів. Спустили мені своє побажання: тому, хто здобуде їхнє око, від півтергейсту, отже, тому шана і повага. Або, як у нашому випадку, динаміт і до побачення. Можу дати наведення. Наші казали, що в Кишці є м&apos;ясник місцевий, Прошу кличуть. Він може тобі в цій справі допомогти. Зрозуміло?</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_631">
		<text>О! У мене якраз є з собою! Ось.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_632">
		<text>Око півтергейсту? Навіть не знаю...</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit_need_7">
		<text>Ого! Дивись, який ти запасливий, не чекав... Ех, коли пішла така п&apos;янка, забирай ящик. Тільки не надірвись, упустиш - душа в небо, а на землі одна брудна пляма залишиться. Тримай ніжно, як дівчину.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_0">
		<text>Щодо того, динаміту...</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_11">
		<text>Обговорили все! Принесеш шматок гіганта, тоді й про вибухівку можна буде поговорити.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_611">
		<text>Ага, дістав я шматочок із коров&apos;ячих шкарпеток. Ось.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_612">
		<text>Упертий? Ну гаразд... Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_12">
		<text>Обговорили все! Принесеш від контролера частину, тоді й про вибухівку можна буде поговорити.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_621">
		<text>Ага, пам&apos;ятаю. Ось. Є. Довелося постаратися.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_622">
		<text>Упертий? Ну гаразд... Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_13">
		<text>Обговорили все! Принесеш око півтергейсту, тоді й про вибухівку можна буде поговорити.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_631">
		<text>Так, так. Ось, дивись, на тебе око дивиться.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_632">
		<text>Упертий? Ну гаразд... Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="freedom_dinamit2_need_7">
		<text>Ого! Ти й пронозливий, не чекав... Ех, коли пішла така п&apos;янка, забирай ящик. Тільки не надірвись, упустиш - душа в небо, а на землі одна брудна пляма залишиться. Тримай ніжно, як дівчину.</text>
	</string>
	<string id="tex_yan_scientist_find_af_dummy_glassbeads">
		<text>\nПрофесор Сахаров, який працює у бункері на Янтарі, попросив знайти йому для проведення серії дослідів артефакт третього рівня. Після цього він повідомить координати виявленого шляху до Рудого лісу</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_0">
		<text>У Барі натякнули про безпечну дорогу на північ через Рудий ліс.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_1">
		<text>Так, є така стежка. Тільки, як там у вас говориться, - баш на баш. Ми іноді проводимо експерименти з рідкісними субстанціями. Принесете нам артефакт, не нижче 3-го рівня, і я покажу вам дорогу. Тільки, прошу вас, артефакт має бути дуже гарної якості. Так би мовити з мінімальним &quot;зносом&quot;. Якщо принесете артефакт класу пустушка - прийму у будь-якому стані.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_2">
		<text>Що ж, спробую знайти.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_0">
		<text>Щодо дороги до Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_1">
		<text>Чи принесли артефакт? Давайте, давайте... Що там у вас?</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_21">
		<text>Такий підійде?</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_22">
		<text>Пустушка підійде?</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_23">
		<text>Не розжився поки що підходящими артами.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_3">
		<text>Так... саме те, дякую.\nДивіться, ми перевірили... покажу на карті - тут, за корпусами цього заводського комплексу, є безпечна стежка, яка веде прямо в так званий Рудий ліс. Бачите?</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_4">
		<text>Ага, дякую, професоре!</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_51">
		<text>До речі, адже є й альтернативний спосіб потрапити на цю територію з району, що називається Армійські склади. По обличчю бачу, що ви про це не знали. Ммм... на знак вдячності за вашу плідну співпрацю з нашим науковим відділом, відзначу вам цей перехід абсолютно безоплатно.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_52">
		<text>Тільки я не радив би йти туди без хорошого екіпірування. Дуже небезпечне місце.\nЯкщо все ж таки підете туди, то в мене є прохання. Наукова розвідгрупа наших колег, що пішла туди ще минулого місяця, зникла, і звісток від них немає. Якщо ви знайдете їхні сліди, то повідомте, будь ласка. Невизначеність... знаєте, колеги турбуються. Їхня база була в старому виробленні, що поряд із входом до заповідника.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_61">
		<text>І ще раз дякую! Може, ще чим допомогти науці треба?</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_62">
		<text>Небезпечно? Зброя, напевно, потрібна хороша... Це на Агропром, до військових звертатись доведеться. Там була можливість добрим спорядженням розжитися. Тільки поки туди-сюди... А прохання ваше я матиму на увазі.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_71">
		<text>Є в мене одне прохання, якраз на випадок, якщо ви зберетеся відвідати Рудий ліс. Наукова розвідгрупа наших колег, що пішла туди ще минулого місяця, зникла, і звісток від них немає. Якщо ви знайдете їхні сліди, то повідомте, будь ласка. Невизначеність... знаєте, колеги турбуються. Їхня база була в старому виробленні, що поряд із входом до заповідника. Тільки я не радив би йти туди без хорошого екіпірування. Дуже небезпечне місце.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_72">
		<text>Це ви про НДІ &quot;Агропром&quot;? Є ж безпечний шлях від нас туди. Принаймні солдатики сюди вдавалися. Ми іноді беремо у них пошту та переправляємо на &quot;велику землю&quot;, а зрідка навіть вдається організувати телефонний зв&apos;язок.</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_821">
		<text>Здається, я знаю одного &quot;солдатика&quot;, якого можна запитати на цю тему. До зустрічі, проф!</text>
	</string>
	<string id="find_af_dummy_glassbeads_have_822">
		<text>Точно! Я ж знаю про коротку дорогу звідси на &quot;Агропром&quot;... зовсім з голови вилетіло.</text>
	</string>
	<string id="tex_yan_scientist_find_case">
		<text>\nГоворять, що існує стежка з Агропрому на Янтар. Треба розпитати про це дезертира Валуєва</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_0">
		<text>Слухай, а ти що ж, сталкерство тут теж промишляв раніше? Аж надто старуватий ти для цих справ. І про Санаторій якийсь говорив, це ще до утворення Зони було, то виходить?</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_1">
		<text>Ну так. Аномаліями мені вже пізно вчитися скакати, тут ти маєш рацію. Зате руки звідки треба ростуть, тож і при справі, і маю повагу від сталкерів. Адже я давно тут, з самого початку, почитай...</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_2">
		<text>Абориген, чи що? У сенсі місцевий?</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_3">
		<text>Ну як сказати, адже я, як і ти, теж не пам&apos;ятаю багато про себе. Моє життя &quot;почалося&quot; за пару років до Зони. Лежав я в Санаторії тутешньому, паралізований був, пам&apos;ять відбило... А як лягло, все перемішалося. Хто міг, у бігу подалися, хтось одразу занурився, кого товариші витягли...</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_41">
		<text>Ну розповідай! Як ти?</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_42">
		<text>Гаразд, зав&apos;язуй свої байки, пішов я...</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_5">
		<text>Мене теж доклало міцно. Отямився - на підлозі лежу. Простягнув руку і підвівся...</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_6">
		<text>Ти ж кажеш, паралізований був!</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_7">
		<text>Отож і воно! Після викиду рухатись став! Потроху, потихеньку, але підвівся, ходити став. Не як молодий, звичайно, але все ж таки... Так що Зона мене підняла, тепер ось годує. Хоча, якби не викид, може, й зуміли б костоправи мені пам&apos;ять повернути...</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_8">
		<text>Пам&apos;ять? Як?</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_9">
		<text>Дні за три до того, як спалахнуло, до нас група медиків з якоїсь азіатчини приїхала. Вони свої нові препарати привезли шукали добровольців на випробування. Ну, мені втрачати не було чого, я і зголосився... Мене запевняли, що одна з їх мікстур може допомогти пам&apos;ять повернути. Тільки не встиг я випробувати. Може, воно і на краще...</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_10">
		<text>А що це за препарат?</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_11">
		<text>Та звідки ж я знаю... Бачив тільки – у пляшечці невеликий, із червоною етикеткою, написи їхніми каракулями. Я не цікавився більше. Думаю, зараз би й не став би ризикувати пити цю хімію... А ти, якщо хочеш, спробуй сам пошукати в Санаторії.</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_12">
		<text>І як мені туди потрапити?</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_13">
		<text>Санаторій... що ж, дякую, візьму на замітку.</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_131">
		<text>Та я ж говорю: Санаторій-профілакторій... Хворих там лікували. Недалеко звідси, але де точно, не скажу, я чуйно непритомний був, коли вибрався. Спитай народ, хто досвідченіший, напевно знають, де і що...</text>
	</string>
	<string id="vergas_hospital_132">
		<text>Та я ж говорю: Санаторій-профілакторій... Можу навіть тобі позначки зробити в ПДА, але я не впевнений, що точно туди ці дороги ведуть. Сам я не ходив. Може, туди ще яким шляхом можна пройти. Спитай народ, хто досвідченіший, напевно знають точно де і що...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_0">
		<text>Ремонтуєш?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1">
		<text>Так, чиню помаленьку... Ось боргівську броньку в божеський вигляд наводжу. Можу і тобі броню підлатати. Попереджаю, це недешева робота, чим більше зношування, тим дорожче. Ну, що є в тебе?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_101">
		<text>Та ось, бачиш, у якому стані у мене броня... Зумієш відремонтувати?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_102">
		<text>Ану, дай подивлюсь...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_103">
		<text>Ну як? Чи підлягає ремонту?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1041">
		<text>Думаю впораємося... Маєш бабусі?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1042">
		<text>Не... Щось броник у тебе не дуже...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1052">
		<text>Мда... Шкода...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1043">
		<text>Хм. Це ж особлива шкіра. Плащ із плоті. Непогана річ, але ремонту майже не підлягає... Начебто тільки Степанич брався за ремонт...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1053">
		<text>Степанич?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1063">
		<text>Та дід старий тусується на Болотах начебто, або на Забутому хуторі, пошукай...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1044">
		<text>Бач, ти... Щось я не зрозумію. З чого зроблено? Міцний. Не... Я не візьмусь. Ти сам спробуй. А мені це якось не з руки.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_1054">
		<text>Самому?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_2">
		<text>Відремонтуй перший ствол.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_3">
		<text>Відремонтуй другий ствол.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_4">
		<text>Гаразд, згоден я... Ремонтуй.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_5">
		<text>Чорт, з грошима напруження. Зайду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_6">
		<text>Щас... все миттю зроблю...\nЗаходь через пару годин, все отримаєш як із заводу!</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_7">
		<text>Так... Мічений, здорово тебе пошмагало. Так. Десь у мене були бронепластини... Ага, ось вони... Ось так... Угу... Уф...\nНе стій над душею, буде готове, я Гарику, охоронцеві, скажу.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_8">
		<text>Через дві години? Гаразд...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_9">
		<text>Та я просто подивитися хотів. Гаразд, почекаю...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_10">
		<text>Можеш ще щось полагодити?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_11">
		<text>Ну, давай, зроблю.\nСписок можливих ремонтів:</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_12">
		<text>Зайнятий я поки, сам же мені притягнув мотлох...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_13">
		<text>Ну вибач...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_15">
		<text>Ми ж домовилися, що ти розкажеш спосіб зарядки вогнемета? Тримай слово вже...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_16">
		<text>Ну вибач, не впізнав я ще...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_17">
		<text>Ми ж домовилися, що ти мені дістанеш артефакт &quot;Булижник&quot;? А?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_18">
		<text>Ну вибач, немає поки...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_bulyhznik_dialog_0">
		<text>Щодо того вмовляння нашого...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_bulyhznik_dialog_1">
		<text>Ну? Приніс, чи що?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_bulyhznik_dialog_21">
		<text>Так, ось &quot;Булижник&quot;, гарний арт, піднімати багато дозволяє...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_bulyhznik_dialog_22">
		<text>Нема поки, але знаю де взяти...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_bulyhznik_dialog_3">
		<text>Поважаю тих, хто тримає слово! Підходь, якщо потреба буде якась.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_flame_reload_receipt_dialog_0">
		<text>Щодо того вмовляння нашого...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_flame_reload_receipt_dialog_1">
		<text>Ну? Дізнався? Чи заправляє Шуруп? Як?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_flame_reload_receipt_dialog_2">
		<text>Так, ось він накидав писульку. На дивись.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_flame_reload_receipt_dialog_3">
		<text>Хм, так. Сепаратор? А де... Гаразд... Поважаю тих, хто тримає слово! Підходь, якщо потреба буде якась.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_end_0">
		<text>Як справи із ремонтом? Готово?</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_end_1">
		<text>Готово, готово, забирай...</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_end_11">
		<text>Ні, я ще не закінчив, підійди пізніше.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_end_2">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_repair_end_12">
		<text>Добре Добре...</text>
	</string>
	<string id="Hello_sak">
		<text>%c[255,255,128,128]\nВелике привіт від Сяка!</text>
	</string>
	<string id="kodes">
		<text>Коди до дверей</text>
	</string>
	<string id="ways_info_door_sak_text">
		<text>Івар повідомив пароль до кодових дверей невеликого укриття, яке знаходиться навпроти повороту до Прип&apos;яті. Це набір цифр: 1287975</text>
	</string>
	<string id="enc_ways">
		<text>Розвідані шляхи</text>
	</string>
	<string id="enc_info_red_battery_text">
		<text>\n \nЯкщо кинути артефакт &quot;Батарейка&quot; в аномалію &quot;Снігова&quot;, можна отримати &quot;Рубінову батарейку&quot;.\nАртефакт &quot;Рубінова батарея&quot; може ліквідувати аномалії\n%c[UI_orange] &quot;Електра&quot;%c[default]і%c[UI_orange]&quot;Воронка&quot;.\n \n%c[default]Час, що триває перетворення -%c[green]близько двох годин.</text>
	</string>
	<string id="enc_info_red_spring_text">
		<text>\n \nЯкщо залишити артефакт &quot;Пружина&quot; в аномалію &quot;Снігова&quot;, то можна отримати &quot;Рубінову пружину&quot;.\nАртефакт &quot;Рубіна пружина&quot; може ліквідувати аномалію\n%c[UI_orange] &quot;Карусель&quot;.\n \n%c[default]Час, через який з&apos;явиться новий артефакт%c[green]близько двох годин.</text>
	</string>
	<string id="enc_info_red_pellicle_text">
		<text>\n \nЯкщо залишити артефакт &quot;Плівка&quot; в аномалію &quot;Снігова&quot;, то можна отримати &quot;Рубінову плівку&quot;.\nАртефакт &quot;Рубінова плівка&quot; може ліквідувати аномалію\n%c[UI_orange] &quot;Трамплін&quot;.\n \n%c[default]Недовго чекати доведеться, доки буде готово...%c[green]Близько двох годин.</text>
	</string>
	<string id="enc_info_green_blood_text">
		<text>\n \nЯкщо кинути повністю позитивний артефакт &quot;Кров каменю&quot; в аномалію &quot;Студень&quot; у &quot;Туманній гущавині&quot;, то можна отримати його смарагдовий різновид.\n \nПеретворення відбувається протягом...%c[green]години.</text>
	</string>
	<string id="enc_info_green_medusa_text">
		<text>\n \nЯкщо кинути повністю позитивний артефакт &quot;Медуза&quot; в аномалію &quot;Студень&quot; у &quot;Туманній гущавині&quot;, то можна отримати його смарагдовий різновид.\n \nПеретворення відбувається протягом...%c[green]години.</text>
	</string>
	<string id="enc_info_green_vyvert_text">
		<text>\n \nЯкщо кинути повністю позитивний артефакт &quot;Виверт&quot; в аномалію &quot;Студень&quot; у &quot;Туманній гущавині&quot;, то можна отримати його смарагдовий різновид.\n \nПеретворення відбувається протягом...%c[green]години.</text>
	</string>
	<string id="enc_info_dummy_dummy_new_text">
		<text>\n \nЯкщо кинути артефакт &quot;Пустушка&quot; в аномалію &quot;Снігова&quot;, то можна отримати &quot;Акумулятор&quot;.\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]дві години.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way100a_text">
		<text>Перехід із Агропрому на Забутий хутір.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way101a_text">
		<text>Перехід з Кордону на Забутий хутір.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way102a_text">
		<text>Перехід з Агропрому на Янтар.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way103a_text">
		<text>Перехід з бурштину на Агропром.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way104a_text">
		<text>Перехід з Дикої території в Рудий ліс.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way105a_text">
		<text>Перехід з Армійських складів у Рудий ліс.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way106a_text">
		<text>Перехід з бурштину в Рудий ліс.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way107a_text">
		<text>Вхід до лабораторії Х-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way108a_text">
		<text>Перехід із Радара до зони &quot;Тесла&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way109a_text">
		<text>Перехід із Темної долини до лабораторії Х-10.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way110a_text">
		<text>Перехід із Темної долини до Туманної хащі.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way111a_text">
		<text>Перехід з Армійських складів до Туманної хащі.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way112a_text">
		<text>Перехід з Кордону в Кишку.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way113a_text">
		<text>Перехід з Бару на Армійські склади.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way114a_text">
		<text>Перехід із Бару на Дику територію.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way116a_text">
		<text>Перехід із Темної долини на Звалище.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way117a_text">
		<text>Перехід зі Звалища в Темну долину.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way118a_text">
		<text>Тунель між Х-18 та Х-16.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way119a_text">
		<text>Тунель між Х-16 та Х-18.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way130a_text">
		<text>Вхід до лабораторії Х-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way131a_text">
		<text>Якийсь перехід.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way135a_text">
		<text>Перехід з Туманної хащі на Звалище.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way136a_text">
		<text>Перехід з Туманної хащі в Темну долину.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way137a_text">
		<text>Перехід із Туманної хащі на Армійські склади.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way138a_text">
		<text>Вхід до Печери з Туманної хащі.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way151a_text">
		<text>Перехід зі Звалища до Туманної хащі.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way154a_text">
		<text>Перехід із Армійських складів у зону &quot;Тесла&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way155a_text">
		<text>Перехід з Лиманська до Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way156a_text">
		<text>Перехід із Лиманська на Армійські склади.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way157a_text">
		<text>Вихід із Санаторію на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way158a_text">
		<text>Перехід з Кордону до Санаторію.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way159a_text">
		<text>Перехід із Санаторію на Звалище.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way161a_text">
		<text>Вихід із Печери до Туманної хащі.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way162a_text">
		<text>Вихід з Печери до Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way163a_text">
		<text>Перехід із зони &quot;Тесла&quot; до Райцентру.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way164a_text">
		<text>Вхід у Х-6 із зони &quot;Тесла&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way165a_text">
		<text>Перехід із Лиманська до зони &quot;Тесла&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way166a_text">
		<text>Перехід із Забутого хутора на Болота.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way171a_text">
		<text>Перехід з Рудого лісу до Лиманська.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way172a_text">
		<text>Перехід із Рудого лісу на Дику територію.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way173a_text">
		<text>Перехід з Рудого лісу на бурштин.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way174a_text">
		<text>Перехід із Рудого лісу на Армійські склади.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way175a_text">
		<text>Вихід із Х-6 у зону &quot;Тесла&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way176a_text">
		<text>Перехід із Забутого хутора на Агропром.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way177a_text">
		<text>Перехід зі Звалища до Санаторію.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way178a_text">
		<text>Перехід з Кордону на Болота.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way179a_text">
		<text>Перехід з Болота на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way180a_text">
		<text>Перехід з Боліт у Забутий хутір.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way181b_text">
		<text>Перехід з Болота на Агропром.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way182a_text">
		<text>Перехід із Забутого хутора на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way183a_text">
		<text>Перехід з Агропрому на Болота.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way184a_text">
		<text>Перехід зі Звалища на Забутий хутір.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way185a_text">
		<text>Перехід із Забутого хутора на Звалище.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way186a_text">
		<text>Тунель між Х-8 та Х-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way187a_text">
		<text>Тунель між Х-6 та Х-8.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way188a_text">
		<text>Вхід до Печери з Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way189a_text">
		<text>Перехід із зони &quot;Тесла&quot; на Радар.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way190a_text">
		<text>Перехід із зони &quot;Тесла&quot; до Лиманська.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way191a_text">
		<text>Перехід із зони &quot;Тесла&quot; на Армійські склади.</text>
	</string>
	<string id="enc_enc_info_way199a_text">
		<text>Перехід із Темної долини до Кишки.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way100a_text">
		<text>Командиру групи військ\nЗахисний кордон.\nРапорт\nДоповідаю: 14.04.2012 о 22-й годині на вечірній перевірці було виявлено відсутність трьох військовослужбовців довіреного мені підрозділу, розташованого на території колишнього НДІ &quot;Агрокомплекс&quot;. У ході опитування інших виявлено такі факти: зниклі військовослужбовці неодноразово, користуючись безконтрольністю з боку молодшого командного складу, відвідували місцевого торговця Сидоровича, який постачав їх спиртними напоями та наркотичними речовинами.\nЗа словами товаришів по службі, за час патрульної служби ними було виявлено не виявлений прохід на Кордон через територію &quot;Забутий хутір&quot;. Розташування і підхід до даного проходу наводжу на карті-схемі, що додається.\nВжиті мною заходи щодо розшуку зниклих військовослужбовців результатів не принесли.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way101a_text">
		<text>Інформація від Провідника:\nЗовсім недалеко за колишньою фермою є можливість через Забутий хутір потрапити до НДІ &quot;Агропром&quot;.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way102a_text">
		<text>Вчений у бункері, на подяку за наданий йому кейс, вказав на зовсім невідомий шлях від колишнього НДІ &quot;Агропром&quot; до дослідницької лабораторії на Янтарі.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way103a_text">
		<text>Згідно з документами, викраденими з бази військових на НДІ &quot;Агропром&quot;, військові планували проникнути вглиб Зони через шлях, що знову відкрився, одна з ділянок якого проходить через дослідницький центр Х-16, який розташований поблизу бункера вчених на Янтарі.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way104a_text">
		<text>При обшуку найманця знайдено схему таємної дороги, якою найманці проникають із відносно відомої сталкерам Дикої території вглиб Зони, в район Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way105a_text">
		<text>Є перехід з Армійських складів у Рудий ліс. Певно, колись ним користувалися військові. Нині на переході влаштувалися найманці. Навіщо – не зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way106a_text">
		<text>У документах з лабораторії було зазначено шлях від дослідницького комплексу Х-16, розташованого на Янтарі, до Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way107a_text">
		<text>Вчений в Іваньківському райцентрі вказав місце входу до лабораторії Х-12. Імовірно там можна включити випромінювач &quot;Райдуга&quot;.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way108a_text">
		<text>Документи, знайдені вченими. Вказано перехід із Радара до зони &quot;Тесла&quot;. Досить сумнівний через свою важкодоступність.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way109a_text">
		<text>На колишній бандитській базі у Темній долині, у підвалі будівництва, можна потрапити до лабораторії Х-10.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way110a_text">
		<text>Бармен повідомив про шлях.\n \nВиявлено інформацію про перехід із Темної долини до Туманної хащі. Перехід рідко використовувався і знали про нього мало хто. Щось там знаходиться дивне в цій гущавині, чому сталкери так неохоче туди ходять.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way111a_text">
		<text>Лукаш повідомив.\n \nЧлени групи &quot;Свобода&quot; активно використовують перехід зі свого табору на Складах до Туманної хащі. Можливо, щось шукають, а швидше за все тому, що так можна потрапити в інші частини Зони в обхід застав &quot;Боргу&quot;.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way112a_text">
		<text>Можна пройти з Кордону в &quot;Кишку Зони&quot;. Хто так назвав цю місцевість – неясно. Але, зважаючи на все, воно відображає суть в очах інших сталкерів - корисного мало, вузько і всякої зарази повно.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way113a_text">
		<text>Судячи з розповідей, клубок аномалій, що закриває шлях до бази &quot;Свободи&quot;, не такий уже й непрохідний. Схоже, боргівці знали це завжди, просто приховують від сталкерів, адже там &quot;анархісти&quot; зі &quot;Свободи&quot;. Але комусь таки повідомляють про перехід, раз можна дізнатися про це.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way114a_text">
		<text>Отримано інформацію про місце переходу на Дику територію. Швидше за все, цей перехід завжди там був, тільки аномалія його перекривала, але тепер зрозуміло, що можна обійти її, тож... Чи варто вважати це нагородою? Мабуть, варто! У цьому світі відсутність інформації - подібно до смерті...</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way116a_text">
		<text>Один із перших переходів, виявлених сталкерами. Це також один із найбільш небезпечних і водночас часто використовуваних шляхів. Усі сталкери користуються цим переходом, незважаючи на небезпеку.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way117a_text">
		<text>Один із перших переходів, виявлених сталкерами. Це також один із найбільш небезпечних і водночас часто використовуваних шляхів. Усі сталкери користуються цим переходом, незважаючи на небезпеку.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way118a_text">
		<text>Виявляється, між підземними лабораторіями Х-18 і Х-16 є перехід із однієї в іншу. Це й слід було очікувати, можливо, навіть, що всі лабораторії з&apos;єднані між собою.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way130a_text">
		<text>Науковець в Іваньківському райцентрі сказав, де може бути пульт подачі енергії на радарні установки. Це десь у лабораторії під кодом Х-12.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way135a_text">
		<text>Можна вийти з Туманної хащі на Сміттєзвалище. Перехід існував завжди, лише мало хто ним користувався.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way138a_text">
		<text>Знайти лаз у Підземеллі дигерів, або просто Печеру, в Туманній частіше дуже непросто, і сама місцевість незвичайна, і місце дуже непомітне.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way151a_text">
		<text>Було б дивно, якби цього переходу не виявилося, адже це найпростіший і найшвидший спосіб потрапити до Туманної хащі, коли йдеш через Звалище з Кордона.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way154a_text">
		<text>З Армійських складів є шлях до зони &quot;Тесла&quot;. Цей шлях мало кому відомий, тому що в зоні &quot;Тесла&quot; мало хто. Точніше сказати - лише деякі повернулися живими.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way155a_text">
		<text>Цей перехід завжди був і завжди хтось намагався його контролювати – то одні, то інші, бо це дуже зручний шлях та легка можливість брати винагороду за прохід. Наразі перехід контролюють якісь бандити.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way156a_text">
		<text>Лиманськ для сталкерів сам по собі мало привабливий, проте є зручним плацдармом для угруповань, що прагнуть проникнути до центру Зони. Тому перехід із міста на Склади ретельно охороняють свободівці.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way157a_text">
		<text>Невідомо звідки, але кожен новачок майже одразу дізнається, як потрапити до Санаторію. І хоча поживитися там особливо нічим, кожен жовтий новобранець вважає своїм обов&apos;язком туди заглянути. Це для нього щось подібне до перевірки на вошивість.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way158a_text">
		<text>Невідомо звідки, але кожен новачок майже одразу дізнається, як потрапити до Санаторію. І хоча поживитися там особливо нічим, кожен жовтий новобранець вважає своїм обов&apos;язком туди заглянути. Це для нього щось подібне до перевірки на вошивість.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way159a_text">
		<text>Щодо безпечної стежки Свалка - Санаторій першим розвідали мародери. І природно активно його використовували, щоб винести із Санаторію все, що тільки можна. Але й зараз іноді хтось заглядає в Санаторій, проходячи цим шляхом.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way162a_text">
		<text>Цей вихід із Печери до Рудого лісу з&apos;явився нещодавно. Хто і навіщо його зробив уже до ладу не з&apos;ясувати, але цей хтось явно не афішував своє відкриття, тим більше, що вихід веде в таку важкопрохідну та небезпечну частину Зони.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way163a_text">
		<text>Із зони &quot;Тесла&quot; можна потрапити до Райцентру або, як його ще називають сталкери, Мертве місто. Це зовсім близько до центру Зони, звідти вже рукою подати до Прип&apos;яті, якщо, звичайно, можна вірити всім цим картам. Чому в такому разі туди не ломляться сталкери, якщо є відома дорога, поки що неясно.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way164a_text">
		<text>Те, що із зони &quot;Тесла&quot; можна проникнути у військову лабораторію, вхід до якої знаходиться тут, зовсім не дивно. Ці два об&apos;єкти мали бути пов&apos;язані. Щось тут військові з науковцями хімічили та вели якісь таємні розробки. Ось тільки незрозуміло, чому вони все кинули і всі одразу пішли з цих місць... А може, вони й не йшли, а щось сталося?</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way165a_text">
		<text>Є перехід із Лиманська до зони &quot;Тесла&quot;. Кому знадобилося туди ходити саме із Лиманська? &quot;Тесла&quot; взагалі є небезпечним місцем, а наявність такого незахищеного переходу - це також небезпека і для тутешніх місць. Невідомо, що звідти може виповзти...</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way166a_text">
		<text>Із Забутого хутора дуже просто пройти на Болота. Цей шлях, напевно, мають використовувати військові, адже так можна прямо через хутір із Болотом пройти на Агропром. А може, і ще хтось користується цією дорогою, контрабандисти, наприклад, чому б і ні - дуже зручно...</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way173a_text">
		<text>Із Забутого хутора дуже просто пройти на Болота. Цей шлях, напевно, мають використовувати військові, адже так можна прямо через хутір із Болотом пройти на Агропром. А може, і ще хтось користується цією дорогою, контрабандисти, наприклад, чому б і ні - дуже зручно...</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way177a_text">
		<text>З Звалища можна потрапити прямо до Санаторію. Сталкери іноді носять цим шляхом барахло Лехе-старівника.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way178a_text">
		<text>На Болотах був колись гурт &quot; Чисте небо &quot; . Виявляється, хтось із них ще залишився в Зоні, а говорили нікого давно немає. Може, ще можна буде когось зустріти... Що з ними стало, що вони взагалі шукали і навіщо влаштували полювання на Стрілка, навіть найманця найняли? І потім, що за дивна ідея, ніби один якийсь сталкер, хай навіть Стрілець, може порушити якусь &quot;рівновагу&quot; всієї ЗОНИ... і Зона, мовляв, збільшується через нього. Маячня якась. Хоча, якщо подумати... Багато чудес за туманами криється... Навіщо Стрілець хотів потрапити до центру Зони? Десь має бути натяк чи пояснення.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way181b_text">
		<text>З Болота є прямий та простий шлях на Агропром. Сталкери не люблять ходити цією дорогою, бо їх неприязно зустрічають на Агропромі військові. А ось для вояків це звичайний маршрут.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way183a_text">
		<text>Неподалік бази військових на Агропромі є зручна стежка на Болоті. Першими її облюбували контрабандисти, але найчастіше і відчайдушні сталкери йдуть від переслідування військових на Болота, де легко сховатися в очеретах.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way184a_text">
		<text>Забутий хутір дуже зручне місце. Ось і на Сміттєзвалище звідти можна легко потрапити. І якби не наявність різної живності на хуторі, яка виповзає звідкись швидше, ніж її встигають відстрілювати, то Хутор міг би стати своєрідною вотчиною для сталкерів. А поки що там можна зустріти лише кілька темних особистостей і купу тварин...\nПроблема тільки в тому, що фонить дико на цій стежці, без антираду краще не потикатися.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way186a_text">
		<text>Зрозуміло, лабораторії Х-6 та Х-8 також пов&apos;язані між собою. Хто б сумнівався... Що там робили і куди всі зникли – таємниця, вкрита мороком. І відкриється ця таємниця, зважаючи на все, дуже не скоро, якщо взагалі хтось щось зможе дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way199a_text">
		<text>Дивно, що про цей шлях не всі знають. Це стара дорога на південь через Кишку Зони.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way300a_text">
		<text>Сидорович сказав, де найпростіше потрапити з Кордона на Сміттєзвалище.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way301a_text">
		<text>Біс розповів, що бандити засіли біля переходу на Агропром і вказав місце переходу.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way302a_text">
		<text>Прапор на Звалищі сказав, що пряма дорога до Бару веде через блокпост &quot;Долга&quot;.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way303a_text">
		<text>Прапор на Сміттєзвалищі розповів про шлях у Темну долину.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way304a_text">
		<text>Є непомітний вихід із Санаторію, який веде прямо в Кишку.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way305a_text">
		<text>На Янтар потрапити можна через Дику територію. Не найпростіший і найшвидший шлях, враховуючи велику кількість монстрів на Дикій території.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way306a_text">
		<text>На Армійських складах за Бар&apos;єром можна вийти прямісінько на Радар, а там і до &quot;Випалювача мізків&quot;.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way307a_text">
		<text>Вчений в Іваньківському райцентрі сказав, як можна потрапити до Прип&apos;яті.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way187a_text">
		<text>Бармен відзначив зразкове місце, де може перебувати вхід у бункер управління &quot;Мозговипалювачем&quot; на Радарі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_861_dialog_0">
		<text>Куди й навіщо треба змотатися?</text>
	</string>
	<string id="artmod_861_dialog_1">
		<text>Один із сталкерів ніс мені важливий документ, не говоритиму, звідки і від кого... Вже зовсім близько звідси потрапив в аномалію, залишився живим, але документа з ним не було. Сам він поки що пересуватися не може, я сам сходив би, та новачків не можу одних залишити... Знайдеш документ, я тобі автомат підганю. Це в підземному переході під залізницею, прямо на півночі...\nІ врахуй, Мічений, моє слово тут не останнє, відмовишся - важко тобі буде з місцевим народом домовитися... Змієшся?</text>
	</string>
	<string id="artmod_861_dialog_21">
		<text>У принципі, недалеко. Постараюся принести.</text>
	</string>
	<string id="artmod_861_dialog_22">
		<text>Ні, Вовку, я в аномалії не полезу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_861_dialog_3">
		<text>Тільки дивися - небезпечно там... Кур&apos;єр-то досвідчений сталкер був, і ось, попався. Уважніше будь. І, на, підкріпи. Дивитись на тебе боляче.</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_dialog_0">
		<text>Був я в переході під залізкою, мало коней не рушив.</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_dialog_1">
		<text>Так? Я знаю, що там потрібна кмітливість. Нахрапом перти - можна і підсмажитися. А що з нашим ділом?</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_dialog_2">
		<text>Знайшов я цей документ?</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_dialog_3">
		<text>Так-так, він самий. Тримай автомат, старенький щоправда, зате майже не заїдає. Ще пістолетик візьми з глушником. Іноді краще по тихому... якогось монстра завалити. А то, на передсмертний вереск, уся округа втектиме.\nЯкщо патрони потрібні будуть, з майором Кузнєцовим поговори, коли він у гарному настрої може допомогти.\nТак, до речі, тут Сидорович тобі діло знайшов. Забігай до нього. Говорить, терміново.</text>
	</string>
	<string id="artmod_863_dialog_0">
		<text>Вовк, вибач... Але...</text>
	</string>
	<string id="artmod_863_dialog_1">
		<text>Що? Ну, кажи, що кота за хобот тягнеш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_863_dialog_21">
		<text>Загалом не можу я. Там у цьому тунелі електричні розряди постійні.</text>
	</string>
	<string id="artmod_863_dialog_22">
		<text>Е-е-е! Гаразд... Я ще раз спробую, ці документи дістати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_863_dialog_3">
		<text>А... Зрозуміло, та я й не чекав, якщо чесно. Куди тобі, доходяге. Відпочивай поки що. Я іншого когось попрошу або на крайняк - сам змотаюся.\nТак, до речі, тут Сидорович тобі діло знайшов... Забіжи до нього. Говорить, терміново.</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_sidor_dialog_0">
		<text>Я з приводу документів із тунелю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_sidor_dialog_1">
		<text>документів? А! Так-так, а чому ти? Я ж... Ану так, гаразд. Де документи?</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_sidor_dialog_2">
		<text>Ось що було там, серед аномалій у тунелі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_sidor_dialog_3">
		<text>Так-так, це ті самі... Тримай за труд автомат, старенький правда, та й пружина в ріжку ослабла, довелося підкласти під неї упор. Патронів поменше влізе, зате майже не заїдає.\nТи потім підходь, як освоїшся, поговоримо ще якийсь про які справи...</text>
	</string>
	<string id="artmod_862_sidor_dialog_4">
		<text>Так, звір машина...</text>
	</string>
	<string id="artmod_fireball_buzz_2text">
		<text>Вчора мої хлопці помітили якогось сталкера, але одразу брати не стали, а простежили, що робити зібрався. Він там усе біля &quot;Холодця&quot; крутився. Та й зняли його, щоб не миготив, принесли його ПДА. Виявляється у нього рецепт був записаний, як у &quot;Холодці&quot; &quot;Вогненна куля&quot; зварити, то він там отирався. Цікаво, треба спробувати.</text>
	</string>
	<string id="marsh_tuzla_document">
		<text>Папки з науковими даними.</text>
	</string>
	<string id="marsh_tuzla_document_desc">
		<text>Якісь уривчасті нотатки та міркування щодо Зони.</text>
	</string>
	<string id="marsh_tuzla_document_text">
		<text>...так ось, щодо інтенсивності поля. Той факт, що вона змінюється, я навіть не заперечую, це й так видно із результатів вимірів. Суть у тому, як, за яким законом вона змінюється. Чи є періодичність, циклічність чи будь-яка хоч якась упорядкованість у цих змінах? Адже якщо ми це знатимемо, то ми зможемо багато пророкувати, по суті ми підійдемо до якогось розуміння Зони. Поки ж нам вдається з ймовірністю 51% передбачити викид, що насувається. Але викид - це одиничний і досить потужний сплеск, якби ми його не могли передбачати з такою ймовірністю, то гріш нам ціна взагалі. Я ж говорю про загальний рівень фону поля і про острівці з підвищеним рівнем...\n \n
 
...про це трохи пізніше. Я хочу повернутися все-таки до можливості передбачення зміни характеру та інтенсивності псі-поля (самі розумієте, термін цілком умовний – робоча назва). Чому так важливо? Постараюся пояснити. З чим ми здебільшого маємо справу в Зоні: а) якесь псі-поле, б) аномалії, в) артефакти, г) монстри. На перший погляд, р
ізні речі, але я вважаю, що це всі речі однієї категорії, але різного порядку. А саме – все це можна назвати одним словом &quot;аномалії&quot;. Є Зона - велика аномалія, в ній є якесь поле - аномалія того ж порядку, але вона не виходить за межі Зони (хоча ... ніхто ще не замислювався всерйоз про це). Потім є власне аномалії - &quot;Воронка&quot;, &quot;Карусель&quot; та інші, потім є артефакти, народжені в цих аномаліях (так принаймні вважається) і нарешті монстри, що я особисто вважаю такою ж аномалією для нашого світу як і все інше. .\n \n
 
...можливо, все це поки що плутано звучить, але зворотний зв&apos;язок має бути, я в це вірю. Давайте ще раз розглянемо. Отже, Зона (чи щось у ній) породжує пси-поле, яке породжує аномалії (це умовно, можливо й саме поле, але його присутність обов&apos;язково), в аномаліях народжуються артефакти, артефакти притягують монстрів. Приблизно такий розклад. То про який зворотний зв&apos;язок я говорю? А ось яку: давайте приберемо всіх монстрів, цікаво,
 а чи з&apos;являться артефакти? Навіщо їм з&apos;являтися? Тепер давайте приберемо артефакти – чи потрібні будуть аномалії? Тепер, припустимо, усунемо аномалії. А чи буде тоді це псіполе? Отже, теоретично можна усунути Зону. Так, надто натягнуто, погоджуся... Але на тлі різних дурних теорій про &quot;надрозум&quot; і &quot;контакт&quot; ця нічим не гірша... Чому б не перевірити це експериментально? У науці часто йдуть від експерименту до теорії. Ми можемо локалізувати ділянку та поступово усунути всіх монстрів, зібрати та знищити всі артефакти. Це в наших силах. І ми подивимося, чи не втратить інтенсивність аномалії? І навіть зможемо виміряти рівень поля. Що станеться з ним після цього? Якось на ньому це позначиться? Зрештою, є вже засоби усунення і самих аномалій... Отже, ви тепер розумієте, про який експеримент я говорю...\n \n
 
...зрозуміло, на такий масштабний експеримент немає поки що ні сил, ні матеріальних ресурсів. Ніхто не візьметься за таке непосильне завдання, як знищення 
навіть на окремій ділянці всіх монстрів, зомбі та артефактів. Але можна почати з малого та провести локальний експеримент з однією певною аномалією. Я говорю про нещодавно виявлені так званих &quot;змінних&quot; або &quot;блукаючих&quot; аномаліях (це знову ж таки робоча назва). Наприклад, мені відомо, що є така десь на території Радару, а також у зоні &quot;Тесла&quot;. Так ось, за попередніми оцінками інтенсивність таких аномалій може змінюватися залежно від того, чи є поруч якийсь артефакт, тобто вона дуже &quot;сприйнятлива&quot; до цього. Чим не &quot;зворотній зв&apos;язок&quot;? Поки лише миготіли десь відомості, що така аномалія дуже добре відгукується на артефакт із розряду &quot;Маятників&quot;. Але я пропоную чистий експеримент: треба спробувати різні варіанти артефактів і подивитися, як відгукується дана аномалія на них, тобто якщо аномалія-артефакт - це пара симбіонтів, то відгук швидше за все буде тільки на &quot;Маятники&quot;, якщо ж буде відгук і на інші групи артефакт
ів, то можна вже робити висновки про якийсь зворотний зв&apos;язок...</text>
	</string>
	<string id="tex_brom_task_one">
		<text>\nЄфрейтор Бром попросив знайти боржника і умовити його повернути належне.</text>
	</string>
	<string id="tex_brom_task_two">
		<text>\nЄфрейтор Бром попросив принести йому десять пляшок горілки.</text>
	</string>
	<string id="tex_brom_task_three">
		<text>\nЄфрейтор Бром попросив принести йому ліки від &quot;зеленого змія&quot;, що травник Борян із Болотом готує.</text>
	</string>
	<string id="tex_bar_dolg_leader_find_case">
		<text>\nГенералу Вороніну терміново необхідна металева скринька з документами, втраченою в Темній долині. Що в цій скриньці - невідомо</text>
	</string>
	<string id="tex_esc_reward_case">
		<text>\nУ ящику, вкраденому з блокпоста військових, містяться зашифровані дані, які може розшифрувати лише розумник Бармена</text>
	</string>
	<string id="tex_orex_shkury">
		<text>\nГоріх пообіцяв розповісти про Привид за дві вироблені шкіри плотей</text>
	</string>
	<string id="tex_bar_hunter_quest">
		<text>\nП&apos;яний сталкер у Барі обіцяв дещо розповісти, якщо поверну йому рушницю, яку він продув Лисому</text>
	</string>
	<string id="tex_esc_tolik_five_teily">
		<text>\nТолик попросив принести йому п&apos;ять хвостів від сліпих собак, вони йому потрібні для перетворення артефакту.</text>
	</string>
	<string id="artmod_111_dialog_0">
		<text>Що ти тиснешся, щось запитати хочеш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_111_dialog_1">
		<text>Нещодавно я зустрів одного досвідченого сталкера, розпили ми з ним пляшечку, і він мені розповів, як можна з одного артефакту інший отримати. З &quot;Медузи&quot; можна &quot;Слиз&quot; виварити, уявляєш? Ще для цього ще потрібні голова тушкана – це в мене є, рука зомбі – це я виміняв, і хвіст сліпого пса. Сам я намагався цих собак упіймати, та бачиш, ледве живий залишився. Якщо зможеш принести мені п&apos;ятку таких хвостів, то я поділюся цим способом або дроби з аптечками відсиплю, не багато, але є запасець.</text>
	</string>
	<string id="artmod_111_dialog_2">
		<text>Усього! Он скільки цих шавок бігає.</text>
	</string>
	<string id="artmod_111_dialog_3">
		<text>Та якби все так просто було. Це ж Зона. Чорт його знає, що з цими тваринами трапляється. Чи собаки мутували, чи хвости у них від природи слабкі, а вони їх потім десь по кущах обдирають. Тільки далеко не у кожного собаки знайдеш нормальний хвіст, який згодиться. Тому й цінуються.</text>
	</string>
	<string id="artmod_111_dialog_4">
		<text>Ось, отже, як. Врахую.</text>
	</string>
	<string id="artmod_111_dialog_5">
		<text>З іншими тварями така сама проблема. У кожного своє. Наприклад, у тушканів бошки цінуються, але добути її – та ще проблема! Начебто стріляєш по тілу, а голова розлітається! Тиск, чи що, всередині якийсь. Якось потрібен мені був один з головою, то я мало не всіх тушканів на Кордоні перестріляв, перш ніж добув такого. А зараз мені потрібні хвости.</text>
	</string>
	<string id="artmod_111_dialog_61">
		<text>Спробую поганяти тварин сліпих. Про нагороду потім поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_111_dialog_62">
		<text>Ні, не до того зараз. Можливо пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_0">
		<text>Вітання. Приніс я тобі хвости...</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_1">
		<text>Ну, Мічений, дякую.</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_21">
		<text>Забирай, поки не засмердли...</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_22">
		<text>Де ж вони... Млин... Втратив!</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_3">
		<text>То що хочеш, рецепт чи дроби відсипати?</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_41">
		<text>Рецептами цікавлюсь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_42">
		<text>Краще дроби, а то поки що собак ганяв...</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_51">
		<text>Тоді дивися, ось у мене тут записано, як &quot;Слиз&quot; отримати... Щоправда, сам ще не перевіряв.</text>
	</string>
	<string id="artmod_112_dialog_52">
		<text>Дроби, вона завжди стане в нагоді...\nВізьми ще в подяку парочку аптечок.</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_0">
		<text>Ну як сам, Петрухо? Все добре?</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_1">
		<text>Помаленьку... Якщо я тебе попрошу про одну справу, зможеш допомогти?</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_2">
		<text>Допомогти тобі? То як же?</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_3">
		<text>Ти ж про Кишку вже знаєш? Ну тут, на північ від АТП прохід, його мисливці охороняють... Нещодавно ми з приятелем у ходку збиралися. Вже були готові, а йому раптом терміново в Кишку закортіло. Я ще відмовляв, навіщо, мовляв, коли все готове. Казав, що треба збігати за важливим дорученням, відмовитися не може. Але щось його немає і немає. Скільки часу пройшло. Може, сталося що... Забухати він не міг. Я б сам сходив пошукав, та треба б на АТП покараулити, а то, може, бандюки знову заявляться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_4">
		<text>Пропонуєш мені змотатися?</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_5">
		<text>Спеціально всі справи не кидай заради цього, але якщо не важко і по дорозі - то пошукай. Я не думаю, що щось із ним серйозне. Походь там, питай мисливців, чи не зустрічав хто Васько? У нього рушниця ще помітна - ТОЗик, горизонталка, шістдесят шоста. Такі мало хто має. Заглянь про всяк випадок у будинки якісь... будівлі. Раптом вдасться відшукати слід.</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_61">
		<text>Можна прогулятися, кажуть артефакти там зустрічаються, та й мальовнича місцевість. Заодно й Васько твого шукаю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_62">
		<text>Піди сам і пошукай! АТП і без тебе є комусь охороняти! Мені немає коли.</text>
	</string>
	<string id="artmod_121_dialog_7">
		<text>Чекатиму звісток... будь-яких!</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_0">
		<text>Здорово ще раз, як ситуація?</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_1">
		<text>Та ніби спокійно, але пильності не втрачаємо... У Кишку не ходив випадково?</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_11">
		<text>Я ось подумав... не знайти мені твого друга. Кишка велика, ніхто там нічого не скаже.</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_21">
		<text>Ну все-таки... Подивися там, якщо дорогою буде, може слід який.</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_22">
		<text>Отож... Гаразд. Схожу, подивлюсь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_12">
		<text>Був я там. І твого приятеля... схоже що знайшов. Лише... труп він. На тому хуторі, де я його знайшов, бандити засідку влаштували. Мабуть, ховалися десь поруч, коли Васько твій в один із будинків зайшов, потім прокралися... ну й вирішили його. А потім наступну жертву чекати стали, та по-розумному так затихарились, сам трохи поряд з твоїм дружком не ліг.</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_3">
		<text>А може, не він? Нічого помітного там не було?</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_41">
		<text>Знайшов у одного бандита писульку незрозумілу. Ось дивись. Якісь цифри, скорочення, БО, КК, НЗ... якийсь шифр, так? Наприкінці рушниця ще приписка є.</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_42">
		<text>Нічого. Судячи з вигляду, давно лежить. А... був папірець ще... куди ж я його сунув?! Стривай, знайду - принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_5">
		<text>Ану, ну... Це він! Його каракулі... От чорт! Як відчував! І чиє доручення він побіг виконувати, теж... зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_6">
		<text>І чиє? Що за писулька така дивна?</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_7">
		<text>Нічого тут дивного... Ех, Мічений, хоч і не радісна новина, але все одно дякую. І взагалі: хто доручав і що написано – це вже не важливо. Не твої проблеми... Візьми трохи дробу, за послугу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_122_dialog_8">
		<text>Ну гаразд... Просто поцікавився.</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_0">
		<text>Щось ще спитати хотів?</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_1">
		<text>А ТОЗик Васькін не траплявся тобі випадково?</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_11">
		<text>Ні. Та я там особливо й не шукав, чесно кажучи, озирнувся тільки швидко. Стрімке місце, мутанти поблизу блукають.</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_12">
		<text>Ружчик ось одне знайшов, справжнє мисливське. Заникано в тому ж будинку було, де Васько поліг. Його, мабуть...</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_2">
		<text>Ех, Васяне... Давно він хвалився своїм ТОЗом. Подаруй цю рушницю мені, Мічений, га? Будь-яка пам&apos;ять про друга залишиться...</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_21">
		<text>Такий ствол і самому потрібний. Я свою справу зробив, бувай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_22">
		<text>Якщо як пам&apos;ять, то бери. Хоч воно мені сподобалося, але нічого... інше знайду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_3">
		<text>Ось Дякую! За це... я тобі скажу рецепт. Як отримати хороший артефакт із поганого або, якщо хочеш, дроби дам та пістолет, &quot;Форт&quot;, новий. Обойма на 12 звичайних пе-емівських патронів, іноді ці додаткові чотири патрони життя врятують. Тобі що?</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_31">
		<text>Рецепти – справа така. Може спрацює, а може й ні. Краще пістолетик і дроби відсип.</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_32">
		<text>Ну давай, розказуй рецепт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_41">
		<text>Як скажеш. Тримай ось.\nІ згадай мого приятеля.</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_42">
		<text>Значить, так: береш &quot;Медузу&quot;, &quot;Виверт&quot;, копито кабанчика і руку зомбака... Не смійся, я серйозно. Кидаєш все це в аномалію &quot;Воронка&quot; і через хвилин десять на тебе чекатиме &quot;Граві&quot;. Сам так робив, без балди!</text>
	</string>
	<string id="artmod_123_dialog_4">
		<text>Добре. А тепер я піду, справи.</text>
	</string>
	<string id="tex_esc_petruha_toz">
		<text>\nПетруха просить знайти його друга, який пішов у Кишку і зник. Порадив поспілкуватися з тамтешніми мисливцями та оглянути будівлі</text>
	</string>
	<string id="artmod_131_dialog_0">
		<text>Ти говорив про отримання артефакту?</text>
	</string>
	<string id="artmod_131_dialog_1">
		<text>Один із тутешніх бандюків, після сильного підживлення, почав хвалитися, як він розбагатіє незабаром... Що може він із &quot;Медузи&quot; зробити якийсь крутіший артефакт. Якщо знайдеш &quot;Медузу&quot;, я з тобою цією інформацією поділюсь або п&apos;ять аптечок дам.</text>
	</string>
	<string id="artmod_131_dialog_21">
		<text>Давай спробуємо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_131_dialog_22">
		<text>Та ну, не вірю я в це...</text>
	</string>
	<string id="artmod_131_dialog_3">
		<text>Справа вірна, зуб даю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_131_dialog_4">
		<text>І нащо мені твій зуб?</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_0">
		<text>Жвавий, як ти? Знайшов я &quot;Медузу&quot;...</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_1">
		<text>Добре, давай я спробую цю артмодифікацію провернути...</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_21">
		<text>Забирай, а з нагородою як?</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_22">
		<text>Пізніше я покажу комусь цей артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_3">
		<text>Можу поділитися рецептом або дати аптечок.</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_41">
		<text>Рецептами цікавлюсь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_42">
		<text>Краще аптечок, а то поки що бігав...</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_51">
		<text>Бандюк так казав: треба &quot;Медузу&quot;, &quot;Колючку&quot;, хвіст сліпця та бошку тушкана шпурнути в аномалію &quot;Карусель&quot;, що там вийде, невідомо, я не почув, але щось потрібніше - це точно!</text>
	</string>
	<string id="artmod_132_dialog_52">
		<text>Аптечки, вони завжди потрібні.\nДякую тобі за твою допомогу, Мічений. Я відразу не віддячив, тепер ось трохи розжився - прийми від щирого серця...</text>
	</string>
	<string id="tex_esc_shustryi_medusa">
		<text>\nЖвавий хоче перевірити спосіб артмодифікації, який почув від бандита.\nДля цього йому потрібний артефакт &quot;Медуза&quot;</text>
	</string>
	<string id="artmod_141_dialog_0">
		<text>Горілки принести? Скільки?</text>
	</string>
	<string id="artmod_141_dialog_1">
		<text>У мене незабаром &quot;ювілей&quot; планується... Кругла дата, так би мовити. Я хочу відзначити його по-справжньому. Закуски у нас валом, а міцного, як завжди - не вистачає.\nЩоб зайвий раз до бариг не бігати, може принесеш мені пляшечок п&apos;ять. Матиме маленький стратегічний запас. Тоді і тобі буде чим розжитись:\nчи патронами, чи медициною, зброя є гарна.</text>
	</string>
	<string id="artmod_141_dialog_21">
		<text>Мені не важко. Тільки до Сидора змотаюся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_141_dialog_22">
		<text>Не-не-не, я далі піду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_141_dialog_3">
		<text>Тоді чекаю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_142_dialog_0">
		<text>З ювілеєм вас, товаришу майоре.</text>
	</string>
	<string id="artmod_142_dialog_1">
		<text>Не кричи, не на плацу. Приніс, чи що?</text>
	</string>
	<string id="artmod_142_dialog_21">
		<text>П&apos;ять пляшок, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_142_dialog_22">
		<text>О! Хвилинку, я швидко відлучуся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_142_dialog_3">
		<text>Задружив... Запам&apos;ятаю я тебе. Три три пачки патонів і пару аптечок, в навантаження.\nБуде бажання, підходь, може, чого ще сторгуємо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_142_dialog_4">
		<text>Дякую, я пройду?</text>
	</string>
	<string id="artmod_142_dialog_5">
		<text>Можеш проходити. Тільки дивися! Я всіх сталкерів попереджаю – у Темній долині спецоперація намічається. Туди групу нашого батальйону відправили на розвідку і взагалі. Командує ними мій друг Сергій Лемешко – ми разом у училищі навчалися. Не лізь туди - всяк?\nЯкщо більше нічого не потрібно, тоді дмуй звідси.</text>
	</string>
	<string id="tex_esc_bridge_vodka">
		<text>\nМайор Кузнєцов може підкинути патронів до калаша, медицини чи зброї. Для цього йому треба принести п&apos;ять пляшок горілки</text>
	</string>
	<string id="artmod_161_dialog_0">
		<text>Що, завжди аптечки потрібні?</text>
	</string>
	<string id="artmod_161_dialog_1">
		<text>Так, не кажи... Останнім часом ці сліпі пси ще більше мутували... Досить крихітної ранки — і каюк. Тому доводиться відразу знезаражуватися і вирізати цілий шматок зараженого м&apos;яса.\nЯкщо згоден, то я тобі за десяток аптечок рецепт підкину.</text>
	</string>
	<string id="artmod_161_dialog_21">
		<text>Постараюсь зібрати стільки.</text>
	</string>
	<string id="artmod_161_dialog_22">
		<text>Вибач, Лисе, мені треба йти далі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_161_dialog_3">
		<text>Спасибі друг. Чекатиму.</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_0">
		<text>Лисице, я приніс тобі, як обіцяв 10 аптечок.</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_1">
		<text>О! Як раз вчасно. Хоч трохи оклемаюся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_21">
		<text>Тримай, видужвай...</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_22">
		<text>Куди я їх? Випустив, чи що...</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_3">
		<text>Дякую за допомогу... Рецептик можу скинути, як &quot;Вогненну кулю&quot; з &quot;Електри&quot; отримати. А ні, так у мене сам &quot;Куля&quot; є. Що візьмеш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_41">
		<text>Давай рецепт, а &quot;Куля&quot; я собі і сам зварю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_42">
		<text>Ну, його цю кулінарію. Давай артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_51">
		<text>Я на твій ПДА скинув рецептуру.</text>
	</string>
	<string id="artmod_162_dialog_52">
		<text>І це правильно. Артефакт, воно надійніше.</text>
	</string>
	<string id="tex_esc_fox_medkit">
		<text>\nЛисиці потрібні аптечки, не менше 10 штук</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_0">
		<text>Що за такий автомат? Де знайти?</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_1">
		<text>У сталкера, з яким я до Бару ходив, був пістолет-кулемет МП-5. Йому один умілець переробив його під звичайний пістолетний патрон для ПМа. Хороший патрон дорогий, а звичайних, як бруду... і дешево. Ми ж із ним разом із Бара поверталися, сам би я не пішов. Так-що я не линяв, повернув би борг, наступного разу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_2">
		<text>Ти пропонуєш забрати в нього автомат? Або я щось не розумію...</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_3">
		<text>Нічого забирати не треба. Тут, на Сміттєзвалищі, навпроти ангару, є старий залізничний тунель. Той чоловік туди за артом поліз і не повернувся. Може, загинув, та так там і лежить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_4">
		<text>Так би сам і сходив. Поруч же.</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_5">
		<text>У мене, після цих неприємностей, коліна досі тремтять. Та й зброї нема. Воно хоч і поряд, та стрімко якось.</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_51">
		<text>У тунелі, кажеш? Гаразд... але не обіцяю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_52">
		<text>Та ти і сам - суцільна ходяча неприємність. Лізь у свій тунель сам.</text>
	</string>
	<string id="artmod_211_dialog_6">
		<text>Ти постарайся, у мене є чим тобі віддячити.</text>
	</string>
	<string id="tex_gar_dram_novice_mp5_m1">
		<text>\nЮрик, новачок зі Сміттєзвалища, просить знайти модифікований автомат МП-5.\nЗа його словами, сталкер, із цим автоматом, загинув у тунелі, навпроти ангару</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_0">
		<text>Юрику, коптиш ще небо?</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_1">
		<text>Копчу помаленьку, як там справи з автоматом?</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_21">
		<text>Знайшов, випробував, непогана машинка, тримай ось...</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_22">
		<text>Ти почекай, я ще користуюся трохи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_3">
		<text>Так, з такою машинкою я король Сміттєзвалища! Дякую тобі не нагодуєш, давай сіллю тобі на ПДА рецептик... чи патронів відсипати? Приховав я трохи...</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_41">
		<text>Рецептами цікавлюсь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_42">
		<text>Мені б краще за патронів.</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_51">
		<text>Гарний артефакт звариш, користуйся.\nПослухай, Мічений, чи можна тебе ще попросити?</text>
	</string>
	<string id="artmod_212_dialog_52">
		<text>Зліва від дороги є старий бульдозер. Біля нього в улоговині труба іржава. Я туди бронебійні патрончики скинув, коли від цих гадів ноги робив. Користуйся.\nПослухай, Мічений, чи можна тебе ще попросити?</text>
	</string>
	<string id="artmod_811_dialog_0">
		<text>Що за день такий... Усім чогось треба. Гаразд, кажи...</text>
	</string>
	<string id="artmod_811_dialog_1">
		<text>Я тільки недавно з Кордона вийшов, нічого не вмію... Вирішив довести всім, що я чогось вартий... Але не пощастило, одразу на бандюків нарвався. Порожнім повертатися соромно, засміють... Якби в мене частина якогось легендарного монстра була... Бюрера лапа, химери кіготь, кровососа жувало... чи руку контролера. Тоді я міг би не ховати очі від сорому, коли повернуся до табору на Кордоні. Може, знайдеш?\nА я тобі розповім про незвичайний артефакт... ну... правда, я й сам випадково про нього дізнався... може, чогось і не почув до ладу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_811_dialog_21">
		<text>Ну і запити у тебе, Юрику! Буде нагода, принесу, але нічого не обіцяю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_811_dialog_22">
		<text>Вибач, Юрику, то ти ніколи справжнім сталкером не станеш. Сам видобуй.</text>
	</string>
	<string id="artmod_811_dialog_3">
		<text>Ти постарайся, Мічений. Інакше не знаю, як у табір повертатися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_0">
		<text>Ну що, Юрчику, потрібна ще монстрятина?</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_1">
		<text>Так! Звичайно! У тебе є?</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_21">
		<text>Лови лапулю, великий мисливець.</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_22">
		<text>Ось даху жвало, тримай...</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_23">
		<text>Хімери кіготь ось, можеш хвалитися...</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_24">
		<text>Рука контролера, серйозний звір.</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_25">
		<text>Е-е-е... Нема!</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_3">
		<text>Ех, тепер я в таборі з гордим виглядом ходитиму, історій понакажу... Про тебе, звичайно.\nТак, про артефакт - я чув розмову бандитів між собою... Тут, зовсім недалеко, у лісочку за болотом лежить стара колода. Один із братків сунув туди якийсь незвичайний артефакт. А потім туди зомбі забрели, та й собаки з тушканами лігво поряд облюбували. Тому бандюки і боялися повторно поткнутися на те місце, щоб арт забрати. Усі сперечалися, хто піде. Так там мабуть і лежить...</text>
	</string>
	<string id="artmod_812_dialog_4">
		<text>Дивись, Юрчику, якщо обдурив...</text>
	</string>
	<string id="tex_gar_dram_novice_burer_hand">
		<text>\nЮрик, новачок зі Сміттєзвалища, просить принести йому частину монстра</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_dialog_0">
		<text>Що за діло у тебе?</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_dialog_1">
		<text>Чув, ти взявся полікувати нашого &quot;старого&quot; - Прапора, надай і нам послугу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_dialog_2">
		<text>Максе, ти б не сидів біля багаття, а підняв дупу і сам настріляв собачок з кабанчиками... чи чиїми там хвостами-жвалами ви користуватимете один одного збираєтеся. До речі, а до якого місця ви їх прикладатимете? Хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_dialog_3">
		<text>Ти не так зрозумів. Мені не монстрятина потрібна. Ми до народної медицини більше схильні. Є такий лікар на Болотах – Борян. Будь-які трави лікувальні збирає, настойки там, відвари робить. Не міг би взяти у нього три пакетики з травами, ті, що від розладу? Від тутешньої жерниці частенько проносить, то колись із голим задом під кущем і знайдуть. Сам відлучитися не можу, наказу чекаємо, скоро в рейд.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_dialog_41">
		<text>Домовилися, все одно в той бік збирався... А менше жерти всяку погань не куштували, до речі?</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_dialog_42">
		<text>На сухарі та воду переходьте, воно й попустить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_dialog_5">
		<text>І так... майже на дієті.</text>
	</string>
	<string id="tex_val_pula_boar_leg">
		<text>\nМакс Любер просить принести три пакетики із травами від Боряна, лікаря на Болотах. За це обіцяє рецепт, як &quot;Душу&quot; отримати з різного непотребу</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_1_dialog_0">
		<text>Долгари зі Звалища допомоги просять.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_1_dialog_1">
		<text>Що там у них сталося? Лихоманить хто чи чого гірше?</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_1_dialog_2">
		<text>Розлади часті від тамтешньої жратви. Проноси замучили.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_1_dialog_3">
		<text>А не треба всяку погань у рот пхати. Я їхньому Прапору давно казав, що &quot;урізноманітнити меню&quot;, добром не скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_1_dialog_4">
		<text>Це зрозуміло... Треба три пакетики трав. Хлопці у рейд збираються, їм би підлікуватись.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_1_dialog_5">
		<text>Тоді вчинимо так. Ти поки сходиш до Пахому, що на базі вчених захватом, і візьмеш у нього шість порожніх банок. Набереш у них речовини з аномалії &quot;Холодець&quot;, принесеш мені. Я якраз на той час збори приготую.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_1_dialog_6">
		<text>Може, хлопці просто на дієті посидять, воно й попустить?</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_1_dialog_7">
		<text>Як надумаєш, підходь.</text>
	</string>
	<string id="tex_boryan_pula">
		<text>\nБорян просить принести шість банок із речовиною аномалії &quot;Холодець&quot;. За це дасть збирання трав для Любера та його команди.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_2_dialog_0">
		<text>Ой і набігався я з твоїми банками.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_2_dialog_1">
		<text>Ти це, якщо пінес, то давай. Цілі?</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_2_dialog_2">
		<text>Забирай, не розбив.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_2_dialog_3">
		<text>А це тобі трави. Як і що заварювати на папірці написав. Всередину поклав, щоби не загубилася. І трохи медицини візьми, шлях не близький, мало що.</text>
	</string>
	<string id="artmod_831_2_dialog_4">
		<text>Дякую, побіг я.</text>
	</string>
	<string id="artmod_832_dialog_0">
		<text>Максе, ще не всі кущі загадав?</text>
	</string>
	<string id="artmod_832_dialog_1">
		<text>Не галасуй, Мічений... делікатна ж справа.</text>
	</string>
	<string id="artmod_832_dialog_2">
		<text>Забирай свої травички, чого і як заварювати там на папірці написано, усередині лежить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_832_dialog_3">
		<text>Зараз налагодимо травлення та можна в рейд. І... тобі рецепт скинути чи, може, сам арт візьмеш? Я тут варив на пробу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_832_dialog_41">
		<text>Диктуй рецепт. Сам і випробуваю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_832_dialog_42">
		<text>Артефакт візьму. Колись з варінням поратися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_832_dialog_51">
		<text>Записуй. Гарний арт виходить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_832_dialog_52">
		<text>Бери, це не шкода. Ще й патронів у навантаження.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_1_dialog_0">
		<text>Ти що, братику, такий зморщений?</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_1_dialog_1">
		<text>Скривишся тут! Нога не згинається, коліно розпухло. Біль страшний. І Лікар упилив кудись.\nЧорт. Зараз ось закінчаться залишки запасу і що робити... У Сидора, в борг, і снігу взимку не випросиш.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_1_dialog_2">
		<text>Ти про Болотного Лікаря? Він начебто не так далеко – за мостом у халупі.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_1_dialog_3">
		<text>Так?! Слухай, друже, виручи. Я тобі дешево пару гранат продам. Тобі ж нічого не варто добігти до Лікаря? Скажи, мовляв, Костику, на прізвисько Невміха просить ту мазь, яку він давав. За ним, тобто за мною, не заіржавіє!</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_1_dialog_4">
		<text>Хм. Спеціально не втечу, але якщо зустріч - передам твоє прохання. До речі, а чому Невміха? Начебто не новачок у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_1_dialog_5">
		<text>Ну-у-у... Я колись сюди прийшов, не вмів майже нічого. Ні багаття розвести, ні стріляти, ні кабана обробити. Я ж із міста. Ось і личить прізвисько. А воно як – прилипне один раз і все, іншого ніхто й не згадає. Так от і пішло-поїхало. Тебе он теж тепер ніхто по-іншому і не назве - Мічений і кінець. Багато хто так говорить про їхнє минуле прізвиська носять...</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_0">
		<text>Як воно, Костику-невміху? Як нога?</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_1">
		<text>Погано, чорт... Не бачив Лікаря?</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_2">
		<text>Бачив. І передав твоє прохання. Ось результат – склянка.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_3">
		<text>Склянка? А! Банку... Я тобі обіцяв гранат дешево? Віддам за тисячу по руках?</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_41">
		<text>Гаразд, тримай ось свою склянку та гроші.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_42">
		<text>Хм, нема у мене тисячі...</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_5">
		<text>Ну. Давай, скільки є. Але, дам лише одну гранатку. Погоджуйся, нога дуже болить.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_6">
		<text>Згоден, забирай все, що є. Бери мазь...</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_7">
		<text>Дякую! Ось твої гранатки. Думаю, тобі знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_2_dialog_71">
		<text>Дякую! Ось твоя гранатка. Думаю, тобі знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_3_dialog_0">
		<text>Прохання є від Невміхи.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_3_dialog_1">
		<text>Від Костика? Все топче, отже, Зону. Занесла його сюди нелегка. Ніжний він боляче для такого місця. Що з ним?</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_3_dialog_2">
		<text>Нога, каже, болить. Просить ліки, як минулого разу.</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_3_dialog_3">
		<text>Казав же йому - їдь додому. Там лікарня, ліки нормальні. Ні! Впертий. Сам поки що назад не збираюся, чекаю декого. Віднесеш? Тримай ось, тільки не відчиняй, запашок не особливо. Нехай три дні натирається. Маю на якийсь час допомогти. Сам як?</text>
	</string>
	<string id="neumeha_container_3_dialog_4">
		<text>Та нормально начебто, ходжу...</text>
	</string>
	<string id="tex_neumeha_container">
		<text>Невміха попросив сходити до Болотного Лікаря та попросити мазь для ноги. Обіцяв за це продати гранат, дешево</text>
	</string>
	<string id="artmod_221_dialog_0">
		<text>Ти що не веселий? По сто п&apos;ятдесят настрій?</text>
	</string>
	<string id="artmod_221_dialog_1">
		<text>Та не хочу.\nЕ-е-е...\nЯ чув, що ти на Агропромі був?\nОдин сталкер говорив, що за чутками там, десь у східному блоці НДІ, один фахівець затикав незвичайний броник. Дуже міцний, як сталевий.\nЗнайти такий. А то в куртці не набігаєшся, трохи кусне собака і ось тобі - сипеться все. Сидор не хоче позичати через той випадок, а без нормального захисту де я наберу артів?\nЯк взагалі думаєш? Правду кажуть чи ні? Про міцний броник?</text>
	</string>
	<string id="artmod_221_dialog_21">
		<text>Брехня швидше за все. Мало, що балакають. Втім, гадаю, мене ще не раз у ті краї занесе. Може й подивлюся, чи є там твій броник.</text>
	</string>
	<string id="artmod_221_dialog_22">
		<text>Потрапиться, я краще собі заберу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_221_dialog_3">
		<text>Брехня не брехня, а ти пошукай у разі. Вважаємося, якщо що.</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_0">
		<text>Про броник міцний пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_1">
		<text>Ну так, а що?</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_21">
		<text>Я приніс цей броник. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_22">
		<text>Та ось думаю навідатись на Агропром, може, трапиться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_3">
		<text>Ну ти, Мічений! Я й не вірив. Ти знаєш, я тут про рецепт один чув, як можна &quot;Кров каменя&quot; отримати з &quot;Медузи&quot;. Можу поділитись. А хочеш, п&apos;ят гранат Ф-1 дам, думаю, тобі стануть у пригоді.</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_41">
		<text>Давай перевіримо, що там із &quot;Медузи&quot; виходить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_42">
		<text>З гранатами якось зручніше, ніж із рецептом.</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_51">
		<text>Тоді я на твій ПДА скину, а там сам розберешся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_222_dialog_52">
		<text>Ага, я теж так думаю. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="tex_gar_hellcar_outfit">
		<text>\nНевміха чув, що на Агропромі хтось сховав міцний костюм сталкера. Якщо раптом потрапить - можна подумати, що з ним робити</text>
	</string>
	<string id="artmod_311_dialog_0">
		<text>А що так?</text>
	</string>
	<string id="artmod_311_dialog_1">
		<text>Зі здоров&apos;ям у мене негаразди, чи клімат тутешній не підходить, чи ще що. У спину іноді так стріляє - розігнутися не можу. Хлопці геть іржуть, а мені не до сміху. Проходив нещодавно старий сталкер – Провідником кличуть – не зустрічав? Так він мені й порадив. Настоянку, каже, зроби на очах плотей, як рукою зніме. Ти принеси три... ммм, ні, краще чотири очі, а в мене знайдеться, ніж тобі віддячити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_311_dialog_21">
		<text>Очі плотей? Добре, добуду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_311_dialog_22">
		<text>Брехня це все. Та й ніколи мені.</text>
	</string>
	<string id="artmod_311_dialog_3">
		<text>Будь ласкавий, добудь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_0">
		<text>Як спина?</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_1">
		<text>Пересуюсь абияк, щойно на візку не їздю, що там з очима?</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_21">
		<text>Ось вони рідні, на тебе дивляться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_22">
		<text>Ще не зібрав, потерпи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_3">
		<text>Дякую. Ти ще молодий і не розумієш, яка це маєта з хворою спиною тут захищати прохід. Так, ось записав я тут рецепт, як можна &quot;Слимака&quot; зварити, чи може гранат підкинути?</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_41">
		<text>Давай рецепт, глянемо що там вийде.</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_42">
		<text>Гранати потрібні саме куди використовувати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_51">
		<text>Ось папірець із рецептом. Якщо не вийде зварити, потім підходь, може чим допоможу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_52">
		<text>Забирай гранатки... Махнеш сто грам?.. Ну гаразд, бачу поспішаєш. Візьми ще, презент... свіженький артефактик.</text>
	</string>
	<string id="artmod_312_dialog_6">
		<text>Будь здоров. Лікуйся!</text>
	</string>
	<string id="tex_gar_dolg_flesh_eye">
		<text>\nПрапор, командир боргівців зі Сміттєзвалища, просить добути йому чотири очі псевдоплотів</text>
	</string>
	<string id="artmod_321_dialog_0">
		<text>Що настоянка, не допомогла? Виглядаєш неважливо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_321_dialog_1">
		<text>Собака його знає. Може, чогось іншого треба попити. Тут нещодавно Куля заходив, він каже, що одна мазь допомагає здорово. А робиться вона із щупальців кровососа. Може, візьмешся? Добудеш пару штук на пробу? Я тоді поділюся з тобою рецептом, як &quot;Спалах&quot; з &quot;Бенгальського вогню&quot; можна отримати, або антирад підкину, скупчилося небагато.</text>
	</string>
	<string id="artmod_321_dialog_21">
		<text>Щупальця? Спробую.</text>
	</string>
	<string id="artmod_321_dialog_22">
		<text>Ти вибач, командире, але в брухт мені по всій Зоні за ними бігати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_321_dialog_3">
		<text>Спробуй, бо зовсім сечі немає з цією болячкою.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_0">
		<text>Ну, ти як? Дивлюся, у бойовому становищі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_1">
		<text>Тільки на тебе надія, на чудодійну мазь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_21">
		<text>Бери щупальця, але, на мою думку, ти тільки гірше зробиш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_22">
		<text>Вибач, я ще не здобув.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_3">
		<text>Куди гірше, може й допоможе. Так чим тобі віддячити?</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_41">
		<text>Рецепт скидай. Подивимося, що там вийде.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_42">
		<text>Антиради звісно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_51">
		<text>Я на твій ПДА перекачаю інформацію про перетворення &quot;Бенгальського вогню&quot; на &quot;Спалах&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_52">
		<text>Бери свої антиради... і артефакт забирай, раз від рецепту відмовився.</text>
	</string>
	<string id="artmod_322_dialog_6">
		<text>Одужуйте.</text>
	</string>
	<string id="tex_gar_dolg_krovosos_jaw">
		<text>\nПрапор, командир боргівців зі Звалища, просить добути йому два щупальці кровососа</text>
	</string>
	<string id="artmod_711_dialog_0">
		<text>Доброго здоров&apos;я... Як ти?</text>
	</string>
	<string id="artmod_711_dialog_1">
		<text>Ти знаєш, допомогла мазь... Тепер треба в теплі тримати і все буде гаразд. Знаючі люди кажуть, що пояс із хвостів псевдопсів – найкращий спосіб. Чи то в них радіація там накопичується, чи ще що, але прогрівають до самих кісток... Може, принесеш мені п&apos;ят, а я тобі рідкісний артефакт підганю - &quot;Мамині намисто&quot; називається? Або бронебійних патронів до Калаша підкину, з лишком. Так як?</text>
	</string>
	<string id="artmod_711_dialog_21">
		<text>Та цих хвостів як бруду, принесу, не хвилюйся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_711_dialog_22">
		<text>Ти вибач, звичайно, але я не збираюся по всій Зоні бігати через твою спину.</text>
	</string>
	<string id="artmod_711_dialog_3">
		<text>От і відмінно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_0">
		<text>Як поперек? Дивлюся, у бойовому положенні...</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_1">
		<text>Ниє трохи на погоду, тепла просить...</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_21">
		<text>Ось твої хвости, для сугріву...</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_22">
		<text>Хвости – дефіцит. Пес їх знає, чого вони розвалюються.</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_3">
		<text>Зараз поясок зробимо і зовсім на виправлення підемо. Ах, так що хочеш, за роботу?</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_41">
		<text>Давай артефакт, подивимося, що це за &quot;буси&quot; такі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_42">
		<text>Ти там патронів обіцяв... з лишком.</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_51">
		<text>Бери, бери... рідко такі артефакти трапляються.</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_52">
		<text>Це добра вистачає. Хорошій людині не шкода.</text>
	</string>
	<string id="artmod_712_dialog_6">
		<text>Одужуй...</text>
	</string>
	<string id="tex_gar_dolg_psevdodog_tail">
		<text>Прапор, командир боргівців зі Сміттєзвалища, просить добути йому п&apos;ять хвостів псевдопсів</text>
	</string>
	<string id="artmod_821_dialog_0">
		<text>Може, все ж таки домовимося? Мені потрібно з вашим головним поговорити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_821_dialog_1">
		<text>Домовимося? Ти що нас за ментів тримаєш?\nХоча...\nЄ один варіант...\nКоли ми останній раз виручали цих розмазнів-науковців у Темній долині, я знайшов незвичайний артефакт. Тоді довелося відбиватися від химер із кабанами. За болотом є кілька великих кам&apos;яних валунів, біля них справа була. У цей час півтергейсту принесло, і нам звалювати довелося дуже швидко. Артефакт важкий, скинув його в пень під ялинкою.\nЗ того часу сниться мені ця погань.\nМоже, принесеш? Я тебе тоді пропущу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_821_dialog_21">
		<text>У принципі спробувати можна.</text>
	</string>
	<string id="artmod_821_dialog_22">
		<text>А кажеш не менти... Піду краще з Барменом поговорю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_821_dialog_3">
		<text>Ти б мене чудово врятував. Бо зовсім сну немає.</text>
	</string>
	<string id="artmod_822_dialog_0">
		<text>Здорово, сержант. Чого очі такі червоні?</text>
	</string>
	<string id="artmod_822_dialog_1">
		<text>Сплю погано... Щоночі артефакт той бачу, як наяву.</text>
	</string>
	<string id="artmod_822_dialog_21">
		<text>Знайшов я причину твого сну неспокійного, тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_822_dialog_22">
		<text>Випив би грам двісті, тоді й нормальний сон буде.</text>
	</string>
	<string id="artmod_822_dialog_3">
		<text>За труну життя вдячний. Така собі дивна, зараза.\nОт і тобі подаруночок, думаю, стане в нагоді.\nМожеш проходити... Друг.</text>
	</string>
	<string id="tex_bar_dolg_base_guard_art">
		<text>\nСержант Пличко, начальник охорони території &quot;Боргу&quot;, сховав незвичайний артефакт у Темній долині (між величезними кам&apos;яними валунами, неподалік болота, є помітний пень). Якщо йому принести цей артефакт, то Пличко обіцяє пропустити на базу &quot;Боргу&quot;</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_0">
		<text>Я щодо того, незвичайного артефакту.</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_11">
		<text>Хм. Я ж тобі відвалив за нього, що?</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_12">
		<text>Штука. Одна тисяча доларів. Готівкою або чеком, на цю суму.</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_2">
		<text>Тут така справа, виявляється, що цей артефакт дуже потрібний для однієї справи. Ти, може, продаси мені його?</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_3">
		<text>Прода-а-ать...\nА! Гаразд. Згоден! Штука баксів і він твій.</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_41">
		<text>Е-травень! Де ж я тобі долари візьму?</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_42">
		<text>Ось твої долари. Штука! Чеком.</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_51">
		<text>Ну це проблеми індіанців... До Бармена сходи, він тобі поміняє дерев&apos;яні на нормальні.</text>
	</string>
	<string id="plichko_art_back_dialog_52">
		<text>Ну ось і по руках! Тримай ось артефакт. Я хоч і хотів потім на великій землі його загнати, але раз хорошій людині треба...</text>
	</string>
	<string id="artmod_841_dialog_0">
		<text>Слухай, воїне, а чи не набридло тобі тут стирчати? Довго ще штани просиджувати, та у випадкових сталкерів їжу клянчити збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="artmod_841_dialog_1">
		<text>А куди мені податися? Я на велику землю хочу, але цей варіант мені замовлено. Сам посуди, я ж, як це казенною мовою називається, самовільно залишив місце несення служби. Мене за периметром заарештують одразу. Потрібно якось виправдати свою втечу. А зробити це я зможу лише, якщо доведу, що втік через небажання виконувати злочинні накази командування. Ось ті ж катакомби взяти - адже нас туди, як на забій погнали. Ми з Санею, мабуть, єдині, хто там уцілів...\nУсі важливі папери, у тому числі письмові накази, зберігаються на другому поверсі головного корпусу, у металевому сейфі. Код від нього знає лише командир і, можливо, ще його заступник, прапорщик наш. Якби тобі вдалося якось роздобути наказ &quot;№... від...&quot;, то тоді я зміг би злиняти звідси. Мічений, дуже прошу тебе – допоможи! На подяку... навіть не знаю, що запропонувати тобі?! Є у мене приціл під вітчизняні стовбури, зі зброї потягнув, коли ноги робив. Я чув, що у Зоні оптику не просто дістати. Ну що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_841_dialog_21">
		<text>На базу я точно не полезу, але є в мене краще думка. Здається мені, з вашим прапором домовитися буде простіше, ніж Рембо з себе зображати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_841_dialog_22">
		<text>Та ти здурів зовсім? Ні, хлопче, займися краще сталкерством, а про ці накази забудь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_841_dialog_3">
		<text>Тільки на тебе і надія...</text>
	</string>
	<string id="artmod_842_dialog_0">
		<text>Привіт солдатику. Є новини.</text>
	</string>
	<string id="artmod_842_dialog_1">
		<text>Що? Все погано?</text>
	</string>
	<string id="artmod_842_dialog_21">
		<text>Добре чи погано – час покаже. А поки що тримай, що обіцяв. З дембелем, тебе... вояка!</text>
	</string>
	<string id="artmod_842_dialog_22">
		<text>Так, нічого хорошого. Поки що не вдалося мені дістати наказ. Не впадай у відчай, я щось придумаю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_842_dialog_31">
		<text>Ну, Мічений, я тобі за труну життя тепер зобов&apos;язаний!\nОсь приціл, як обіцяв. Сподіваюся, знадобиться. І ще аптечок, ось, візьми кілька.\nБільше не побачимось, мабуть. Так що – прощай!</text>
	</string>
	<string id="artmod_842_dialog_32">
		<text>Ну, Мічений, я тобі за труну життя тепер зобов&apos;язаний!\nОсь приціл, як обіцяв. Сподіваюся, знадобиться.\nБільше не побачимось, мабуть. Так що – прощай!</text>
	</string>
	<string id="tex_ratcatcher_order">
		<text>\nДезертир просить дістати для нього &quot;незаконний&quot; наказ, згідно з яким його та інших солдатів відправили на вірну загибель до катакомб під НДІ. За словами дезертира, папка із наказами зберігається у металевому сейфі, на другому поверсі центрального корпусу НДІ &quot;Агропром&quot;. Код від сейфа знає лише командир і, можливо, його заступник, прапорщик.</text>
	</string>
	<string id="artmod_871_dialog_0">
		<text>Вовку, а ти чого тут?</text>
	</string>
	<string id="artmod_871_dialog_1">
		<text>Привіт, Мічений. Так, дивлюся за справами тутешніми. Мало чи. Ось повалить через Бар&apos;єр погань всяка, а ці, володарі, у відключенні... Постараємось тоді допомогу викликати з Бара...\nТолик, зараза, кудись провалився з радіостанцією...\nТи ж знаєш, що тільки армійські лампові можуть у цих аномаліях нормально працювати.\nМоже, дізнаєшся про Толика? Я тобі, за послугу, можу гранаток до підствольника підкинути, розжився тут, або хороший артефакт підігнати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_871_dialog_21">
		<text>Гаразд, шукаю бідолаху.</text>
	</string>
	<string id="artmod_871_dialog_22">
		<text>Думаю, Толик сам скоро з&apos;явиться...</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_0">
		<text>Щодо Толіка цього...</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_1">
		<text>Що з ним? Де рація?</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_21">
		<text>Так, я дізнатися, може, сам з&apos;явився.</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_22">
		<text>Рація ось, тримай. А Толик, заяча душа, як побачив кровососа, так блиснув п&apos;ятами, що півзони подумало - викид почався...</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_3">
		<text>Ха, то я дивлюся, викиди частіше пішли... Так що хочеш – гранаток чи артефакт?</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_41">
		<text>Давай гранати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_42">
		<text>Гарний артефакт ніколи не завадить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_51">
		<text>Підставляй рюкзак, від душі насиплю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_872_dialog_52">
		<text>Подяка невелика... ось артефакт, для себе берег!</text>
	</string>
	<string id="artmod_873_dialog_0">
		<text>Толику! Ти що розсівся, як на іменинах! Тебе ж із рацією Вовк на Складах чекає!</text>
	</string>
	<string id="artmod_873_dialog_1">
		<text>Розлучилося командирів... Я, можна сказати, життя мало не втратив своє! Ага. Дорогою на мене накинулися два, ні, чотири кровососи! Трьох я поклав, але набої скінчилися і ніж зламався... Ледь живий пішов. Тепер нерви горілкою поправляю, не хочеш грам триста?</text>
	</string>
	<string id="artmod_873_dialog_2">
		<text>Ну, Толик... Де рація?</text>
	</string>
	<string id="artmod_873_dialog_3">
		<text>Та там десь, за ангаром на Сміттєзвалищі проходить траншея, в якій труби валяються... Мабуть, там і лежить, якщо кровососи собі не забрали... і-і-к... перепрошую...</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_volk_resiver">
		<text>Вовк спостерігає за Бар&apos;єром, для забезпечення безперебійного зв&apos;язку йому потрібна радіостанція. Цю радіостанцію йому мав принести Толік, але про нього нічого невідомо. Необхідно знайти Толіка та доставити радіостанцію Вовку</text>
	</string>
	<string id="artmod_431_dialog_0">
		<text>Зазирнув я до ваших на Бар&apos;єр. Заважав мужиків, нічого сказати, важливою справою зайняті. Може, допомога якась потрібна?</text>
	</string>
	<string id="artmod_431_dialog_1">
		<text>О! Це ти, Мечений, дуже до речі заявився. З патронами там напруга. Сидор обіцяв підкинути ящик-другий, але треба до нього кур&apos;єра знайти. Я йому рідкісний артефакт приготував - нехай зажене, а нам патрони. Змотаєшся? Тут до мене з усіх боків відомості стікаються, є кілька незвичайних рецептиків... якщо цікавить, то поділюся. Можу товаром віддячити і грошенят підкинути.</text>
	</string>
	<string id="artmod_431_dialog_21">
		<text>Не питання. Саме збирався в той бік.</text>
	</string>
	<string id="artmod_431_dialog_22">
		<text>Ні, зараз ніколи. Можливо пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_431_dialog_3">
		<text>Тримайте контейнер. Тільки ти це одна нога тут, інша... Ти знаєш, де інша.</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_Svoboda_trader_ammo">
		<text>\nШинкар просить віднести Сидорович контейнер з рідкісним артефактом. За це той обіцяв патронів підкинути.</text>
	</string>
	<string id="artmod_432_dialog_0">
		<text>Від Сидора патрони доставили?</text>
	</string>
	<string id="artmod_432_dialog_1">
		<text>Ага, аж дві скриньки приперли. Найближчим часом вистачить. Як я зрозумів, чи має ще щось бути?</text>
	</string>
	<string id="artmod_432_dialog_2">
		<text>Він тобі барило вина в подарунок прислав. Тож забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_432_dialog_3">
		<text>Це, до речі. До Лукаша днями важливі гості завітають. Чим буде пригостити. Все водія та водяра, а тут винишко. Знавці цієї справи кажуть, що хряпнути мадерки після ситної трапези, саме те.\nТак, тобі що? Давай свій ПДА, я тобі обіцяний рецепт перекачаю. Якщо цікаво... Ні? Так патронів насиплю і карбованцями обдарую.</text>
	</string>
	<string id="artmod_432_dialog_41">
		<text>Рецептами цікавлюсь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_432_dialog_42">
		<text>Давай патронів і грошенят.</text>
	</string>
	<string id="artmod_432_dialog_51">
		<text>Записуй... Якщо цікаво, у мене ще й інші рецептики є... Тож підходь.\nТак! До речі! Якщо ти такий відповідальний: наш Лукаш шукає надійну людину, щоб справу одну провернути. Думаю, в тиражі не залишишся. Поговори з ним.</text>
	</string>
	<string id="artmod_432_dialog_52">
		<text>Підставляй кепку... і рубліки на рахунок. Якщо цікаво, у мене ще й інша робітка є. Отже, підходь.\nТак! До речі! Якщо ти такий відповідальний: наш Лукаш шукає надійну людину, щоб справу одну провернути. Думаю, в тиражі не залишишся. Поговори з ним.</text>
	</string>
	<string id="artmod_433_dialog_0">
		<text>Шинкар тобі артефакт рідкісний надіслав.</text>
	</string>
	<string id="artmod_433_dialog_1">
		<text>Чого? Що це за артефакт? Поїсти спокійно не дають!</text>
	</string>
	<string id="artmod_433_dialog_2">
		<text>Все сидиш, ряху нажер - на танку не об&apos;їдеш. Артефакт не знаю який, у ящику запечатаний. Просить патронів підкинути.</text>
	</string>
	<string id="artmod_433_dialog_3">
		<text>Глистов виведи - і в тебе така сама буде... А! Згадав! Так я вже відправив людей із ящиками. Він зв&apos;язувався по рації, сказав, що кур&apos;єр арт принесе. То це ти?</text>
	</string>
	<string id="artmod_433_dialog_4">
		<text>Я, а хто ще. Забирай контейнер, їли допер. Одне радує, що хоч назад нічого не тягнеш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_433_dialog_5">
		<text>Усі на старого Сидора намовляють. А він бачиш, як про вас піклується. Але дещо віднести все ж таки доведеться. Вина гарного барила. Давно обіцяв. Тільки поспішай, Шинкар чекає.</text>
	</string>
	<string id="artmod_411_dialog_0">
		<text>Я поки що вільний, може, треба що?</text>
	</string>
	<string id="artmod_411_dialog_1">
		<text>Є час? Хм...\nТут невелика справа є. Від обізнаних людей інформація є, що група молодих вчених, з тих, що працюють на військових, проводила досліди з артефактом &quot;Булижник&quot;, досліджували застосовність його антигравітаційних властивостей. Робота не закінчена, їх до Америки зманили. Але два експериментальні костюми з ефектом антигравітації змайструвати встигли. Як завжди у військових, про ці костюми ніхто й не згадав, закинули та забули. Візьмешся їх дістати? Тільки давай так – якщо берешся, то з тебе за наведення артефакт. Другий рівень. А то сам розумієш – такі речі, як такі костюми, кожен із руками відірве.</text>
	</string>
	<string id="artmod_411_dialog_21">
		<text>Добре, ось тобі арт. А де саме?</text>
	</string>
	<string id="artmod_411_dialog_22">
		<text>З військовими зв&apos;язуватися небажання... Треба подумати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_411_dialog_31">
		<text>Де-не-де... У Караганді... Сидорович говорив, що на блокпосту, на Кордоні, залишили. Солдатик тамтешній, розповів йому, мовляв, на горищі казарми щось подібне лежало. Якщо, звісно, ??ще до рук не прибрали. У мене тут схема є, як безпечно підібратися до блокпоста можна, якщо що. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_411_dialog_32">
		<text>Швидше думай, бо комусь іншому запропоную.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_0">
		<text>Знайшов я гравіброники у вояк.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_1">
		<text>Граві-броники? Що за? А! Ти маєш на увазі ті з антигравітацією? Молодця! Ну і що вони дають?</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_21">
		<text>Дозволяють піднімати майже двісті кілограмів, але самі важкі... Забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_22">
		<text>Дають? Багато чого! Я залишу собі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_31">
		<text>Ніфіга собі! Заганяю одному типку, дуже він цікавився. Ну... Так що тобі - рецепт скинути, можу сам арт підігнати, що з нього виходить, або чого важче?</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_41">
		<text>Давай рецепт, інтерес до них маю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_42">
		<text>Артефакт візьму.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_43">
		<text>Суттєвіше мені більше подобається.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_51">
		<text>Тоді пиши.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_52">
		<text>Воно й правильне.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_53">
		<text>Так воно вірніше. Ти ж артом ділився... гаразд, я сьогодні добрий, можеш залишити собі один броник.</text>
	</string>
	<string id="artmod_412_dialog_32">
		<text>Який ти, брате! Ну гаразд, ти взяв, тобі й вирішувати.</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_Svoboda_trader_outfit">
		<text>\nШинкар розповів, де можна спробувати роздобути пару унікальних костюмів, які мають ефект антигравітації. Навіть схемку накидав. За подробицями слід звернутися до Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_0">
		<text>Сидорович – питання до тебе.</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_1">
		<text>Я сьогодні добрий... питай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_2">
		<text>Шинкар натякнув, що тобі солдатик з блокпоста про якісь унікальні броники розповідав. Що вони десь у них безхазяйними валяються.</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_31">
		<text>Може й розповідав. Тобі що за діло до цих броників?</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_32">
		<text>Отямився Шинкар! Давно спливли ті броники.</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_4">
		<text>Я обіцяв Шинкарю їх дістати. Тільки сам розумієш, по-тихому це складно зробити, а йти війною на блокпост не хочеться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_5">
		<text>Це ти вірно вирішив. Вояк чіпати – собі дорожче, та й мені теж. Є варіант вирішити цю справу тихо. Там ночами до плит солдатик виходить. Зі сталкерами за горілку маленький бізнес веде. Ти б підійшов до нього, спитав, може, що й з&apos;ясуєш. Заодно, у мене, можеш горілки взяти... для більш відвертої розмови. Хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_6">
		<text>Спасибі за пораду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_4112_dialog_7">
		<text>Тільки дарма артефакт віддав.</text>
	</string>
	<string id="artmod_421_dialog_0">
		<text>Кого я ще можу виручити?</text>
	</string>
	<string id="artmod_421_dialog_1">
		<text>Ти ж знаєш Бєса, командира загону нейтралів на Звалищі? У його загону зовсім не залишилося патронів, а мені тут у бандитському сховку попався ящик із патронами. Чи не візьмешся віднести його Бесу? Тільки врахуй - ящик важкий.</text>
	</string>
	<string id="artmod_421_dialog_21">
		<text>Та й я не слабкий, виручу сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="artmod_421_dialog_22">
		<text>Мені лабораторію треба шукати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_421_dialog_3">
		<text>Допоможи хлопцям. Вони віддячать.</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_0">
		<text>Куля тобі патронів передав.</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_1">
		<text>Куля? Довговець? Дивно, біля &quot;боргу&quot; взимку снігу не випросиш, а тут ящик патронів. Чи я щось не розумію?</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_2">
		<text>Він каже, що хоче організувати сталкерів, щоби вичистити це місце від бандитів. Мовляв, на Бєса вся надія. Тож ящик забирай і розплатитись би.</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_3">
		<text>А! Зрозуміло. Чужими руками хочуть воювати.\nОго, для АК патрончики. Молодці ви з кулею. У мене є рецепт отримання хорошого артефакту, запишеш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_41">
		<text>Рецептик? Давай запишу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_42">
		<text>А самого арта нема? Я б узяв.</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_51">
		<text>Я на твій ПДА скину, так надійніше.\nЩо ж. Тепер кинемо клич, ця сволота багатьом уже поперек горла. Якщо збереться нормально мужиків, то спробуємо притиснути цей борівський гадюшник.</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_52">
		<text>Звичайно є! Тримай ще п&apos;ять гранат.\nЩо ж. Тепер кинемо клич, ця сволота багатьом уже поперек горла. Якщо нормально збереться мужиків, то спробуємо придавити цей гадюшник.</text>
	</string>
	<string id="artmod_422_dialog_6">
		<text>Я сумніваюся, що хтось відгукнеться. На Звалищі теж історія була.</text>
	</string>
	<string id="tex_val_pula_ammo">
		<text>Куля просить принести боєприпаси з каравану Бесу, командиру загону нейтралів зі Сміттєзвалища (він подався у Темну долину, начебто). Боєприпаси потрібно шукати в яру за бензоколонкою</text>
	</string>
	<string id="artmod_461_dialog_0">
		<text>Ну, і що ти ще тут? Збирався ж загін у Долину звістки.</text>
	</string>
	<string id="artmod_461_dialog_1">
		<text>Патронів у нас обмаль. Бандити відібрали у мене ПДА, а там записано координати схованки з боєприпасами. Дані зашифровані, тож, гадаю, ці відморозки не зрозуміють, що це. Маркер я встиг увімкнути, якщо буде можливість, спробуй засікти. Доцент у Барі зможе знайти. Тоді ми матимемо шанс знищити це зміїне гніздо. І тобі буде деяка користь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_461_dialog_21">
		<text>Цікава інформація. Що ж, я спробую.</text>
	</string>
	<string id="artmod_461_dialog_22">
		<text>Мені лабораторію треба шукати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_461_dialog_3">
		<text>Сподіваюся на тебе.</text>
	</string>
	<string id="artmod_462_dialog_0">
		<text>Знайшов я твій ПДА.</text>
	</string>
	<string id="artmod_462_dialog_1">
		<text>Відмінно тепер можна починати збирати загін. Інформація не пошкоджена?</text>
	</string>
	<string id="artmod_462_dialog_21">
		<text>Сам дивися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_462_dialog_22">
		<text>Загалом, в мотлох твій комп, роздавлений.</text>
	</string>
	<string id="artmod_462_dialog_3">
		<text>Так... Начебто все в нормі! Ага та координати є. Думаю, що ти теж маєш право знати про це.\nУ Туманній найчастіше найманці кинули кілька ящиків. Начебто хотіли там перевалочний склад зробити чи замовлення від когось було – достеменно невідомо. Але там дивні справи творяться, ось їхні нерви й не витримали – змоталися поспіхом. За нашими даними, ось тут, неподалік старого кар&apos;єру це місце. Будеш там, можеш користуватися, якщо, звичайно, ще щось там є.</text>
	</string>
	<string id="tex_val_escort_PDA">
		<text>Повернути ПДА Макса Любера.\nУ цьому ПДА зашифровано інформацію про місце, де заховано боєприпаси. Бандит із цим ПДА може бути будь-де. Краще попросити розумника з Бара – Доцента – засікти сигнал маркера</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_0">
		<text>Ну, що за твоє діло було? Заробити зможу?</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_1">
		<text>Не турбуйся, не ображу... Рецептик ще один мені підігнали. Ти ж цікавишся? Наприклад, як отримати &quot;Граві&quot; з &quot;Виверта&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_2">
		<text>Ну, давай, обговоримо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_3">
		<text>Чув про Ікла? Що майстер він був на всі руки.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_4">
		<text>Допустимо. А чому?</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_5">
		<text>Так загинув він. Давно вже начебто. Говорив хтось...\nГаразд, до діла. Є відомості, що Ікло виготовив незвичайну зброю в одиничному екземплярі. Робив явно на замовлення і за якимись особливими кресленнями, чи зразком, чи ТТХ, чи ще щось там... Треба спробувати якось знайти цю зброю, вірніше її прототип, експериментальний зразок. Якщо такий існує в одиничному екземплярі, то, напевно, за зразком можна буде зробити і більше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_6">
		<text>Як це знайти? Де? Ікла того запитати чи що ти мені пропонуєш? Зону всю носом проорати... Звідки ти сам про це дізнався, якщо, кажеш, Ікло загинув?</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_7">
		<text>Ікло свого часу в Барі шукав різні деталі, у Доцента питав, у Бармена. Показував їм малюнки, креслення, що саме потрібно. Він часто раніше тут бував. А при останньому відвідуванні він і обмовився нашому Прапору, що все-таки зробив таку зброю і що стріляє вона як здорова, але недопрацьована. Прототип тільки. І поки що замовнику не віддав, а приховав.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_8">
		<text>Прапор ваш із Іклом добре знайомий, чи що? Може, той і сказав йому, де приховав?</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_9">
		<text>Ні, не сказав. У Зоні багато може бути &quot;хороших знайомих&quot; і &quot;друзів&quot;. До пори до часу. Поки хабар не почнуть ділити. Отже, ніхто не прагне говорити всього, що знає, навіть начебто найкращим знайомим. Прапор тут у Барі десь. Якщо що, запитай у нього.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_10">
		<text>Так а мені що - він одразу скаже, де що лежить і з ким він у приятелях, якщо я спитаю?</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_11">
		<text>Ти хоча б спробуй з&apos;ясувати, що там за зв&apos;язки були у Ікла, його контакти... Якщо не дістанеш зброю, але щось варте дізнаєшся — добре. А якщо раптом здобудеш – ще краще. Просто чув я, що ти шукаєш Стрілка, а цей сам Ікло зі Стрілець якраз гарні зв&apos;язки мав. Ось тобі якраз і ниточка для пошуку. І тобі стимул - і мені впевненість, що ти не кинеш цю справу, не забудеш про доручення.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_12">
		<text>Хм... На мою думку, це твоє доручення не на один рецепт тягне. А на щось вагоміше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_13">
		<text>Ти ще не взявся, а вже торгуєшся. Подивимося. Якщо від тебе тільки буде інформація, то і від мене теж. А якщо не тільки слова, то я видам крім рецепту щось матеріальне. Розумієш? Ніхто тебе не неволіть, але мотаючись по Зоні у пошуках Стрілка, не забувай і про це діло. Пам&apos;ятай, що Петренко дещо просив з&apos;ясувати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_14">
		<text>Ну добре. Триматиму.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_30">
		<text>Гаразд, до діла. Є відомості, що дехто отримав незвичайну зброю. Точніше його прототип, експериментальний зразок, зроблений за чутками самим Іклом у одиничному екземплярі. Як він його здобув, не знаю - чи сам Ікло віддав, чи вкрав, чи знайшов втрачене. Ось і дали мені наведення, де ця зброя була захована або кинута. Може, це й брехня, але... Перевіриш? У Темній долині, ліворуч від воріт заводу, є вагончик, там залізна конструкція. Десь там рюкзачок пошукати варто.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_31">
		<text>Зброя, отже, незвичайна? Спробую знайти.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_32">
		<text>Так, спробуй. Наведення може бути і не точне, з чужих слів.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_33">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="artmod_351_dialog_34">
		<text>Вибач, іншого разу...</text>
	</string>
	<string id="artmod_352_dialog_0">
		<text>Бажаю здоров&apos;я! Є гармата, про яку ми говорили!</text>
	</string>
	<string id="artmod_352_dialog_1">
		<text>Знайшов, значить... Ускладнення?</text>
	</string>
	<string id="artmod_352_dialog_2">
		<text>Та ніяких, загалом, не рахуючи, що... побігати довелося.</text>
	</string>
	<string id="artmod_352_dialog_3">
		<text>Ну що ж. &quot;Борг&quot; у боргу не залишиться. Тримай ось детектор, звідки він у мене, не має значення... Головне, він визначає майже всі види аномалій. Тримай! І це ще не все! Давай код зв&apos;язку, сіллю тобі спосіб артперетворення.</text>
	</string>
	<string id="tex_bar_dolg_petrenko_gaussgan">
		<text>\nЄ відомості, що Ікло виготовив незвичайну зброю. Петренко просить знайти його та віддати йому</text>
	</string>
	<string id="artmod_551_dialog_0">
		<text>У мережі з&apos;являлися повідомлення, що в тебе робота для сталкера знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_551_dialog_1">
		<text>Буває іноді. Перевірити один здогад хочу. Дізнався новий рецепт, але ще не випробував. Можна отримати &quot;Місячне світло&quot; зі &quot;Спалаху&quot;. Тільки &quot;Спалаху&quot; у мене немає. Ти відразу два артефакти неси, раптом чогось не так піде, і я з тобою або рецептом поділюсь, або гранаток до підствольника підкину.</text>
	</string>
	<string id="artmod_551_dialog_21">
		<text>Та цих &quot;Спалахів&quot; як бруду, зараз принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_551_dialog_22">
		<text>Вибач, іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="artmod_551_dialog_3">
		<text>Як бруду, кажеш? Ну ну. Коротше, чекаю від тебе два арти.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_0">
		<text>Щодо артефактів &quot;Спалах&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_1">
		<text>Знайшов?! Швидкий ти, як пронос. Жарт гумору такий. Не думав, що хтось готовий віддати артефакти за дрібний набір слів.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_21">
		<text>Бери вже, жартівнику.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_22">
		<text>Хм... Дійсно. Тоді собі лишу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_3">
		<text>Так тобі що – рецепт скинути чи гранат дати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_41">
		<text>Рецепт потрібний. Цікаво ж, що там вийде.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_42">
		<text>Гранати візьму, з ними надійніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_51">
		<text>Тоді пиши рецепт.\nЗа швидкість – премія тобі належить. Запиши або так запам&apos;ятай: можна рідкісний артефакт отримати зі звичайної &quot;Плівки&quot;, для цього її потрібно кинути в &quot;Сніжку&quot;, а вже &quot;Рубінова плівка&quot; дозволяє усунути з шляху аномалію &quot;Трамплін&quot;.\nЯкщо ти такий відповідальний, може, ще перевернемо одного ділка? Трохи згодом підходь. Поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_552_dialog_52">
		<text>Гранат, то гранат... ргдешек ще візьми. У мене їх, як ти сам говориш, завжди - &quot;як бруду&quot;. Відкрий рюкзак.\nА за швидкість – премія тобі належить. Запиши або так запам&apos;ятай: можна рідкісний артефакт отримати зі звичайної &quot;Плівки&quot;, для цього її потрібно кинути в &quot;Сніжку&quot;, а вже &quot;Рубінова плівка&quot; дозволяє усунути з шляху аномалію &quot;Трамплін&quot;.\nЯкщо ти такий відповідальний, може, ще перевернемо одного ділка? Трохи згодом підходь. Поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="tex_bar_dolg_petrenko_electra_flash">
		<text>\nПетренко просить знайти йому два артефакти &quot;Спалах&quot;</text>
	</string>
	<string id="tex_sak_reward_outfit">
		<text>\nІвару потрібний науковий скафандр. Шукати слід у північній частині Іржавого лісу, на Радарі</text>
	</string>
	<string id="artmod_643_dialog_0">
		<text>Привіт, харя живуча... Тут у мене тобі арт хороший.</text>
	</string>
	<string id="artmod_643_dialog_1">
		<text>Звідки? Що це за арт?</text>
	</string>
	<string id="artmod_643_dialog_2">
		<text>Один учений із Янтаря передав, каже ти в курсі</text>
	</string>
	<string id="artmod_643_dialog_3">
		<text>Ааа... Цей... Бери, тут його оплата. Вчені, такі ж бариг, як і всі інші.</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_0">
		<text>Ага туго! Я вже й у підземеллі це сходив, а ти...</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_1">
		<text>Наша робота не підземеллями бігати. Головою більше працюємо.\nМічений, ти там у лабораторії декодера не бачив?</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_2">
		<text>Що за декодер?</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_3">
		<text>Сахаров Примарі давав нову модель трансдекодера з функцією тріангуляції впливу змінно-хвильового градієнта псидії, що обурює.</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_4">
		<text>Чи?! Ти сам-то зрозумів, що сказав?</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_5">
		<text>Загалом, маленька коробочка з цифрами, коли Привид останній раз на зв&apos;язок виходив, він сказав, що знаходиться біля головного пульта відключення. Подивися там, якщо принесеш, поділюся з тобою рецептом перетворення &quot;Граві&quot; на &quot;Золоту рибку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_6">
		<text>Пропонуєш мені заради цього знову виміри робити та шукати арти? Ну вже немає!</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_7">
		<text>Не треба вже жодних вимірів. Там зараз немає випромінювання... точніше, майже ні – безпечний для здоров&apos;я рівень. Професор каже, модуляція змінилася, й у цій фазі пройде щонайменше кілька днів, як випромінювання знову стане вбивчим. І до чого тут артефакти? Ти ж вийшов якось, напевно, там є й інші входи - виходи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_8">
		<text>А чого одразу не сказали, що може така безпечна модуляція бути? Може й не треба було міряти?</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_9">
		<text>Ти ж там сам вимикачами клацав – ось і змінилося щось! А не зробив би виміри, так і не зміг би потрапити усередину. Слухай, яка тепер різниця, кажу тобі – не небезпечно поки що там, а скільки так буде, неясно. Ну що?</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_10">
		<text>Щодо приладчика? Як він хоч виглядає?</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_11">
		<text>Коробочка така невелика. Мені не так сам прилад потрібен, як флеш-карта, що в ньому. Прилад звичайно теж, але вся інформація записана на карту.</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_12">
		<text>Що ти сказав – флеш-карта? Ти мені нагадав дещо. Як гадаєш, можна прочитати те, що на флешці записано, якщо вона дуже довго провалялася десь? Чи не затирається частина інформації?</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_13">
		<text>Мабуть, можна, що їй буде? То сходиш, шукаєш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_541_dialog_14">
		<text>Там, може, зараз чисто. Якось спробую з іншого ходу зайти.</text>
	</string>
	<string id="artmod_542_dialog_0">
		<text>Знайшов я твій прилад. Цей?</text>
	</string>
	<string id="artmod_542_dialog_1">
		<text>Так, він самий!</text>
	</string>
	<string id="artmod_542_dialog_2">
		<text>Забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_542_dialog_3">
		<text>Дякую від усієї нашої науки. Тобі рецепт чи як?</text>
	</string>
	<string id="artmod_542_dialog_41">
		<text>Диктуй, подивимося на результат.</text>
	</string>
	<string id="artmod_542_dialog_42">
		<text>Мені краще сам артефакт, аніж цим шаманством займатися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_542_dialog_51">
		<text>Записуй рецепт.\nЄ ще одна річ... до Сидоровича не прогуляєшся?</text>
	</string>
	<string id="artmod_542_dialog_52">
		<text>Артефакт звичайно так собі. Візьми ще спеціальні медичні набори. Вони цінуються сталкерами!\nЄ ще одна річ... до Сидоровича не прогуляєшся?</text>
	</string>
	<string id="tex_yan_kruglov_decoder">
		<text>\nСеменов шукає втрачений декодер. За його словами, декодер може знаходитися в лабораторії Х-16 недалеко від головного пульта управління.</text>
	</string>
	<string id="artmod_641_dialog_0">
		<text>До Сидоровича? Навіщо?</text>
	</string>
	<string id="artmod_641_dialog_1">
		<text>Я так зрозумів, ти не з балакучих. Розумієш, я на голому окладі сиджу. Сахаров особливо не балує. А тут нещодавно я артефакт знайшов із незвичайними властивостями. Зв&apos;язався із Сидоровичем, він згоден заплатити кругленьку суму. Потрібно йому контейнер із артом передати, а мені від нього – оплату. За Зоною відомо стало, що ти до грошей не жадібний, більше цікавишся незвичайностями, то я тобі рецепт покажу, як &quot;Колобок&quot; можна виварити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_641_dialog_21">
		<text>Гаразд, підтримаю рідну науку.</text>
	</string>
	<string id="artmod_641_dialog_22">
		<text>Її, хлопці, свої справи самі обробіть.</text>
	</string>
	<string id="artmod_641_dialog_3">
		<text>Тоді по руках. Легка дорога.</text>
	</string>
	<string id="artmod_642_dialog_0">
		<text>Привіт... бізнесмен.</text>
	</string>
	<string id="artmod_642_dialog_1">
		<text>Ну як? Все нормально?</text>
	</string>
	<string id="artmod_642_dialog_2">
		<text>Нормально, тримай свої гроші.</text>
	</string>
	<string id="artmod_642_dialog_3">
		<text>Дякую, якщо що буде треба, завжди звертайся. Тобі рецепт чи візьмеш артефакт? У мене є, щоправда, трохи підгаслий.</text>
	</string>
	<string id="artmod_642_dialog_41">
		<text>Рецепт диктуй. Свіженький зварю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_642_dialog_42">
		<text>Давай вже якийсь є.</text>
	</string>
	<string id="artmod_642_dialog_51">
		<text>Тоді записуй і медицини трохи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_642_dialog_52">
		<text>Забирай свій артефакт та медицини трохи.</text>
	</string>
	<string id="tex_yan_kruglov_art">
		<text>\nПомічник Сахарова хоче заробити. Передати унікальний артефакт Сидоровичу та повернутися назад з оплатою</text>
	</string>
	<string id="artmod_621_dialog_0">
		<text>У вас справа якась є?</text>
	</string>
	<string id="artmod_621_dialog_1">
		<text>Так-так... Як я розумію, вам вдалося побувати в одній з лабораторій, в якій займалися доволі цікавими дослідженнями щодо підпросторового транспортування?\nЕ-е-е...\nШифр лабораторії Х-18.\nЧи не могли б ви спробувати знайти там документи, які могли б представляти для нашого напрямку інтерес? Судячи з уривкових відомостей, які нам приносять сталкери, не вивезено чимало документів. Ми могли б дуже щедро нагородити того, хто зможе їх знайти. Тільки нам потрібні всі документи з цієї лабораторії, тоді наша нагорода буде максимальною.</text>
	</string>
	<string id="artmod_621_dialog_21">
		<text>Хм. Спробую, але нічого не обіцяю...</text>
	</string>
	<string id="artmod_621_dialog_22">
		<text>Вибачте, зараз, я не можу цим зайнятися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_0">
		<text>Я з приводу документів із лабораторії Х-18.</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_1">
		<text>Так-так... Вам удалося щось розшукати?</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_21">
		<text>Вдалося... Забирайте. Це те, що я знайшов.</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_22">
		<text>Я підійду пізніше, я ще не скрізь був.</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_3">
		<text>Так, давайте подивимося… Візьміть невеликий презент за ці документи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_4">
		<text>То що там у документах, професоре?</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_510">
		<text>Так... Постова відомість... Бухгалтерські документи... Наряди на роботи...\nМда. Поки що нічого цікавого. Шкода. Ми сподівалися на більше... Тоді, може, й нагорода була б суттєвішою. Можливо краще пошукати?</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_511">
		<text>Добре, професоре. Я ще шукаю. Але нічого не обіцяю...</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_512">
		<text>Ні, професоре. Я більше не маю часу цим займатися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_513">
		<text>Шкода, дуже шкода. Що ж ... нам доведеться попросити когось ще.</text>
	</string>
	<string id="artmod_622_dialog_520">
		<text>Так... Постова відомість... Бухгалтерські документи... Наряди на роботи...\nА що це? Звіти про проведені експерименти... Цікаво, дуже цікаво. Опис практичних кроків з отримання ефектів, що спостерігаються! Ого! Не чекали, чесно скажу, не чекали! Ви, безумовно, заслужили велику нагороду! Шкода, наші обмежені фонди не дозволяють по-справжньому Вам віддячити, ось візьміть і запишіть рецепт у ПДА...</text>
	</string>
	<string id="tex_yan_scientist_books">
		<text>\nСахаров просить перевірити лабораторію Х-18 Треба принести йому всі рукописи та документи, які там будуть. Тоді нагорода буде максимальною</text>
	</string>
	<string id="artmod_661_dialog_0">
		<text>Дивлячись якийсь ділок.</text>
	</string>
	<string id="artmod_661_dialog_1">
		<text>Є потреба Янтар доставити дещо.\nСахаров має кілька екзоскелетів, я домовився з ним обміняти парочку на рідкісний артефакт. Артефакт у важкому захисному контейнері. Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="artmod_661_dialog_21">
		<text>Недалеко, в принципі, змотаюся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_661_dialog_22">
		<text>Чи не зараз, знайди іншого кур&apos;єра.</text>
	</string>
	<string id="artmod_661_dialog_3">
		<text>Приймай контейнер. Все вільний.</text>
	</string>
	<string id="artmod_662_dialog_0">
		<text>Так, я якраз від Сахарова.</text>
	</string>
	<string id="artmod_662_dialog_1">
		<text>І де екзи?</text>
	</string>
	<string id="artmod_662_dialog_21">
		<text>Тримай, ледве доніс.</text>
	</string>
	<string id="artmod_662_dialog_22">
		<text>Відразу обидві потягти не зміг, постривай трохи, скоро будуть.</text>
	</string>
	<string id="artmod_662_dialog_3">
		<text>Від імені &quot;боргу&quot; виношу тобі подяку, Мічений. Будеш представлений до заохочення.</text>
	</string>
	<string id="tex_bar_dolg_petrenko_exo">
		<text>\nПетренко обмінює рідкісний артефакт на два екзоскелети у Сахарова</text>
	</string>
	<string id="artmod_663_dialog_0">
		<text>Доброго вечора, професоре, я за домовленістю з Петренком.</text>
	</string>
	<string id="artmod_663_dialog_1">
		<text>Мм... артефакт незвичайний, правда?</text>
	</string>
	<string id="artmod_663_dialog_2">
		<text>Точно так. Петренко каже, ще не було таких.</text>
	</string>
	<string id="artmod_663_dialog_3">
		<text>Так, судячи з опису – маленька сенсація! Я йому обіцяв нові екзоскелети для його братії, беріть. Система харчування у них не активована, але Петренко сам знає, як і що підключати.</text>
	</string>
	<string id="playboy_dialog_0">
		<text>Привіт тобі, служивий, що хмуришся?</text>
	</string>
	<string id="playboy_dialog_1">
		<text>Послухай, ти багато де мотаєшся, може знайдеш мені одну річ?</text>
	</string>
	<string id="playboy_dialog_2">
		<text>Яку річ? І що мені це буде?</text>
	</string>
	<string id="playboy_dialog_3">
		<text>Я знаю, де можна &quot;Гвинторіз&quot; знайти унікальний, знос при стрільбі майже відсутній.\nЖурнал мені потрібен, &quot;Плейбой&quot;, не думай, не через тіток ... Просто там один рецепт є, дуже мені потрібний. А днями з Лисим посиділи, втомилися від горілки, прокинувся я, а журналу й ні... Пам&apos;ятаю тільки, я на весь Бар тіток звідти розхвалював. Хтось і зкомуніздив... для втіх, мабуть. Там на обкладинці три чарівні брюнеточки. Так як?</text>
	</string>
	<string id="playboy_dialog_31">
		<text>Потрапиться – принесу. А ні, то ні.</text>
	</string>
	<string id="playboy_dialog_32">
		<text>Знайди когось іншого.</text>
	</string>
	<string id="playboy_dialog_4">
		<text>От і добре.</text>
	</string>
	<string id="playboy2_dialog_0">
		<text>Я приніс тобі щось...</text>
	</string>
	<string id="playboy2_dialog_1">
		<text>Журнал, той самий?!</text>
	</string>
	<string id="playboy2_dialog_2">
		<text>Ну, ти ж говорив із трьома брюнетками?</text>
	</string>
	<string id="playboy2_dialog_3">
		<text>Так, вони, мої красуні... Ух! Які...\nЗначить так. Ми тут з одним солдатиком до душі говорили і він проговорився про те, що знає, де на Агропромі схованка одна гарна, в якій якраз той &quot;Гвинторіз&quot; унікальний має лежати. Місце проблемне, щоправда, добиратися через лежбище кабанів доведеться, та й фонить там – будь здоровий. Тому сам солдатик лізти туди не наважився, але наведення вірне, дісталося від сталкера якогось досвідченого. Його патруль замів, ось він схроном тим і відкупився. Коротше, тобі це - пара дрібниць.</text>
	</string>
	<string id="playboy2_dialog_4">
		<text>Ага... Усього й лишилося - піти, та взяти! Е! Я журнал погортав, просто на дівок подивитися, але щось не помітив я там ніякого рецепта.</text>
	</string>
	<string id="playboy2_dialog_5">
		<text>Може, я не в цьому журналі записав?</text>
	</string>
	<string id="playboy2_dialog_6">
		<text>Тільки не пропонуй тепер пошукати ще якийсь тип з двома блондинками.</text>
	</string>
	<string id="tex_bar_ivancov_playboy">
		<text>\nСержант Кіценко втратив журнал &quot;Playboy&quot;, із записаним у ньому рецептом. На обкладинці журналу три чарівні брюнетки. За повернення обіцяє розповісти, де взяти унікальний ВСС &quot;Гвинторіз&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod">
		<text>Рецепти артефактів</text>
	</string>
	<string id="resiept_activ_anom_info_text">
		<text>\n\nЗавдяки науковим експериментам вдалося твердо встановити певну закономірність: якщо помістити артефакт &quot;Бенгальський вогонь&quot; з характеристиками близькими до абсолютно позитивних в аномалію &quot;Сніжка&quot; (ця назва звична в середовищі сталкерів, усталеного наукового визначення цієї аномальної освіти поки немає), то цей артект новий, унікальний за властивостями! &quot;Сніжок&quot;, так сталкери називають цей одержуваний артефакт, при послідовному натисканні на певні місця набуває властивість породжувати нову аномалію.%c[UI_orange] &quot;Карусель&quot;!\n%c[default]Механізм цього явища активно вивчається...</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_mincer_meat_mosquito_bald_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Ломота м&apos;яса&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Трамплін&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• голова тушкана\n• &quot;Слиз&quot;\n• &quot;Кров каменю&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_electra_sparkler_mosquito_bald_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Бенгальський вогонь&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Трамплін&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• голова тушкана\n• копита кабана\n• &quot;Крапля&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_ameba_slug_mosquito_bald_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Слимака&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Трамплін&quot; відразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• копита кабана\n• &quot;Кров каменю&quot;\n• &quot;Слиз&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_cristall_mosquito_bald_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Кристал&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Трамплін&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• око плоті\n• стопа снорка\n• &quot;Кристальна колючка&quot;\n• &quot;Вогненна куля&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_rusty_sea-urchin_mosquito_bald_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Морський їжак&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Трамплін&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• лапа бюрера\n• око плоті\n• &quot;Вогненна куля&quot;\n• &quot;Кристальна колючка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_dummy_dummy_mosquito_bald_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Пустушка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Трамплін&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• рука контролера\n• &quot;Крапля&quot;%c[green]цілком позитивна\n%c[default]• &quot;Вогненна куля&quot;\n• &quot;Кристал&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_gravi_gravi_zone_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Граві&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Воронка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• копита кабана\n• рука зомбі\n• &quot;Медуза&quot;\n• &quot;Виверт&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_ameba_slime_gravi_zone_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Слиз&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Воронка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• консерви\n• бинт\n• &quot;Медуза&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_rusty_kristall_gravi_zone_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Кров каменю&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Воронка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• копита кабана\n• рука зомбі\n• &quot;Медуза&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_electra_flash_gravi_zone_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Спалах&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Воронка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• рука зомбі\n• &quot;Кров каменю&quot;\n• &quot;Бенгальський вогник&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_night_star_gravi_zone_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Нічна зірка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Воронка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст кота\n• стопа снорка\n• &quot;Слимаки&quot;\n• &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_soul_gravi_zone_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Душа&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Воронка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• кіготь химери\n• &quot;Слиз&quot;\n• &quot;Кров каменю&quot;\n• &quot;Ломота м&apos;яса&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_dummy_pellicle_gravi_zone_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Плівка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Воронка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• око полтергейсту\n• &quot;Слиз&quot;%c[green]цілком позитивна\n%c[default]• &quot;Слимаки&quot;\n• &quot;Слюда&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_cristall_flower_mincer_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Кам&apos;яна квітка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Карусель&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• голова тушкана\n• &quot;Колючка&quot;\n• &quot;Медуза&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_drops_mincer_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Крапля&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Карусель&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• голова тушкана\n• копита кабана\n• рука зомбі\n• &quot;Виверт&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_rusty_kristall_mincer_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Кристальна колючка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Карусель&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• копита кабана\n• &quot;Медуза&quot;\n• &quot;Колючка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_electra_moonlight_mincer_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Місячне світло&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Карусель&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• лапа бюрера\n• око плоті\n• &quot;Граві&quot;\n• &quot;Спалах&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_ameba_slug_mincer_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Слюда&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Карусель&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• жувало кровососа\n• &quot;Кров каменю&quot;\n• &quot;Слиз&quot;\n• &quot;Слимаки&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_dummy_glassbeads_mincer_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Мамині намисто&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Карусель&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• рука контролера\n• &quot;Медуза&quot;%c[green]цілком позитивна\n%c[default]• &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;\n• &quot;Нічна зірка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_rusty_kristall_buzz_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Кристальна колючка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• копита кабана\n• &quot;Крапля&quot;\n• &quot;Колючка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_rusty_thorn_buzz_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Колючка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• голова тушкана\n• копита кабана\n• рука зомбі\n• &quot;Кров каменю&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_fireball_buzz_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Вогненна куля&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• голова тушкана\n• &quot;Виверт&quot;\n• &quot;Крапля&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_cristall_buzz_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Кристал&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• щупальце кровососу\n• &quot;Колючка&quot;\n• &quot;Крапля&quot;\n• &quot;Вогненна куля&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_night_star_buzz_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Золота рибка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• лапа бюрера\n• хвіст кішки\n• &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;\n• &quot;Граві&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_fuzz_kolobok_buzz_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Колобок&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• шматок псевдогіганта\n• &quot;Виверт&quot;%c[green]цілком позитивний\n%c[default]• &quot;Граві&quot;\n• &quot;Золота рибка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_electra_flash_zharka_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Спалах&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Жарка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• голова тушкана\n• копита кабана\n• &quot;Медуза&quot;\n• &quot;Бенгальський вогник&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_ameba_slime_zharka_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Слиз&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Жарка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• голова тушкана\n• Рука зомбі\n• &quot;Медуза&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_gravi_zharka_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Граві&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Жарка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• голова тушкана\n• рука зомбі\n• &quot;Кров каменю&quot;\n• &quot;Виверт&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_night_star_zharka_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Нічна зірка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Жарка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• кіготь химери\n• &quot;Слиз&quot;\n• &quot;Медуза&quot;\n• &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_electra_moonlight_zharka_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Місячне світло&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Жарка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• щупальце кровососу\n• &quot;Виверт&quot;\n• &quot;Бенгальський вогник&quot;\n• &quot;Спалах&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_dummy_battery_zharka_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Батарейка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Жарка&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• око полтергейсту\n• &quot;Бенгальський вогник&quot;%c[green]цілком позитивний\n%c[default]• &quot;Спалах&quot;\n• &quot;Місячне сяйво&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_fireball_galant_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Вогненна куля&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Електра&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• голова тушкана\n• копита кабана\n• &quot;Колючка&quot;\n• &quot;Крапля&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_cristall_flower_galant_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Кам&apos;яна квітка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Електра&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст собаки\n• рука зомбі\n• &quot;Виверт&quot;\n• &quot;Медуза&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_ameba_mica_galant_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Слюда&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Електра&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст псевдопсу\n• стопа снорка\n• &quot;Ломота м&apos;яса&quot;\n• &quot;Слимаки&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_electra_moonlight_galant_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Душа&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Електра&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• лапа бюрера\n• хвіст псевдопсу\n• &quot;Слимаки&quot;\n• &quot;Ломота м&apos;яса&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_gold_fish_galant_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Золота рибка&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Електра&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• кіготь химери\n• &quot;Медуза&quot;\n• &quot;Виверт&quot;\n• &quot;Граві&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_medusa_galant_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Медуза&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Електра&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст сліпого пса\n• голова тушкана\n• копита кабана\n• &quot;Колючка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_info_artmod_vyvert_buzz_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Виверт&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• хвіст сліпого пса\n• голова тушкана\n• копита кабана\n• &quot;Слиз&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_dummy_spring_galant_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Пружина&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Електра&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• шматок псевдогіганта\n• &quot;Колючка&quot;%c[green]цілком позитивна\n%c[default]• &quot;Кристальна колючка&quot;\n• &quot;Морський їжак&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_blood_ice_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Ломота м&apos;яса&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Снігова&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• копита кабана\n• рука зомбі\n• &quot;Медуза&quot;\n• &quot;Кров каменю&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_glassbeads_ice_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Електробуси&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Снігова&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• щупальце кровососу\n• лапа бюрера\n• нирка електрохімери\n• &quot;Мамині намисто&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_rusty_sea-urchin_ice_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Морський їжак&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Снігова&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• щупальце кровососу\n• &quot;Крапля&quot;\n• &quot;Колючка&quot;\n• &quot;Кристальна колючка&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_ameba_slug_ice_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Слимака&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Снігова&quot; відразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• голова тушкана\n• копита кабана\n• &quot;Колючка&quot;\n• &quot;Слиз&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_baloon_sakbuzz_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Баллончик&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Кисіль&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• щупальце кровососу\n• &quot;Кров Каміння&quot;\n• &quot;Ломота М&apos;яса&quot;\n• &quot;Душа&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_sul_new_ice_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Дірижабль&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Снігова&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• кіготь химери\n• лапи бюрера\n• &quot;Місячне сяйво&quot;\n• &quot;Булижник&quot;\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_eye_ice_text">
		<text>\n \nАртефакт &quot;Око&quot; виходить шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Снігова&quot; одразу чотирьох інгредієнтів:\n \n• лапи бюрера\n• око полтергейсту\n• &quot;Вогненна куля&quot;\n• &quot;Граві&quot;%c[green]цілком позитивного\n%c[default]\n \nПеретворення відбувається протягом%c[green]5-10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod1_text">
		<text>%c[UI_orange]Артефакти першого рівня [1]\n \n%c[default]
	Найчастіше які у ЗОНІ артефакти. Мають низьку вартість по відношенню до артефактів вищого рівня через свої слабко виражені аномальні властивості. Є компонентами для &quot;варіння&quot; артефактів першого, другого, третього рівнів та артефактів класу &quot;Пустушка&quot;.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі наступні &quot;рецепти&quot; артефактів першого рівня:\n%c[default] 
	1. &quot;Бенгальський вогонь&quot; із &quot;Трампліна&quot;\n 
2. &quot;Слиз&quot; із &quot;Спеки&quot;\n 
3. &quot;Кров каменю&quot; з &quot;Воронки&quot;\n 
4. &quot;Крапля&quot; з &quot;Каруселі&quot;\n 
5. &quot;Колючка&quot; з &quot;Холодця&quot;\n
6. &quot;Медуза&quot; з &quot;Електри&quot;\n
7. &quot;Виверт&quot; з &quot;Холодця&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod2_text">
		<text>%c[UI_orange]Артефакти другого рівня [2]\n \n%c[default]
	Трапляються рідше артефактів першого рівня, але закономірно і цінуються дорожче. Мають більш виражені аномальні властивості. Так само як і артефакти першого рівня, вони використовуються при &quot;варінні&quot; інших артефактів - третього класу та класу &quot;Пустівок&quot;.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі наступні &quot;рецепти&quot; артефактів другого рівня:\n%c[default]
	1. &quot;Ломать м&apos;яса&quot; із &quot;Сніжки&quot;\n
2. &quot;Ломота м&apos;яса&quot; з &quot;Трампліна&quot;\n
3. &quot;Слимаки&quot; з &quot;Трампліна&quot;\n
4. &quot;Слимаки&quot; з &quot;Сніжки&quot;\n
5. &quot;Граві&quot; з &quot;Воронки&quot;\n
6. &quot;Граві&quot; з &quot;Жарки&quot;\n
7. &quot;Спалах&quot; з &quot;Воронки&quot;\n
8. &quot;Спалах&quot; з &quot;Жарки&quot;\n
9. &quot;Кристальна колючка&quot; з &quot;Каруселі&quot;\n
10. &quot;Кристальна колючка&quot; з &quot;Холодця&quot;\n
11. &quot;Вогненна куля&quot; з &quot;Холодця&quot;\n

12. &quot;Вогненна куля&quot; з &quot;Електри&quot;\n
13. &quot;Кам&apos;яна квітка&quot; з &quot;Електри&quot;\n
14. &quot;Кам&apos;яна квітка&quot; з &quot;Каруселі&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod3_text">
		<text>%c[UI_orange]Артефакти третього рівня [3]\n \n%c[default]
	Зустрічаються ще рідше, ніж артефакти першого і другого рівня, мають набагато більш виражені аномальні властивості, відповідно становлять велику цінність для вчених і торговців. Особливість артефактів цього рівня полягає в тому, що &quot;народжуються&quot; вони в особливій оболонці, або як її ще називають - &quot;капсулі&quot;. Артефакти цього рівня є одним з основних компонентів при &quot;варінні&quot; &quot;Пустик&quot;.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі наступні &quot;рецепти&quot; артефактів третього рівня:\n%c[default]
	1. &quot;Кристал&quot; з &quot;Трампліна&quot;\n
2. &quot;Кристал&quot; з &quot;Холодця&quot;\n
3. &quot;Морський їжак&quot; з &quot;Трампліна&quot;\n
4. &quot;Морський їжак&quot; із &quot;Сніжки&quot;\n
5. &quot;Нічна зірка&quot; з &quot;Воронки&quot;\n
6. &quot;Нічна зірка&quot; із &quot;Жарки&quot;\n
7. &quot;Душа&quot; з &quot;Воронки&quot;\n
8. &quot;Душа&quot; з &quot;Електри&quot;\n
9. &quot;Міся
чне світло&quot; з &quot;Каруселі&quot;\n
10. &quot;Місячне світло&quot; із &quot;Спеки&quot;\n
11. &quot;Слюда&quot; з &quot;Каруселі&quot;\n
12. &quot;Слюда&quot; з &quot;Електри&quot;\n
13. &quot;Золота рибка&quot; з &quot;Холодця&quot;\n
14. &quot;Золота рибка&quot; з &quot;Електри&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod4_text">
		<text>%c[UI_orange] Артефакти класу &quot;Пустик&quot; [П]\n \n%c[default]
	Знайти артефакт класу &quot;Пустка&quot; - великий успіх. Цінність їх значно вища, ніж у попередніх класів. Так само як і артефакти третього рівня, артефакти &quot;Пустики&quot; зустрічаються у своїй природній оболонці. Ключова особливість: дані артефакти не мають негативних властивостей, за наявності нехай одного, зате сильно вираженого позитивного. У &quot;варінні&quot; інших артефактів не беруть участі, але можуть бути перетворені на &quot;Модифікати&quot;.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі наступні &quot;рецепти&quot; артефактів класу &quot;Пустушка&quot;:\n%c[default]
	1. &quot;Плівка&quot; з &quot;Воронки&quot;\n
2. &quot;Мамині намисто&quot; з &quot;Каруселі&quot;\n
3. &quot;Колобок&quot; з &quot;Холодця&quot;\n
4. &quot;Батарейка&quot; із &quot;Жарки&quot;\n
5. &quot;Пружина&quot; з &quot;Електри&quot;\n
6. &quot;Сімбіон&quot; з &quot;Холодця&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod5_text">
		<text>%c[UI_orange]Унікальні артефакти [ ]\n \n%c[default]
	Унікальні артефакти не діляться за категоріями, їхня цінність визначається виходячи з властивостей. У дикій природі ЗОНИ мало зустрічаються.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі наступні &quot;рецепти&quot; унікальних артефактів:\n%c[default]
	1. &quot;Акумулятор&quot; з &quot;Пустики&quot;\n
2. &quot;Стрибка&quot; з &quot;Трампліна&quot;\n
3. &quot;Електробуси&quot; із &quot;Сніжки&quot;\n
4. &quot;Балончик&quot; з &quot;Киселя&quot;\n
5. &quot;Дірижабль&quot; із &quot;Сніжки&quot;\n
6. &quot;Око&quot; з &quot;Сніжки&quot;\n
7. &quot;Рубинова Батарейка&quot; із &quot;Сніжки&quot;\n
8. &quot;Рубіна Пружина&quot; з &quot;Сніжки&quot;\n
9. &quot;Рубіна Плівка&quot; з &quot;Сніжки&quot;\n
10. &quot;Смарагдова Кров каменю&quot;\n
11. &quot;Смарагдова Медуза&quot;\n
12. &quot;Смарагдовий Виверт&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod_m_text">
		<text>%c[UI_orange] Модифікати [M]\n \n%c[default]
	Перетворюються на аномаліях з артефактів класу &quot;Пустик&quot;. Знайти в природних умовах поки що нікому не вдавалося. Мають виняткову цінність.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі такі &quot;Модифікати&quot;:\n%c[default]
	1. &quot;Крапля душі&quot;\n
2. &quot;Сльози &quot;Електри&quot;\n
3. &quot;Бабчині намиста&quot;\n
4. &quot;Вогненна пустушка&quot;\n
5. &quot;Дікобраз&quot;\n
6. &quot;Сталевий колобок&quot;\n
7. &quot;Шкура&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod_mm_text">
		<text>%c[UI_orange]Мезомодифікати [M]\n \n%c[default]
	Перетворюються на аномаліях з &quot; модифікатів &quot; . Знайти в природних умовах поки що нікому не вдавалося. Мають виняткову цінність.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі такі &quot;Мезомодифікати&quot;:\n%c[default]
	1. &quot;Вогненна душа&quot;\n
2. &quot;Сльози вогню&quot;\n
3. &quot;Буси прабабки&quot;\n
4. &quot;Яскрава пустушка&quot;\n
5. &quot;Електричний дикобраз&quot;\n
6. &quot;Титановий колобок&quot;\n
7. &quot;Луска&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod_gm_text">
		<text>%c[UI_orange] Гіпермодифікати [M]\n \n%c[default]
	Перетворюються на аномаліях з &quot;Мезомодифікатів&quot;. Знайти в природних умовах поки що нікому не вдавалося. Мають виняткову цінність.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі наступні &quot;Гіпермодифікати&quot;:\n%c[default]
	1. &quot;Кристальна душа&quot;\n
2. &quot;Сльози химери&quot;\n
3. &quot;Буси бабки бюрера&quot;\n
4. &quot;Місячна пустушка&quot;\n
5. &quot;Сопливий дикобраз&quot;\n
6. &quot;Діамантовий колобок&quot;\n
7. &quot;Панцир&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_fakeartmod_a_text">
		<text>%c[UI_orange] Абсолюти [М]\n \n%c[default]
	&quot;Абсолюти&quot; є вінцем лінійок перетворень &quot;Модифікатів&quot;. Мають виключно позитивні властивості, що робить їх одними з найдорожчих артефактів у ЗОНІ.\n \n
	%c[UI_orange]В даний час відомі такі &quot;Абсолюти&quot;:\n%c[default]
	1. &quot;Кристальна душа Бенгала&quot;\n
2. &quot;Сльоза гіганта&quot;\n
3. &quot;Буси прабабки бюрера&quot;\n
4. &quot;Пудінг&quot;\n
5. &quot;Кам&apos;яний дикобраз&quot;\n
6. &quot;Молодший брат Гіганта&quot;\n
7. &quot;Скальп контролера&quot;</text>
	</string>
	<string id="st_detector_sak">
		<text>Універсальний детектор аномалій</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect_sak">
		<text>Детектор, остання розробка в галузі досліджень паранормальних явищ, дозволяє виявляти та ідентифікувати практично будь-яку аномалію Зони.</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_dialog_0">
		<text>Я чув, що деякі сталкери вміють якось створювати такі телепорти... ну, у певну точку, щоби потрапити можна було...</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_dialog_1">
		<text>Спрямована телепортація? Ви маєте на увазі щось зовсім невивчене утворення складки просторово-часового континууму? Ми отримували деяку інформацію про випадки впливу на цю складку за допомогою артефакту, який сталкер називають &quot;Компас&quot;. Як ми з&apos;ясували: взаємне положення окремих складових цього артефакту прямо вказує на наступний вузол мережі континууму. Але для цього необхідні дані впливів, що обурюють, у тій місцевості, куди необхідно потрапити. Ми вбудували необхідну апаратуру в ламповий пристрій передачі, тепер потрібно цей блок доставити в місцевість, яку ми могли б назвати приймальною... Так...</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_dialog_4">
		<text>А в яке місце потрібно нести, і наскільки ця важка ваша штука?</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_dialog_5">
		<text>Давайте, спершу, спробуємо отримати дані для налаштування подібного артефакту на найближчий вузол квантової мережі, на невелику відстань, скажімо - квадрат 72, або, як його називають сталкери, &quot;Армійські склади&quot;...\nСпробуйте встановити апарат, він не важкий - менше 20 кілограмів, на височини, приблизно в центральній частині даного квадрата - на водонапірній вежі, в селі покинутій... Думаю, розберетеся?</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_dialog_2">
		<text>Ну спробую. Двадцять кілограмів? М-да...</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_dialog_6">
		<text>Я сподіваюся, що вам це під силу. Думаю, ми зуміємо отримати взаємну користь з нашого подальшого спілкування? У будь-якому випадку - удачі вам!</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_dialog_3">
		<text>Вибачте, професоре, поки не можу...</text>
	</string>
	<string id="tex_yan_scientist_teleport_01">
		<text>Професор Сахаров попросив встановити прилад на Армійських складах, у селі, на водонапірній вежі</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_0">
		<text>Я встановив пристрій, який ви дали. Все нормально?</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_1">
		<text>Так Так. Сигнал досить стійкий. За даними, які передає прилад, я можу зробити налаштування &quot;Компаса&quot;. Якщо буде потреба і вам не шкода такого рідкісного артефакту - ласкаво просимо.\nМи поки що досліджуємо ті матеріали, що отримуємо звідти, і за отриманими результатами стане ясно, чи можливе налаштування на більш далекі відстані.</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_11">
		<text>Хм... Дивно. Ми не отримуємо сигналу. Ви точно встановили пристрій? Там де потрібно? Перевірте, будь ласка, ще раз, чи працює він.</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_21">
		<text>Е-е-е... Гляну при нагоді.</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_2">
		<text>А довго досліджуватимете?</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_3">
		<text>Не можу сказати точно, загляньте якось пізніше. А поки що на цьому все, дякую.</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_4">
		<text>Тобто... Я 20 кіло ніс на горбу за &quot;дякую&quot;? Професоре, так справи не робляться...</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_5">
		<text>Ах да! Ви чекаєте на якусь винагороду за працю.</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_6">
		<text>Да хотілося б.</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_7">
		<text>Що ж вам дати... Ви начебто цікавилися рецептами? Запишіть собі рецепт так званого &quot;Кристала&quot;.</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_8">
		<text>І то добре... хоч, наче я записував такий. Або, може, плутаю...</text>
	</string>
	<string id="teleport_01_2dialog_9">
		<text>Ну, що є, поки нічого іншого.</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_dialog_0">
		<text>Досліджували дані з приладу на Складах?</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_dialog_1">
		<text>Флуктуація градієнта обурення в межах допустимої похибки, кореляція показує, що і більш далекі території умовно доступні.\nЯкщо Ви готові продовжити ці експерименти, то давайте спробуємо на більш далеку відстань, скажімо, практично до периметра Зони. Було б цікаво дізнатися, наскільки підвищуються відхилення флуктуаційні згортки континууму в градієнті віддаленості від епіцентру обурюючої аномальної активності. Ви, гадаю, бували на кордоні? Як кажуть сталкери на Кордоні? Постарайтеся встановити прилад у найвищій точці місцевості. Як показує зйомка, це залізничний міст. На верхніх конструкціях, гадаю, буде нормально. Візьміться?</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_dialog_2">
		<text>Гаразд. Давайте ваш агрегат...</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_dialog_3">
		<text>Вибачте, професоре, не хочу я тягти цей тягар на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_dialog_4">
		<text>Мда, справді, що це я вас навантажую. Поговоримо із іншими кандидатами.</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_dialog_6">
		<text>Ось тримайте. Коли встановите, повертайтеся, подивимося, чи буде достатньо даних.</text>
	</string>
	<string id="tex_yan_scientist_teleport_02">
		<text>Професор Сахаров попросив встановити прилад на Кордоні, десь на вершині опор зруйнованого залізничного мосту</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_0">
		<text>Я поставив ваш пристрій на Кордоні. Чи є дані?</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_1">
		<text>Так, якісь дані з нього йдуть. Але... Мені здається, тут якась помилка! Виходить, фазова амплітуда просторового континууму залишається незалежною від градієнта віддаленості! Змінюється лише темпоральна константа! Але... Цього не може бути!\nМи намагатимемося вивести загальне рівняння поля телепортації за цими матеріалами. Звичайно, потрібна ретельна перевірка.</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_2">
		<text>Зрозуміло. І скільки &quot;перевірятимете&quot;?</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_3">
		<text>Не можу зараз сказати. У будь-якому разі, думаю, що нас чекає переворот у розумінні самої фундаментальної основи всесвіту – часу. Якщо все підтвердиться, то я вкажу вас у своїй доповіді!</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_4">
		<text>Я просто щасливий... А чи не можна замість згадки в доповіді колись потім дати щось суттєве вже зараз?</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_5">
		<text>Який ви меркантильний... Медичні препарати візьмете? Ось небагато. Рецептами цікавитеся? Запишіть собі спосіб отримання артефакту &quot;Пустик&quot;.</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_6">
		<text>Не бозна-що, але не завадить.</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_11">
		<text>Хм... Дивно. Ми не отримуємо сигналу. Ви точно встановили пристрій? Там, де потрібно? Перевірте, будь ласка, ще раз, чи працює...</text>
	</string>
	<string id="teleport_02_2dialog_21">
		<text>Е-е-е... Я перевіряю ще раз.</text>
	</string>
	<string id="teleport_03_dialog_0">
		<text>Як там прилад на Кордоні? Ви щось там перевірити ще хотіли...</text>
	</string>
	<string id="teleport_03_dialog_1">
		<text>Прилад? Так-так, він працює...\nЛюбий, ви, я розумію, напевно, вже не захочете знову ризикувати, але... Нам би бажано було отримати дані з точки, яка безпосередньо стикається з епіцентром Зони.\nЯкщо це можливо, чи не могли б ви встановити аналогічну апаратуру десь у місті Прип&apos;ять? Висота установки там не відіграє певної ролі. Але давайте для більш точного позиціонування спробуємо отримати дані з центральної площі міста. Поблизу... хоч ні. Позаду пам&apos;ятника Леніну.</text>
	</string>
	<string id="teleport_03_dialog_2">
		<text>Прип&apos;ять? Ні, професоре, це занадто. Туди так-то не дійти, а вже тягнути вашу бандуру... Давайте закінчимо наші експерименти, мені вистачить і цих двох точок телепортації, а для своєї наукової доповіді ви підшукаєте когось іншого.</text>
	</string>
	<string id="teleport_03_dialog_3">
		<text>Жаль, мені здавалося, ми добре спрацювалися. Що ж, спробуємо знайти нового добровольця.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_0">
		<text>Професоре, допоможете з налаштуванням телепорту?</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_1">
		<text>Чому б і ні? Проте, ризикована ви людина... Куди б вам хотілося потрапити?</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_2">
		<text>Непогано було б на Армійських складах опинитися...</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_3">
		<text>На Кордон. Є деякі справи там.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_21">
		<text>А квадрат 72! Дані, в принципі, є. Що ж, ми можемо це зробити.\nМаєте аномальну освіту серії 896? &quot;Компас&quot; його ще називають.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_22">
		<text>Так, є він у мене.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_23">
		<text>Нема... Думав, у вас знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_221">
		<text>Ну що ж, налаштування всіх параметрів займає час, а він, як ви знаєте, гроші...</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_222">
		<text>І скільки я буду вам винен?</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_223">
		<text>Ми з вами не перший день маємо справу. Думаю, що пожертвування вами будь-якого простого артефакту на потреби досліджень компенсують витрачений апаратний час.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_224">
		<text>Гаразд, згоден, жертвую... От і &quot;Компас&quot;.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_226">
		<text>Та ну, я якось ніжками дотопаю...</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_25">
		<text>От і прекрасно. Ви поки зачекайте хвилин п&apos;ятнадцять... Ми змоделюємо дані у програмі та за результатами відрегулюємо кристалічні утворення даного артефакту.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_27">
		<text>Добре. Регулюйте.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_31">
		<text>Кордон? Окраїна Зони... Це можливо.\nДавайте свій &quot;Компас&quot;. Чи є він у вас?</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_32">
		<text>Ось він, рідний... Як іграшка.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_33">
		<text>А я думав у вас є...</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_321">
		<text>Нам доведеться переключити деякі апаратні потужності для розрахунків. Це досить затратно. Нам потім належить аргументовано обґрунтувати ці витрати...</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_322">
		<text>І який &quot;аргумент&quot; вас влаштує?</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_323">
		<text>В даному випадку достатньо будь-якого простого артефакту. Ми можемо провести його через звіти як необхідні дослідження.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_324">
		<text>Добре. Ось простий арт та &quot;Компас&quot;.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_326">
		<text>Та ну, я якось ніжками дотопаю...</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_35">
		<text>Прийде трохи почекати, поки наш комп&apos;ютер буде проводити необхідні обчислення. Хвилин десять, може, двадцять.</text>
	</string>
	<string id="teleport_yantar_dialog_37">
		<text>Гаразд, зачекаю.</text>
	</string>
	<string id="saharov_teleport_end_0">
		<text>Що там із налаштуванням &quot;Компаса&quot;? Готово?</text>
	</string>
	<string id="saharov_teleport_end_11">
		<text>Вам, юначе, треба бути більш терплячим. Ця операція вимагає дуже точних обчислень. Тож прошу почекати.</text>
	</string>
	<string id="saharov_teleport_end_12">
		<text>Нам вдалося привести структурні елементи на артефакті у правильне становище. Точка переміщення задана з точністю... втім, опущу непотрібні подробиці. Все готово. Хоча на вашому місці я не ризикував би користуватися подібними неперевіреними методами...</text>
	</string>
	<string id="saharov_teleport_end_21">
		<text>Гаразд, гаразд, почекаю...</text>
	</string>
	<string id="saharov_teleport_end_22">
		<text>Мені доводилося ризикувати й у серйозніших речах.</text>
	</string>
	<string id="saharov_teleport_end_3">
		<text>Справа ваша. Аномальна освіта найближчого вузла, за останніми даними, поки не змінила розташування - все там же, на острівці в болоті, за нашим бункером. Не забудьте активувати налаштований артефакт!</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_0">
		<text>Слухай, ти ж давно тут? Про телепортування чув?</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_1">
		<text>Ну не так, щоби дуже давно... Але й не без року тиждень. Про телепорти не тільки чув, а й стикався з однією людиною, яка казала, що може сама налаштувати таку. Він мені навіть показав, як воно робиться, але дуже складно. І затратно. Артефакт потрібно використовувати дуже добрий. І місце певне знати, і врахувати ще деякі чинники - ціла наука. Нам, сталкерам, це ні до чого. Легше потихеньку ніжками куди треба дотопати, ніж цілий стан у вигляді артефакту на вітер пускати.</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_2">
		<text>Стоп, стоп! Ти хочеш сказати, що можна &quot;налаштувати&quot; телепорт?</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_3">
		<text>Так, можна... Тільки ж кажу - знати треба як. А тобто можливість так полетіти, що і не знайде ніхто. Ну а знання дорогого варте...</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_4">
		<text>Ага, я так і знав! І скільки тобі відсипати?</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_5">
		<text>Ек, тебе розібрало... Спершу потрібні карти того місця, куди хочеш телепорт налаштувати. І не звичайні, а докладні геолого-сейсмологічні...\nЯкщо знайдуться такі, тоді й надалі можна буде про щось говорити...</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_6">
		<text>І де це можуть бути?</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_7">
		<text>Ну, коли будували підземні лабораторії, то зазвичай робили такі докладні карти. Можливо, щось і збереглося. Не знаю. Мені воно особливо і не потрібно було, а якщо ти маєш інтерес - тобі й шукати.</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_8">
		<text>Ну гаразд, з картами зрозуміло. А куди, ти знаєш, як потрапити? Ну, знаєш же?</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_9">
		<text>Е-е-е... Так. Знаю кілька місць. Наприклад, на Болота налаштовував. У Кишку знову ж таки... Але це так, близько. Якби мати карти, то й надалі можна обчислити. На Склади, наприклад, чи ще кудись. Тож якщо є інтерес, то треба під землю лізти. Там можуть бути необхідні відомості.</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_91">
		<text>У лабораторіях? Воно, звичайно, привабливе, тільки небезпечне там. Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_92">
		<text>Та ну його на фіг... Обійдуся я поки що.</text>
	</string>
	<string id="teleport_04_dialog_10">
		<text>Так і небезпечно. Думай.</text>
	</string>
	<string id="tex_fanat_teleport_04">
		<text>\nФанат каже, що може налаштувати телепорт для стрибка з Кордону до Армійських складів. Для цього потрібно знайти десь у лабораторіях докладні геолого-сейсмологічні карти</text>
	</string>
	<string id="teleport_042_dialog_0">
		<text>Я ноут знайшов у... одному підвалі, наче навіть живий. Напевно, і карти там можуть бути...</text>
	</string>
	<string id="teleport_042_dialog_1">
		<text>А що це за карти? Перевіряв хоч?</text>
	</string>
	<string id="teleport_042_dialog_21">
		<text>Як же я перевірю? Сам дивися.</text>
	</string>
	<string id="teleport_042_dialog_22">
		<text>Неа, погодь, я ще підійду.</text>
	</string>
	<string id="teleport_042_dialog_3">
		<text>Хм... Навіть включається, треба ж! Ага, є карти! Так! Я тут пораджуся з людьми, а ти підходь завтра. Може, й вийде що.</text>
	</string>
	<string id="teleport_042_dialog_4">
		<text>Радься, я зачекаю.</text>
	</string>
	<string id="teleport_043_dialog_0">
		<text>Ну що там, у буку? Чи зуміємо куди ще телепорт налаштувати?</text>
	</string>
	<string id="teleport_043_dialog_11">
		<text>Так, ми з чоловіками тут подумали, як дані з геолого-розвідки є в тому ноутбуці. На мою думку, це Армійські склади, ну там де свободівці знаходяться. Спробувати можна. Тільки артефакт потрібний &quot;Компас&quot;... Чув про таке?</text>
	</string>
	<string id="teleport_043_dialog_12">
		<text>Та постривай ти! Справа ж непроста! Розмаже тебе між Рязанню та Тмутараканню - будеш тоді сам винен... Думати треба!</text>
	</string>
	<string id="teleport_043_dialog_6">
		<text>Так-так, думайте, я зачекаю...</text>
	</string>
	<string id="teleport_043_dialog_2">
		<text>&quot;Компас&quot;? Ну так. І що? Чи можна летіти?</text>
	</string>
	<string id="teleport_043_dialog_3">
		<text>Ну... Типу того... На цьому &quot;Компасі&quot; штучки такі, переміщуючи їх особливим чином, можна приблизно визначити, куди тебе перенесе... Так що, так - начебто все нормально.\nНу, якщо вже ти так розправився - тримай ось, подарунок.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_0">
		<text>Допоможи телепортом скористатися...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_1">
		<text>Ну ти, як я подивлюся, своє життя в гріш не ставиш. І куди ти лижі нагострив?</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_2">
		<text>На Склади подивимося, як там і що...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_5">
		<text>На Болоті. Є там справа...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_6">
		<text>У Кишку, бо поки ногами дійдеш!</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_21">
		<text>Для створення телепорту нам потрібний &quot;Компас&quot;.\nЄ в наявності?</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_22">
		<text>Так, є...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_23">
		<text>Хм, ні. Нема такого...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_221">
		<text>Давай... Тут мені хлопці допомагають із розрахунками, бабла б їм кинути...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_222">
		<text>Тільки хлопцям? Гаразд, скільки потрібно?</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_223">
		<text>Гроші – пил. Артефакт давай. Просте.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_224">
		<text>Гаразд. Домовилися, ось арт...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_226">
		<text>Ну, хлопці, і апетити у вас, сам дійду.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_25">
		<text>Добре. Ми налаштуємо &quot;Компас&quot;. Підійди хвилин за десять. Забереш.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_27">
		<text>Гаразд, працюйте.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_51">
		<text>Для налаштування потрібен &quot;Компас&quot;.\nЄ в наявності?</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_52">
		<text>Так, є...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_53">
		<text>Хм, ні. Нема такого...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_521">
		<text>Давай... Тут мені хлопці допомагають із розрахунками, бабла б їм кинути...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_522">
		<text>Бабла? І скільки? Скільки потрібно?</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_523">
		<text>Дерев&apos;яні собі лиши. Артефакт давай. Просте.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_524">
		<text>Гаразд. Домовилися, ось арт...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_526">
		<text>Ну, хлопці, і апетити у вас, сам дійду.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_55">
		<text>Добре. Ми налаштуємо твій &quot;Компас&quot;. Підійди хвилин за десять. Забереш.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_57">
		<text>Гаразд, працюйте.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_61">
		<text>Про &quot;Компас&quot; пам&apos;ятаєш?\nМаєш із собою?</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_62">
		<text>Так Так. Є...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_63">
		<text>Хм, ні. Нема &quot;Компаса&quot;...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_621">
		<text>Розрахунки сплатити треба. Народу...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_622">
		<text>Сплатити, сплатити. Одне й те постійно. Скільки?</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_623">
		<text>Мінімальна ціна – артефактик простенький.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_624">
		<text>Гаразд. Домовилися, ось арт...</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_626">
		<text>Ні. Я за артефакт пішки прогуляюся!</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_65">
		<text>Поки налаштовуємо твій &quot;Компас&quot;, ти погуляй, відпочинь. Хвилин за п&apos;ятнадцять зазирни... Забереш.</text>
	</string>
	<string id="teleport_escape_dialog_67">
		<text>Гаразд, відпочину поки що.</text>
	</string>
	<string id="fanat_teleport_end_0">
		<text>Ну що там із налаштуванням &quot;Компаса&quot;? Готово?</text>
	</string>
	<string id="fanat_teleport_end_11">
		<text>Та постривай ти! Електровіники що... А? Влипнеш у камінь, потім будеш сам винен!</text>
	</string>
	<string id="fanat_teleport_end_12">
		<text>Ну, готово вже. Ти взагалі безбаштовий? Шансів 50 на 50! Пам&apos;ятаєш, як користуватись? У розпаді он, у тумані, куля така - напівпрозора є. &quot;Компас&quot;, налаштований, на поясі активуй та йди туди. Мда. Може й повернешся.</text>
	</string>
	<string id="fanat_teleport_end_21">
		<text>Гаразд, гаразд, почекаю...</text>
	</string>
	<string id="fanat_teleport_end_22">
		<text>Та гаразд, розберемося! Живі будемо – не помремо!</text>
	</string>
	<string id="fanat_teleport_end_3">
		<text>Ну, дивися сам. Забирай. Е-е-ех...</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_0">
		<text>Чого очі такі червоні? Знову з бодуна?</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_1">
		<text>Так... привід хороший був. Гріх і не зловживати було.</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_2">
		<text>У вас для цієї справи завжди є привід. То ніч настала, то сонце встало.</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_3">
		<text>Тут інше, Мічений. Про телепорти чув? Виявляється, можна телепортуватись майже в будь-яке місце Зони! Якщо знати як, звісно. Тільки артефакт потрібний, &quot;Компас&quot; який. Я ще гадав, чому він так називається, а воно бач як! Потяг за штучки його і ось - спрацювало! Ось ми з Максом цю науку всю ніч... осягали. Експериментували вже. До Сидора добровольця послали. Туди і назад – за півгодини обернувся.</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_4">
		<text>На Кордон і назад за півгодини, кажеш? А як і мені долучитися до ваших знань?</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_5">
		<text>Закон пам&apos;ятаєш? Ну, той самий – &quot;ти мені, я тобі&quot;? Потрібні мені три пазурі химери, принесеш - тоді й поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_6">
		<text>А чому три?</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_7">
		<text>Ти що, з дуба впав? Три - магічне число, про магічний трикутник чув? Ну і… Є у мене заповітний рецепт з пазурами – випробувати треба.</text>
	</string>
	<string id="teleport_07_dialog_8">
		<text>Буде оказія – занесу тобі пазурі.</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_trader_teleport_07">
		<text>Шинкар обіцяє налаштувати телепорт для переміщення зі Складів на Кордон, якщо йому принести три пазурі химери</text>
	</string>
	<string id="teleport_072_dialog_0">
		<text>Любитель магії, приніс я твої пазурі.</text>
	</string>
	<string id="teleport_072_dialog_1">
		<text>О! Повішу на стіну – аура буде позитивна.</text>
	</string>
	<string id="teleport_072_dialog_21">
		<text>Аура... Пий менше і аура чистіша буде. Ти про телепорт говорив.</text>
	</string>
	<string id="teleport_072_dialog_22">
		<text>Так! Протверезі спочатку!</text>
	</string>
	<string id="teleport_072_dialog_3">
		<text>Дружину вчиш щи варити. А телепорт... Загалом сам секрет я тобі не розповім, навіть не проси. А ось із налаштуванням порталу допоможу, не питання. Буде в тебе &quot;Компас&quot;, підходь. Я там трохи покрутити і тоді зможеш літати, як фанера над Парижем. За роботу звивинами артефактик простенький візьму.\nА це від моїх щедрот, за кігтики.</text>
	</string>
	<string id="teleport_08_dialog_0">
		<text>Шинкар каже, ви намастилися переходи робити?</text>
	</string>
	<string id="teleport_08_dialog_1">
		<text>Є така справа. Сам не зрозумію досі, як прозріння сталося... просто в мозку клацнуло щось і став знати, як розрахувати телепорт на Янтар.</text>
	</string>
	<string id="teleport_08_dialog_2">
		<text>А мені розкажеш? Чи таємниця лише для посвячених? Може, принести замість чого треба?</text>
	</string>
	<string id="teleport_08_dialog_3">
		<text>Таємниця – воно, звичайно. Та мені й не потрібно нічого особливого. Жратви вистачає, горілка є, повітря свіже. Бабу, та де ти її візьмеш.\nХоча, знаєш... Зганяй на Янтар, там мужики мотаються на велику землю регулярно, напевно, у них свіжі випуски &quot;Плейбою&quot; є. Якщо погодяться поділитися, притягай мені. Хоч подивимося на небесні створіння... Я тобі тоді з налаштуванням телепорту допоможу, якщо потреба виникне.</text>
	</string>
	<string id="teleport_08_dialog_41">
		<text>Запитую, з мене не вбуде.</text>
	</string>
	<string id="teleport_08_dialog_42">
		<text>Ну ти даєш... Наче дорослий мужик.</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_max_teleport_08">
		<text>\nМакс обіцяє налаштувати телепорт для переміщення зі Складів на Янтар, якщо йому принести від яйцеголових журнали &quot;Playboy&quot;</text>
	</string>
	<string id="teleport_082_dialog_0">
		<text>Щодо телепорту. Ось журнали з красунями.</text>
	</string>
	<string id="teleport_082_dialog_1">
		<text>Дякую тобі, Мічений, бо вже забули, хто це - ЖІНКА...</text>
	</string>
	<string id="teleport_082_dialog_2">
		<text>На, згадуй...</text>
	</string>
	<string id="teleport_082_dialog_3">
		<text>Підходь, коли захочеш на Янтар змотатися. Тільки &quot;Компас&quot; із собою тягни, а то я свій продав по нужді.</text>
	</string>
	<string id="teleport_083_dialog_0">
		<text>Здорово, науко!</text>
	</string>
	<string id="teleport_083_dialog_1">
		<text>І тобі не хворіти. По справі?</text>
	</string>
	<string id="teleport_083_dialog_2">
		<text>Кажуть, у вас тут є журнали, ну, типу &quot;Плейбой&quot; ... нові випуски.</text>
	</string>
	<string id="teleport_083_dialog_21">
		<text>Ха! І хто тільки балакає таке?</text>
	</string>
	<string id="teleport_083_dialog_22">
		<text>Та так... Сумує народ без баб. Деякі вже забувати стали, як вони виглядають. Начебто, душа до прекрасного тягнеться і таке інше. Ну так що?</text>
	</string>
	<string id="teleport_083_dialog_3">
		<text>Гаразд, раз у Зоні &quot; цією справою &quot; ще цікавляться, значить, не тільки взятка на умі у людей, що не може не радувати ... На, тримай. Щоправда лише за 2006 рік є.</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_0">
		<text>Це саме, я телепортнутися хочу.</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_1">
		<text>Телепорт? Хм... І куди ти лижі нагострив?</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_2">
		<text>Куди, куди? На Кордон, про це ж говорили?</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_3">
		<text>Ну, це я знаю про Кордон. Може, ти про що інше дізнався? Зона, вона ж учить. Вчора одне, сьогодні - інше. Ти часом не забув &quot;Компас&quot;? А то свій я не збираюся тобі давати. І арт простенький ще візьму на сплату розумової праці.</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_41">
		<text>Так, є в мене... Готово, коли буде?</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_42">
		<text>Знаєш, я потім зайду якось.</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_5">
		<text>Не поспішай. Потрібно ще прикинути, щоб тебе, при приземленні по стінках яким не розмазало. Мало чи.</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_6">
		<text>Щось я вже хвилююсь.</text>
	</string>
	<string id="teleport_skraga_dialog_7">
		<text>Не переживай. Я тебе прямо до Сидора в комірчину закину.\nЗначиться, я поки що тут подумаю, а ти погуляй. Недовго. Хвилин двадцять.</text>
	</string>
	<string id="skraga_teleport_end_0">
		<text>Як, &quot;подумав&quot; вже? Налаштував &quot;Компас&quot;?</text>
	</string>
	<string id="skraga_teleport_end_11">
		<text>Ти ця... Не квапи! Канал поки що не відкрився. Потрібен ще час.</text>
	</string>
	<string id="skraga_teleport_end_12">
		<text>Ага, нормуль. Ось він &quot;Компасок&quot;. Налагодив я його як слід. Топай теперича до села Кровососівки, там типу такої прозорої кулі є. Ти &quot;Компасок&quot; на пояс – і вперед. Оком не моргнеш і ось вона Сидора пика... Не боїшся?</text>
	</string>
	<string id="skraga_teleport_end_21">
		<text>Канал... Ось зв&apos;язався...</text>
	</string>
	<string id="skraga_teleport_end_22">
		<text>Ти це, сам не тремти. Впустиш.</text>
	</string>
	<string id="skraga_teleport_end_3">
		<text>Ага. Рух, кручений-мочений...</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_0">
		<text>Потрібно на Янтар злітати... Телепортуватись.</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_1">
		<text>І чого тобі на місці не сидиться...</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_2">
		<text>Не можу я на місці сидіти - натура не та...</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_21">
		<text>Ех, натура... &quot;Компас&quot; щось при собі?\nУ мене так і нема, а в тебе?</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_22">
		<text>Є, звісно, ??ось.</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_23">
		<text>Нема з собою...</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_221">
		<text>За розумову працю візьму артефакт. Бо будь-яка праця має винагороджуватися.</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_222">
		<text>І яким артефактом тебе винагороджувати?</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_223">
		<text>Якщо мозком сильно проскрипіти і гарантовано викинути тебе в безпечне місце, то... Хм. А! Гаразд, простенький арт - і справа в капелюсі.</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_224">
		<text>В капелюсі? Ну... Гаразд, тримай ось.</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_226">
		<text>Побережу я арти, мабуть, сам дійду...</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_25">
		<text>Та ти не хмурся. Сам же розумієш – людина людині завжди допоможе! Не за безкоштовно, звичайно... Жартую. Ти почекай трохи. Я згадаю добре, як повинні розташовуватися ці штирі на &quot;Компасі&quot;. Хвилин десять, може, двадцять.</text>
	</string>
	<string id="teleport_max_dialog_27">
		<text>Ну згадуй гарненько!</text>
	</string>
	<string id="max_teleport_end_0">
		<text>Згадав, як налаштовується телепорт? Або як?</text>
	</string>
	<string id="max_teleport_end_11">
		<text>Ще кілька елементів потрібно посурохнути. Стривай поки.</text>
	</string>
	<string id="max_teleport_end_12">
		<text>Так. Все начебто правильно поставив. Можеш ризикувати. &quot;Компас&quot; на пояс, акум врубав і вперед - у Кровососівку. Там біля трансформаторної будки бачив, мабуть, кульку напівпрозору. Туди пірнай. І... Може, виринеш на Янтарі...</text>
	</string>
	<string id="max_teleport_end_21">
		<text>Гаразд, гаразд, почекаю...</text>
	</string>
	<string id="max_teleport_end_22">
		<text>Та гаразд, розберемося! Живі будемо – не помремо!</text>
	</string>
	<string id="max_teleport_end_3">
		<text>Ну, дивися сам. Забирай...</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_make_dialog_0">
		<text>Слухай, Толику. Допоможи мені зварити артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_make_dialog_11">
		<text>А-а-а! Це &quot;Ломота м&apos;яса&quot;? Добре, допоможу. Давай усі інгредієнти...</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_make_dialog_12">
		<text>Почекай ти! Я ще той, який ти просив, не зварив.</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_make_dialog_21">
		<text>Тримай, все як ти казав...</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_make_dialog_22">
		<text>У мене поки що не все є. Чекай, я дозбираю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_make_dialog_3">
		<text>Ну, ти почекай пару годин, я спробую, які аномалії зараз нормально варять. Так, до речі, ти вже вибач, але... мені б за роботу якийсь артефактик, лади?</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_make_dialog_23">
		<text>Так, чорт, я й забув...</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_make_dialog_31">
		<text>Ех, Толік, друг.</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_made_dialog_0">
		<text>Ну що там із артефактом? Зварив?</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_made_dialog_11">
		<text>Зварив, зварив... А ти мені приніс артефактик?</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_made_dialog_12">
		<text>Я ж сказав - через пару годин підходь...</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже готове...</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_made_dialog_21">
		<text>Угу, бери ось...</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_made_dialog_22">
		<text>Ні, поки що немає...</text>
	</string>
	<string id="artmod_11_made_dialog_3">
		<text>Дякую. А ось і твій замовний &quot;Ломать м&apos;яса&quot;...</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_make_dialog_0">
		<text>Петруху, допоможи а? Не виходить у мене цей &quot;Граві&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_make_dialog_11">
		<text>Чому ж не допомогти, давай зварю тобі &quot;Граві&quot;... Ти все зібрав?</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_make_dialog_12">
		<text>Я ще з попереднім не закінчив, коли буде готовий, тоді й про нове поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_make_dialog_21">
		<text>Да все. Кидаю, кидаю, а воно нічого... От візьми.</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_make_dialog_22">
		<text>Ні, ще не все.</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_make_dialog_3">
		<text>Гаразд, давай підійди пізніше, годинки через два ... Ну і ... оплату не забудь - по аномаліях нишпорити не дуже приємне заняття.</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_make_dialog_23">
		<text>Гаразд, зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_make_dialog_31">
		<text>Гаразд, згоден, підкину тобі артефактик.</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_made_dialog_0">
		<text>Ну що там із артефактом? Вийшло?</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_made_dialog_11">
		<text>А то! Звичайно... А ти мені приніс артефактик?</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_made_dialog_12">
		<text>Ще не готово, потім підходь...</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже можна...</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_made_dialog_21">
		<text>Так, приніс я артефактик, забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_made_dialog_22">
		<text>Ні, поки що немає. Я зараз, миттю...</text>
	</string>
	<string id="artmod_12_made_dialog_3">
		<text>Ось і &quot;Граві&quot; - з запалу, зі спеки.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_make_dialog_0">
		<text>Шустра, так &quot;Камінна квітка&quot; звариш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_make_dialog_11">
		<text>&quot;Кам&apos;яна квітка&quot;?.. Зварю, звичайно. Інгредієнти принесли?</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_make_dialog_12">
		<text>Куди тобі стільки артів? Я більше в &quot;Карусель&quot; не полезу. Минулого разу дивом встиг вискочити, вистачить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_make_dialog_21">
		<text>Тримай, все за списком зібрав.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_make_dialog_22">
		<text>Ні, ще не всі компоненти є.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_make_dialog_3">
		<text>Значить так, Мічений. Підходь годинки через дві, думаю, керуюся до цього часу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_make_dialog_4">
		<text>Дивись, Шустрий, щоб без обману.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_make_dialog_5">
		<text>Отак і допомагай, після цього.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_made_dialog_0">
		<text>Як там моя &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;? Готовий?</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_made_dialog_11">
		<text>Готовий, готовий. Дивись яка краса.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_made_dialog_12">
		<text>Поки ні, давай - пізніше підходь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_made_dialog_2">
		<text>Я гадав, що вже готове.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_made_dialog_3">
		<text>І справді, весь зелений!</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_made_dialog_4">
		<text>Як обіцяв. Ти мені допоміг – я тобі. Забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_13_made_dialog_5">
		<text>На півночі, дивись, будь обережнішим - життя, воно у нас, братку, одне всього!</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_make_dialog_0">
		<text>Петруха, я рецепт &quot;Кристальної колючки&quot; знаю, може зваримо?</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_make_dialog_11">
		<text>Можна скуштувати, а інгредієнти які? У тебе все є?</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_make_dialog_12">
		<text>Я минулу ще &quot;Колючку&quot; не зробив...</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_make_dialog_21">
		<text>Ось хвіст собаки, копита кабана, &quot;Крапля&quot;, &quot;Колючка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_make_dialog_22">
		<text>Коли у мене всі інгредієнти будуть, то підійду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_make_dialog_3">
		<text>Гаразд, спробую виварити. Час, щоправда, потрібний. Так що, почекай годинку, іншу. Я сподіваюся, що ти розумієш, що це не просто так?</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_make_dialog_23">
		<text>А! Точно! Пам&apos;ять у мене – сам розумієш...</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_make_dialog_31">
		<text>Розумію. Віддячу, не турбуйся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_made_dialog_0">
		<text>Петруху, ну що там із &quot;Кристальною колючкою&quot;?</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_made_dialog_11">
		<text>Вийшла... Це саме, що я з цього матиму?</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_made_dialog_12">
		<text>Ще не готово, через пару годин підходь...</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже готове...</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_made_dialog_21">
		<text>Артефактик ось тобі...</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_made_dialog_22">
		<text>Чекай, я артефактик знайду - принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_14_made_dialog_3">
		<text>Ось це діло! Ось і &quot;Колючка кришталева&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_make_dialog_0">
		<text>Вовк, я &quot;Спалах&quot; за рецептом не можу зварити, допоможи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_make_dialog_11">
		<text>Не виходить? Давайте спробуємо... У тебе всі частини рецепту є?</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_make_dialog_12">
		<text>Я що? Електровіник? Ще з іншим рецептом не розібрався...</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_make_dialog_21">
		<text>Ось усе, як там було написано.</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_make_dialog_22">
		<text>Майже, дозбираю і повернуся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_make_dialog_3">
		<text>Ну, ти почекай пару годин, я спробую, які аномалії зараз нормально варять. Так, до речі, ти вже вибач, але... мені б за роботу якийсь артефактик, лади?</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_make_dialog_23">
		<text>Думав, що ти швидко звариш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_make_dialog_31">
		<text>Само собою, що я – тупий?</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_made_dialog_0">
		<text>Ну що там зі &quot;Спалахом&quot;? Готова?</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_made_dialog_11">
		<text>Ну так... А ти мені приніс артефактик?</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_made_dialog_12">
		<text>Ні, часу поки що не було...</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже готова...</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_made_dialog_21">
		<text>Звичайно приніс...</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_made_dialog_22">
		<text>Я принесу, почекай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_15_made_dialog_3">
		<text>Так, зійде... Тримай свій &quot;Спалах&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_make_dialog_0">
		<text>Допоможи за твоїм рецептом &quot;Вогненна куля&quot; отримати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_make_dialog_11">
		<text>Погано мені... Ну гаразд, спробую. Там потрібні голова тушкана, копита кабана, &quot;Колючка&quot;, &quot;Кров каменю&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_make_dialog_12">
		<text>Не можу я поки що, погано мені...</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_make_dialog_21">
		<text>Так Так. Я пам&apos;ятаю, ось – все є.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_make_dialog_22">
		<text>Та не вистачає дечого...</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_make_dialog_3">
		<text>Бачив я поблизу потрібну аномалію, зберуся з силами - зварю. Почекай поки.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_make_dialog_23">
		<text>Ну вибач...</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_make_dialog_31">
		<text>Чекаю... Я віддячу, не хвилюйся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_made_dialog_0">
		<text>Як ти вийшло? Ну &quot;Вогненна куля&quot;?</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_made_dialog_11">
		<text>Так, ось він.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_made_dialog_12">
		<text>Сил поки що немає, почекай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_made_dialog_6">
		<text>Гаразд, зачекаю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_made_dialog_21">
		<text>Дякую! Я ось тобі артефактик приніс...</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_made_dialog_22">
		<text>Потримай у себе поки що, я тобі артефактик принесу – тоді й заберу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_16_made_dialog_3">
		<text>А, ну гаразд... Бери цю &quot;Кулю&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_make_dialog_0">
		<text>Юрику, я тобі допоміг – тепер твоя черга. &quot;Бенгальський вогонь&quot; звари.</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_make_dialog_11">
		<text>За моїм рецептом? А &quot;Краплю&quot;, голову тушкана, копита кабана і песій хвіст ти роздобув?</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_make_dialog_12">
		<text>Не можу я поки що - зайнятий...</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_make_dialog_21">
		<text>Так, ось бери все...</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_make_dialog_22">
		<text>Е-е-е... Ні, ще ні...</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_make_dialog_3">
		<text>Тоді давай так. Я варю для тебе &quot;Бенгальський вогонь&quot;, а ти мені даєш якийсь артефакт. Я пошукаю тут, аномалії потрібні виглядаю... Підходь пізніше. За кілька годин.</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_make_dialog_23">
		<text>Чим зайнятий? Спиш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_make_dialog_31">
		<text>Юрику, ти жлоб! Добре домовились.</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_made_dialog_0">
		<text>&quot;Бенгальський вогонь&quot; готовий?</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_made_dialog_11">
		<text>А то! Юрій сказав – Юрій зробив! Як домовлялися?</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_made_dialog_12">
		<text>Не мав часу. Давай пізніше...</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_made_dialog_6">
		<text>Все спиш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_made_dialog_21">
		<text>Домовлялися... Угу... Бери артефактик...</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_made_dialog_22">
		<text>Нема в мене тобі нічого.</text>
	</string>
	<string id="artmod_21_made_dialog_3">
		<text>Поважаю... Ось тобі &quot;Бенгальський вогонь&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_make_dialog_0">
		<text>Біс, допоможи мені &quot;Колючку&quot; приготувати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_make_dialog_11">
		<text>Легко! Давай &quot;Медузу&quot;, копита кабана, руку зомбі та хвіст собачий.</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_make_dialog_12">
		<text>Не до того мені, потім приходь...</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_make_dialog_21">
		<text>Тримай, все, як ти кажеш...</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_make_dialog_22">
		<text>Не все ще маю...</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_make_dialog_3">
		<text>У мене згодом туго, тому пізніше підходь. І не забудь подяку принести...</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_make_dialog_23">
		<text>Гаразд, підійду...</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_make_dialog_31">
		<text>Принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_made_dialog_0">
		<text>Вийшло &quot;Колючку&quot; приготувати?</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_made_dialog_11">
		<text>Приготувати? Ось кухаря знайшов. А що мені з цього буде?</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_made_dialog_12">
		<text>Не приготувалося ще, пізніше...</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_made_dialog_6">
		<text>Пізніше, так пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_made_dialog_21">
		<text>Артефакт ось тобі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_made_dialog_22">
		<text>Я принесу артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_22_made_dialog_3">
		<text>Ось тобі твоя &quot;Колючка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_make_dialog_0">
		<text>Сірий, допоможи зробити &quot;Краплю&quot;, знаю я рецепт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_make_dialog_11">
		<text>Цікаво, а що там потрібне? У тебе є все?</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_make_dialog_12">
		<text>Вибач, не можу я поки що, справи...</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_make_dialog_21">
		<text>Так, &quot;Виверт&quot;, голова тушкана, копито, рука зомбі...</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_make_dialog_22">
		<text>Не зовсім все, ще потрібно щось...</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_make_dialog_3">
		<text>Тоді я займуся твоїм рецептом, а ти поки прогуляйся, знайди якийсь артик...</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_make_dialog_23">
		<text>ОК, потім зайду...</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_make_dialog_31">
		<text>Домовилися...</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_made_dialog_0">
		<text>Що там &quot;Крапля&quot;?</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_made_dialog_11">
		<text>Вийшла. Ти про оплату не забув?</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_made_dialog_12">
		<text>Поки не вийшло, треба в різні аномалії кидати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_made_dialog_6">
		<text>Гаразд, дякую за твої спроби.</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_made_dialog_21">
		<text>Ні, не забув, ось тобі артик.</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_made_dialog_22">
		<text>Вибач, нема в мене поки що зайвого артефакту.</text>
	</string>
	<string id="artmod_23_made_dialog_3">
		<text>От і добре, ось твоя &quot;Крапелька&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_make_dialog_0">
		<text>Рудий, друг. Ти ж досвідчений сталкер? Допоможи &quot;Колючку&quot; зварити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_make_dialog_11">
		<text>Маєш рецепт? Добре, допоможу. Давай усі інгредієнти...</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_make_dialog_12">
		<text>Слухай, давай потім, гаразд?</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_make_dialog_21">
		<text>Ось я все зібрав, але не виходить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_make_dialog_22">
		<text>Потрібні &quot;Кров каменю&quot;, копито, голова тушкана, рука зомбі. Як все буде – прийду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_make_dialog_3">
		<text>Ти погуляй поки що, годинку... Розслабся... Спробую я, як воно вийде. Я думаю, ти не затиснеш старому приятелеві презент з такого приводу?</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_make_dialog_23">
		<text>Потім, то потім...</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_make_dialog_31">
		<text>Презентік? Гаразд, зрозумію щось</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_made_dialog_0">
		<text>Вийшло зварити &quot;Колючку&quot;?</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_made_dialog_11">
		<text>Так, вийшло... Хтось презент збирався підігнати?</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_made_dialog_12">
		<text>Рано тебе принесло, не готове ще...</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_made_dialog_6">
		<text>Рано? Гаразд, потім підкачу...</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_made_dialog_21">
		<text>Хтось артефактик тобі дає...</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_made_dialog_22">
		<text>Підгоню, скоро...</text>
	</string>
	<string id="artmod_24_made_dialog_3">
		<text>Дякую. Бери &quot;Колючку&quot;...</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_make_dialog_0">
		<text>Друг. Допоможи мені &quot;Слиз&quot; зварити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_make_dialog_11">
		<text>Не виходить? У мене теж не одразу вийшло. Давай усі інгредієнти...</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_make_dialog_12">
		<text>Допоможу, допоможу... От тільки довариться інший артефакт...</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_make_dialog_21">
		<text>Тримай, все, як ти казав...</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_make_dialog_22">
		<text>Я ще не все зібрав...</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_make_dialog_3">
		<text>Ти поки займися своїми справами, я перевірю, як аномалії зараз діють... Ти вже вибач, Мічений, але така робота просто так не робиться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_make_dialog_23">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_make_dialog_31">
		<text>Я знаю, дам артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_made_dialog_0">
		<text>Як справи із артефактом? Вже готовий?</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_made_dialog_11">
		<text>Так, вийшло у мене. Ось він. А ти обіцяний арт приніс?</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_made_dialog_12">
		<text>Ні, я не знайшов потрібної аномалії.</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_made_dialog_6">
		<text>Як знайдеш - свисни...</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_made_dialog_21">
		<text>Звичайно, приніс! Ображаєш...</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_made_dialog_22">
		<text>Вибач, немає поки.</text>
	</string>
	<string id="artmod_25_made_dialog_3">
		<text>Ну вибач. Забирай &quot;Слиз&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_make_dialog_0">
		<text>Мені попався рецепт на варіння &quot;Кам&apos;яної квітки&quot;, може, зваримо?</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_make_dialog_11">
		<text>&quot;Кам&apos;яна квітка&quot;? Що потрібно?</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_make_dialog_12">
		<text>Ні, я не можу, у мене справи...</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_make_dialog_21">
		<text>&quot;Виверт&quot;, &quot;Медуза&quot;, руку зомбі і собачий хвіст зібрав.</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_make_dialog_22">
		<text>Я ще не всі інгредієнти назбирав.</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_make_dialog_3">
		<text>Зібрав? Ну гаразд, давай я зварю... Тільки не просто так, кмітаєш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_make_dialog_23">
		<text>Гаразд, сам пробуватиму...</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_make_dialog_31">
		<text>Кмітую, знайду, чим віддячити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_made_dialog_0">
		<text>Як там справи із варенням артефакту?</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_made_dialog_11">
		<text>Варінням? Малиновим чи чорничним? Ха, жартую... Зварив я це варення... А ти мені артефактик приніс?</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_made_dialog_12">
		<text>Варіння вимагає часу, чекай...</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже готове...</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_made_dialog_21">
		<text>Звичайно, приніс, забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_made_dialog_22">
		<text>Ні, поки що немає...</text>
	</string>
	<string id="artmod_26_made_dialog_3">
		<text>Дякую. А ось і твоя замовна &quot;Квітка кам&apos;яна&quot;...</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_0">
		<text>Допоможи зварити &quot;Слимака&quot; за твоїм рецептом, тільки щоб весь у &quot;зелені&quot; був.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_11">
		<text>ВО як! І одразу в &quot;зелені&quot;?! Це з &quot;Трампліну&quot; котрий? Так для цього треба мати досвід. А він, як і статеве безсилля, справа наживна. Хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_12">
		<text>Не бачиш, що я й розігнутися до ладу не можу, не те, що... Давай сам.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_13">
		<text>Завдання виконав? Що там для рецепту належало – приніс?</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_14">
		<text>Колись зараз, потім підходь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_2">
		<text>Досвід – це зрозуміло. У тебе досвід є? Можливо, домовимося?</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_3">
		<text>Може... тільки сам розумієш... ти мені - я тобі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_4">
		<text>Що цього разу треба?</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_5">
		<text>У мене тут накопичилися деякі невідкладні справи. Потрібно б їх закінчити. Пару-трійку посилок віднести. Хлопців відривати не можу, сам бачиш, що тут діється, монстри так і пруть, кожен ствол на рахунку. А ти – птах вільний. Ну то як? Тут недалеко, до Сидора та на Болота, та в Кишку ще.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_6">
		<text>Це тобі... недалеко, може й віднесу... Тільки я не зрозумів, як з артефактом?</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_7">
		<text>З артом? Так просто. Приносиш мені все за списком, я за тебе, раз ти... безрукий, зварю це діло, буде весь зелений. Але це лише після того, як наші справи вирішуємо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_81">
		<text>За списком, значить... Говори, куди й що нести.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_91">
		<text>Значить так, слухай уважно:\nСидорович просив йому дивовижні артефакти заносити, якщо трапляться... Ось... знайшли один такий. Тільки швидко, він давно чекає.\nПро ботанів на Болотах знаєш? Вони звірят сильно вивчають... Ми тут назбирали кабанових копит, таких, як їх цікавлять. Віднесеш по-швидкому, доки не згасли.\nМисливці в Кишці з хвостів всяку всячину роблять. Ну, ми добірні їм нарізали. Теж швидко треба, щоб не пропали.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_82">
		<text>Птах я хоч і вільна, але своїх турбот вистачає, переб&apos;юся якось.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_92">
		<text>Твоя справа, Мічений. А міг би добрий артефакт мати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_10">
		<text>Ти й наговорив... Давай свої хвости та копита з артефактом. Треба записати, щоб не забути, кому, куди і скільки.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_101">
		<text>На, не розгуби. А я поки що потрібну аномалію догляну, тут теж треба знати, яку і де шукати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_102">
		<text>Постараюся якнайшвидше. Дуже привабливо такий артефакт мати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_131">
		<text>Все зробив і приніс – забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_132">
		<text>Ні, не все ще.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_133">
		<text>Не стій над душею, йди погуляй пару годин. Ця кулінарія зайвих очей не любить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_134">
		<text>Піду прогуляюсь...</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_make_dialog_121">
		<text>Спробую сам.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_made_dialog_0">
		<text>Вийшло &quot;Слимака&quot; виварити?</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_made_dialog_11">
		<text>Звичайно! Точний рецепт... Все, як замовляв.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_made_dialog_12">
		<text>Я ще й не збирався, потім підходь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_made_dialog_21">
		<text>Ну, ти майстер. Може ще чого зваримо?</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_made_dialog_22">
		<text>Я думав, що вже готове...</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_made_dialog_3">
		<text>У мене зараз зі здоров&apos;ям неважливо, оклюся трохи, може потім ... Забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_31_made_dialog_4">
		<text>Потім, то потім.</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_make_dialog_0">
		<text>А що щодо &quot;Спалаху&quot;? Зможеш виварити, щоб у &quot;зелені&quot; була?</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_make_dialog_11">
		<text>Ти, безрукий, наче все записав? Ану, що там у тебе?</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_make_dialog_12">
		<text>Синку, давай сам постарайся, рецепт точний.</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_make_dialog_21">
		<text>Тримай, ось &quot;Бенгальський вогонь&quot;, ось &quot;Кров каменю&quot;, ще рука зомбі та хвіст...</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_make_dialog_22">
		<text>У мене поки що не все є. Чекай, я дозбираю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_make_dialog_3">
		<text>Так, давай поки відпочинь пару годин... Он з хлопцями потріпис. Так ще! Принеси мені артефакт простенький, горілка в мене скінчилася, а Бармен тільки за арти...</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_make_dialog_23">
		<text>Та я вже куштував!</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_make_dialog_31">
		<text>Принесу, не хвилюйся...</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_made_dialog_0">
		<text>Як там &quot;Спалах&quot;? Вийшла?</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_made_dialog_11">
		<text>Так, вийшло. Можеш забирати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_made_dialog_12">
		<text>У мене не було часу поки що, давай пізніше...</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже готове...</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_made_dialog_21">
		<text>Дякую, тримай ось артефактик.</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_made_dialog_22">
		<text>Я артефакт ще не приніс...</text>
	</string>
	<string id="artmod_32_made_dialog_3">
		<text>Дякую. Бери давай &quot;Спалах&quot;...</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_make_dialog_0">
		<text>Слухай, Толику. Допоможи мені зварити артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_make_dialog_11">
		<text>А-а-а! Це &quot;Ломота м&apos;яса&quot;? Добре, допоможу. Давай усі інгредієнти...</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_make_dialog_12">
		<text>Почекай ти! Я ще той, який ти просив, не зварив.</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_make_dialog_21">
		<text>Тримай, все як ти казав...</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_make_dialog_22">
		<text>У мене поки що не все є. Чекай, я дозбираю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_make_dialog_3">
		<text>Ну, ти почекай пару годин, я спробую, які аномалії зараз нормально варять. Так, до речі, ти вже вибач, але... мені б за роботу якийсь артефактик, лади?</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_make_dialog_23">
		<text>Так, чорт, я й забув...</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_make_dialog_31">
		<text>Ех, Толік, друг.</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_made_dialog_0">
		<text>Ну що там із артефактом? Зварив?</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_made_dialog_11">
		<text>Зварив, зварив... А ти мені приніс артефактик?</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_made_dialog_12">
		<text>Я ж сказав: через пару годин підходь...</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже готове...</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_made_dialog_21">
		<text>Угу, бери ось...</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_made_dialog_22">
		<text>Ні, поки що немає.</text>
	</string>
	<string id="artmod_33_made_dialog_3">
		<text>Дякую. А ось і твій замовний &quot;Ломота м&apos;яса&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_make_dialog_0">
		<text>Ти &quot;Вогненну кулю&quot; можеш зварити?</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_make_dialog_11">
		<text>А ти сам не в змозі? Давай зварю, не просто так, звичайно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_make_dialog_12">
		<text>Сам спробуй, коли мені зараз возитися. Якщо що – потім.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_make_dialog_21">
		<text>У мене є всі компоненти...</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_make_dialog_22">
		<text>У мене ще чогось не вистачає. Стривай, я миттю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_make_dialog_3">
		<text>Ти не стій тут над душею! Іди геть краще за роботу артефактик якоїсь шукай. І приходь години через дві, не раніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_make_dialog_23">
		<text>Гаразд, може, згодом підійду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_make_dialog_31">
		<text>Я знайду, ти не хвилюйся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_made_dialog_0">
		<text>Я щодо артефакту. Ти &quot;Вогненна куля&quot; обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_made_dialog_11">
		<text>Я тобі не за гарні очі обіцяв... Артефакт приніс?</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_made_dialog_12">
		<text>Я ж сказав – не стій над душею. Пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_made_dialog_6">
		<text>Та начебто за часом уже має...</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_made_dialog_21">
		<text>Я розумію все. Ось він.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_made_dialog_22">
		<text>Поки що не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="artmod_34_made_dialog_3">
		<text>Тримай свою кульку.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_make_dialog_0">
		<text>Я знаю, що ти варити вмієш. У сенсі артефакт треба зварити, &quot;Грави&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_make_dialog_11">
		<text>Я за своє життя стільки каші зварив, що тобі не з&apos;їсти. І &quot;Граві&quot; можу зварити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_make_dialog_12">
		<text>Якось пізніше! Не до того мені зараз.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_make_dialog_21">
		<text>Я тут зібрав для варіння різне. Начебто все, що потрібно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_make_dialog_22">
		<text>Я, правда, ще не знайшов. Але якщо ти берешся, то я миттю зберу. Стривай трохи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_make_dialog_3">
		<text>Ти поки погуляй, для варіння час потрібний, зварити &quot;Граві&quot; - це не бульйон з кубика зварганити. І не забудь мені артефакт якийсь на заміну тому, що я тобі зварю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_make_dialog_23">
		<text>Ага, я завітаю до тебе потім.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_make_dialog_31">
		<text>Не питання. Звісно, ??не забуду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_made_dialog_0">
		<text>Як там мій &quot;Граві&quot;? Зварив уже?</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_made_dialog_11">
		<text>Зварив. А як там мій артефактик?</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_made_dialog_12">
		<text>Ні, колись було - то та се - ще погуляй трохи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_made_dialog_6">
		<text>Ти на дурницю не відволікайся, взявся зварити, то звари.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_made_dialog_21">
		<text>Ось він, рідний.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_made_dialog_22">
		<text>Поки що немає, але буде.</text>
	</string>
	<string id="artmod_35_made_dialog_3">
		<text>Ось він гравій твій. Заходь ще, якщо що.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_make_dialog_0">
		<text>Слухай, адже ти варінням артефактів займався... Звари мені &quot;Слюду&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_make_dialog_11">
		<text>Давай спробую, в принципі, не складно...</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_make_dialog_12">
		<text>У мене зараз інше замовлення. Трохи почекай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_make_dialog_21">
		<text>Спробуй. Ось тут у мене все, що потрібне для &quot;Слюди&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_make_dialog_22">
		<text>Зараз, я недовго, тільки зберу все, що...</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_make_dialog_3">
		<text>Так, все для варіння є. Залишилось котел знайти. Ти відпочинь трохи, погуляй, я поки покашоварю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_make_dialog_23">
		<text>Зачекаю, не проблема.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_make_dialog_31">
		<text>Ти головне звари, а я віддячу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_made_dialog_0">
		<text>Ну як, зварив &quot;Слюду&quot;?</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_made_dialog_11">
		<text>Зварив... Ти щось там про подяку казав. Якийсь артефакт мене влаштував би.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_made_dialog_12">
		<text>Рано ти прийшов, для цього процесу більше часу потрібно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_made_dialog_6">
		<text>Мені здалося, що вже час.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_made_dialog_21">
		<text>Ось тобі моя подяка.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_made_dialog_22">
		<text>Артефакт? Так би одразу й сказав, піду шукаю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_36_made_dialog_3">
		<text>От і відмінно. Ти мені я тобі. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_make_dialog_0">
		<text>Шинкарю, у тебе час вільний є? Зварив би мені &quot;Кристал&quot;, дуже потрібний.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_make_dialog_11">
		<text>А ти такий зайнятий, що самому не зварити? Гаразд, зварю, якщо тобі ніколи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_make_dialog_12">
		<text>Зараз ніяк. Думаєш, ти один такий зайнятий? Потім прийди, обговоримо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_make_dialog_21">
		<text>Тримай компоненти... начебто нічого не забув.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_make_dialog_22">
		<text>Берешся? Ну, тоді почекай трохи, у мене ще не всього вистачає.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_make_dialog_3">
		<text>Артефакт зварити - це тобі не доширок окропом залити. Ти поки побігай у своїх справах, часу ти маєш достатньо, щоб артефакт мені за роботу знайти.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_make_dialog_23">
		<text>Я думав, ти просто так стоїш. Гаразд, потім прийду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_make_dialog_31">
		<text>От і відмінно. Я хоч займуся чимось іншим.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_made_dialog_0">
		<text>Як &quot;Кристал&quot;, готовий?</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_made_dialog_11">
		<text>Як у аптеці... Давай, що ти мені там приніс за нього.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_made_dialog_12">
		<text>Кристалізується ще. Години через два підходи...</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_made_dialog_6">
		<text>За ідеєю, вже час йому і зваритися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_made_dialog_21">
		<text>Отримай і розпишись. А мені давай готовий продукт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_made_dialog_22">
		<text>Нічого не приніс. Не знайшов поки що.</text>
	</string>
	<string id="artmod_41_made_dialog_3">
		<text>Ось і &quot;Кристал&quot;. Красень! Прямо як алмаз.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_make_dialog_0">
		<text>Як би мені &quot;Нічну зірку&quot; зварити? Рецепт є, а руки не слухаються, не виходить.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_make_dialog_11">
		<text>Як кажуть: &quot;Та ж мучка, та не ті ручки&quot;. Давай, що потрібно для &quot;Зірки&quot;, спекти я тобі твій пиріжок.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_make_dialog_12">
		<text>Та чого там може не виходити, нічого складного... Зварю, тільки не прямо зараз, спочатку треба дещо розібратися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_make_dialog_21">
		<text>Бери інгредієнти, подивимося, чим твої ручки кращі за мої.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_make_dialog_22">
		<text>Ось зберу все, що потрібне і повернуся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_make_dialog_3">
		<text>Не люблю нагляду, коли працюю. Приходь години через дві, отримаєш одразу готовий продукт... за артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_make_dialog_23">
		<text>Ну розбирайся, я потім підійду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_make_dialog_31">
		<text>Та я не збираюся дивитися. Ти вже спеки, будь другом, а за продукт я тобі інший артефакт надам.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_made_dialog_0">
		<text>Як мій пиріжок, у сенсі &quot;Нічна зірка&quot;?</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_made_dialog_11">
		<text>Випекся вже... А як мій артефакт приніс?</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_made_dialog_12">
		<text>Який ти спритний. У мене тут не російська грубка. Пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_made_dialog_6">
		<text>Пізніше так пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_made_dialog_21">
		<text>Звичайно, приніс, ми ж домовилися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_made_dialog_22">
		<text>Е... забув. Ти почекай, я швидко збігаю і принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_42_made_dialog_3">
		<text>Ось твоя зірочка. Навчися, поки я живий.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_make_dialog_0">
		<text>Як у тебе зараз із часом? Візьмеш артефакт зварити?</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_make_dialog_11">
		<text>Ти як завжди весь у турботах, сісти ніколи. Давай, зварю, що з тобою зробиш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_make_dialog_12">
		<text>Чи бачите йому колись, а в мене що, вагон вільного часу? Прийди пізніше, звільнюся - поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_make_dialog_21">
		<text>Ось тут усі компоненти для &quot;Місячного світла&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_make_dialog_22">
		<text>Зараз знайду всі компоненти та повернуся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_make_dialog_3">
		<text>Так. Я взявся за справу, а твоя задача тепер не мигтіти тут години дві-три. Іди, шукай краще мені артефакт простенький за роботу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_make_dialog_23">
		<text>Та не бурчи ти. Я пізніше зайду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_make_dialog_31">
		<text>За це не боїсь, чи буде артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_made_dialog_0">
		<text>Зварив уже?</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_made_dialog_11">
		<text>А то! Все готове і чекає на тебе. Тільки й ти вже добрий надай артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_made_dialog_12">
		<text>Та не мигни ти тут. Ще не готове.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_made_dialog_6">
		<text>Ну коли ж, чого так довго?</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_made_dialog_21">
		<text>Умова дорожча за гроші. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_made_dialog_22">
		<text>А надати поки що й нічого. Потрібно ще пошукати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_43_made_dialog_3">
		<text>Молодець. Ось тобі твоє &quot;Місячне світло&quot;. Заходь ще, якщо часу немає самому варити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_make_dialog_0">
		<text>Потрібно мені &quot;Кристал&quot; зварити. Допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_make_dialog_11">
		<text>Потрібно йому... Ну, давай зварю, якщо треба, не безкоштовно, зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_make_dialog_12">
		<text>Який ще кристал? Є час ще й про твої проблеми думати... Давай не зараз.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_make_dialog_21">
		<text>Ось тут усі завдали для варіння.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_make_dialog_22">
		<text>Ех, чорт! У мене ще не все зібрано.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_make_dialog_3">
		<text>Попереджу відразу, щоб потім подиву не було: зварю, але ти мені даси простий артефакт за це.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_make_dialog_23">
		<text>Як скажеш. Я ще підійду, може, у тебе поменше проблем буде і звариш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_make_dialog_31">
		<text>Та я все розумію, звичайно, дам.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_made_dialog_0">
		<text>Вже готовий мій &quot;Кристал&quot;?</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_made_dialog_11">
		<text>Готовий. Гані, артефакт, я попереджав.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_made_dialog_12">
		<text>Ні, ще не готовий, боляче прудкий ти. Прийди пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже готове...</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_made_dialog_21">
		<text>Та я пам&apos;ятаю, чого ти боїшся. Ось він.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_made_dialog_22">
		<text>Я пам&apos;ятаю, не хвилюйся. Незабаром принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_44_made_dialog_3">
		<text>Звичайно, можна було б і більше за варіння &quot;Кристала&quot; взяти... Ну та гаразд, наступного разу більше з тебе візьму.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_make_dialog_0">
		<text>Звари мені &quot;Нічну зірку&quot;, а то ну зовсім часу немає. Справ по горло.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_make_dialog_11">
		<text>Наш Фігаро тут, то там. І на варіння часу немає. Давай зварю, а ти приготуй артефакт якийсь натомість.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_make_dialog_12">
		<text>Ти думаєш, я тільки на тебе працюю? У мене ще купа замовлень. Звільнюсь, тоді і з твоїм вирішимо, що робити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_make_dialog_21">
		<text>Ось тобі все для варіння, перевір, чи все, що потрібно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_make_dialog_22">
		<text>Я ще не все для варіння є. Почекай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_make_dialog_3">
		<text>Наче все. Ну, ти розумієш: не майоріш у мене перед очима, а то настрою варити не буде. Погуляй години дві.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_make_dialog_23">
		<text>Та я ж уперед черги не лізу. Я все розумію, потім забігу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_make_dialog_31">
		<text>Погуляю. Але ти не тягни довго з моїм замовленням, а я віддячу, не сумнівайся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_made_dialog_0">
		<text>Як моє замовлення готова &quot;Нічна зірка&quot;?</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_made_dialog_11">
		<text>Замовлення готове, у мене слово - золото. Давай, що ти там мені приніс з артефактів?</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_made_dialog_12">
		<text>Не метушись, усьому свій час, твій ще не прийшов.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_made_dialog_6">
		<text>Потім прийду. Але ти не тягни, я тебе вже прошу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_made_dialog_21">
		<text>Приніс дещо, забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_made_dialog_22">
		<text>А що треба було принести? Ах ти... забув! Почекай трохи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_45_made_dialog_3">
		<text>Забирай &quot;Зірку&quot;, Фігаро... Можеш далі у справах бігати туди-сюди.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_make_dialog_0">
		<text>Ти знаєш, як варити &quot;Душу&quot;? Сваргань мені... треба до зарізу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_make_dialog_11">
		<text>Це можна, повозитися, звичайно, доведеться, але візьмусь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_make_dialog_12">
		<text>Знати знаю, та не до того мені зараз. Пізніше, якщо сам не передумаєш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_make_dialog_21">
		<text>Ось і добре. Тримай все, що для варіння потрібно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_make_dialog_22">
		<text>Почекай трохи, я тільки зберу недостатнє.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_make_dialog_3">
		<text>Ага, все на місці. Клопотно, метушні багато, ну, раз обіцяв... ти б мені приготував чогось за це... розумієш, справа клопітна і таке інше...</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_make_dialog_23">
		<text>Не передумаю, прийду ще.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_make_dialog_31">
		<text>Та розумію я чудово, чого ти напівнатяками. Я принесу тобі артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_made_dialog_0">
		<text>Як моя &quot;Душа&quot;, вже?</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_made_dialog_11">
		<text>Готова твоя душенька, будеш задоволений.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_made_dialog_12">
		<text>Ні ще, я ж кажу, клопітно боляче...</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що ти ціну набивав. Гаразд, зачекаю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_made_dialog_21">
		<text>Чудово! Ось тобі артефактик за роботу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_made_dialog_22">
		<text>Ех, я ж тобі артефакт натомість обіцяв. Піду шукаю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_46_made_dialog_3">
		<text>Продаю &quot;Душу&quot; за гроші. Жарт. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_make_dialog_0">
		<text>Щось я ніяк не розберуся, як &quot;Морського їжака&quot; зробити. Допоможи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_make_dialog_11">
		<text>Та чого там розбиратися – береш і робиш. Ділов-то, рецепт є! Ну, давай зроблю тобі, якщо сам не можеш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_make_dialog_12">
		<text>Трохи пізніше підійди, розберемося з твоїм їжаком.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_make_dialog_21">
		<text>На ось різні фіговини для їжака, як написано в рецепті.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_make_dialog_22">
		<text>У мене рецепт є, та я не все ще знайшов.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_make_dialog_3">
		<text>Зараз подивимося... так, все на місці, залишилося з цього барахла збудувати їжака. Це часу вимагатиме, потім підходь і принеси мені якийсь артефакт за їжа твого.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_make_dialog_23">
		<text>Не питання, чи прийду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_make_dialog_31">
		<text>Збудуй, я тобі знайду щось.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_made_dialog_0">
		<text>Зробив мені їжачка?</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_made_dialog_11">
		<text>Зробив. Ось твій їжачок. А ти мені що?</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_made_dialog_12">
		<text>Кажу ж &quot;час потрібен&quot;. Це означає не п&apos;ять хвилин, а більше. Ще не готовий.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_made_dialog_6">
		<text>Я думав, що вже готовий.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_made_dialog_21">
		<text>Я тобі теж приготував артефактик.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_made_dialog_22">
		<text>У мене поки що немає нічого. Знайду, принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_51_made_dialog_3">
		<text>Не густо за їжака... Ну та гаразд, ще ж звернешся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_make_dialog_0">
		<text>Іваре, допоможи мені з &quot;Душею&quot;. Самому ніяк.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_make_dialog_11">
		<text>Чого? А ти про артефакт. Я вже хотів тебе до Діодора відправити. Давай все, що потрібне, допоможу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_make_dialog_12">
		<text>Не зараз. Сам спробуй, там нічого складного. Якщо не вийде у самого, потім підійди.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_make_dialog_21">
		<text>Ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_make_dialog_22">
		<text>А всього, що потрібно, поки що немає. Знайду – прийду до тебе.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_make_dialog_3">
		<text>Так, починається божественний процес – варіння &quot;Душі&quot;. А тобі при цьому дійстві бути необов&apos;язково. Годинник за два приходи... з якимось артефактом, сам розумієш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_make_dialog_23">
		<text>Спробую, але якщо що, повернуся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_make_dialog_31">
		<text>Я розумію. За мною не заіржавіє.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_made_dialog_0">
		<text>Як варіння? Вже готово?</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_made_dialog_11">
		<text>Зварено твоє тушонка, жартую - душонка. Давай, що в обмін приніс.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_made_dialog_12">
		<text>Немає ще. Чи не стій тут, швидше від цього не звариться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_made_dialog_6">
		<text>Ну чаклуй далі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_made_dialog_21">
		<text>Я приніс тобі щось цікаве. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_made_dialog_22">
		<text>Поки нічого не приніс, але ти зачекай, я скоро.</text>
	</string>
	<string id="artmod_52_made_dialog_3">
		<text>Тримай свіжу &quot;Душу&quot;, чиста як у немовляти.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_make_dialog_0">
		<text>Цікаву інформацію ти пропонуєш. А можна тебе попросити зварити артефакт – &quot;Слюду&quot;, наприклад?</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_make_dialog_11">
		<text>&quot;Слюду&quot;? Взагалі, я цим рідко займаюся. Ну... давай за інший артефакт зварю тобі.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_make_dialog_12">
		<text>Я одну людину чекаю, маю підійти. Потім зайди, обговоримо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_make_dialog_21">
		<text>За оплату не турбуйся. Поки що тримай компоненти для варіння.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_make_dialog_22">
		<text>Потрібно мені пошукати ще дещо для варіння.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_make_dialog_3">
		<text>Компоненти здав і можеш гуляти, не маяч тут, у мене ще маса зустрічей з потрібними людьми. Години через дві зайди.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_make_dialog_23">
		<text>Зайду, звісно. Пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_make_dialog_31">
		<text>Гаразд, погуляю. Тільки ти про мою справу не забудь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_made_dialog_0">
		<text>Готова &quot;Слюда&quot;, можна забирати?</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_made_dialog_11">
		<text>Готова, але в мене так – спочатку оплата, потім товар.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_made_dialog_12">
		<text>Я ж сказав – не маячити. Трохи пізніше, не забув я тебе.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_made_dialog_6">
		<text>Я так уже, нагадати просто, мало що...</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_made_dialog_21">
		<text>Про що розмова. Ось і оплата.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_made_dialog_22">
		<text>А навпаки, ніяк? Гаразд, зараз принесу щось.</text>
	</string>
	<string id="artmod_53_made_dialog_3">
		<text>Тримай &quot;Слюду&quot;. Вільний.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_make_dialog_0">
		<text>Я щодо того рецептика ... Не допоможеш по ньому &quot;Золоту рибку&quot; зробити?</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_make_dialog_11">
		<text>Я думав, ти вже сам розібрався, що до чого. Давай, зроблю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_make_dialog_12">
		<text>Допоможу, але не зараз. Підійди за якийсь час.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_make_dialog_21">
		<text>Ось я вже знайшов усі причиндали та артефакти. Залишилося зварити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_make_dialog_22">
		<text>Я поки що не знайшов, але це не довго. Скоро повернусь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_make_dialog_3">
		<text>Судячи з рецепта, є все, що потрібно. Я поки що зайнятий... годинки через дві зайди, буде готове. І мені б за зусилля теж артефакт не завадив.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_make_dialog_23">
		<text>Гаразд, не питання.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_make_dialog_31">
		<text>Я думав, ти одразу почнеш. Добре, кілька годин потерплю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_made_dialog_0">
		<text>А ось і я, прийшов за &quot;Рибкою&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_made_dialog_11">
		<text>Молодець, що прийшов. І артефакт мені, звісно, ??приніс?</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_made_dialog_12">
		<text>Рано прийшов. Ще трохи поваритись потрібно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_made_dialog_6">
		<text>Зачекаю. А в рецепті було написано, що швидше вариться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_made_dialog_21">
		<text>Приніс, звісно. Бери.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_made_dialog_22">
		<text>Ні, не приніс, вилетіло з голови. Стривай, я скоро.</text>
	</string>
	<string id="artmod_54_made_dialog_3">
		<text>Гарний обмін. Ось тобі &quot;Золота рибка&quot;, користуйся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_make_dialog_0">
		<text>Бажаю здоров&apos;я. Допомога потрібна у варінні &quot;Місячного світла&quot;. Допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_make_dialog_11">
		<text>Дожили. Рядовий просить старшого за званням щось зварити. Гаразд, не хвилюйся, боєць, зварю...</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_make_dialog_12">
		<text>Немає у мене зараз бажання возитися з цим. Потім як-небудь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_make_dialog_21">
		<text>Тримай, всі інгредієнти. Має бути якраз.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_make_dialog_22">
		<text>Знайду усі інгредієнти, занесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_make_dialog_3">
		<text>Залиш тут. Я ж не просто зараз все кину і побіжу варити. Години через дві зайди, може, на той час встигну. Тобі якраз часу вистачить, щоб і для мене знайти артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_make_dialog_23">
		<text>Ну потім, то потім. Я ще зайду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_make_dialog_31">
		<text>Зрозуміло. Свої справи важливіші, але тільки дивись, взявся, то зроби.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_made_dialog_0">
		<text>Зварилося вже &quot;Місячне світло&quot;, чи я рано прийшов?</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_made_dialog_11">
		<text>Зварився, якраз прийшов. Артефактик приніс?</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_made_dialog_12">
		<text>Звісно, ??рано. Ще трохи погуляй.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_made_dialog_6">
		<text>Погуляю. Думав, уже зварився.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_made_dialog_21">
		<text>Принеси, тримай свій артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_made_dialog_22">
		<text>Не приніс, думав, потім занесу. Ну, якщо треба зараз, то я миттю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_55_made_dialog_3">
		<text>Тримай, боєць, &quot;Місячне світло&quot;. І що ви без мене робитимете...</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_make_dialog_0">
		<text>Іваре, подобається мені, як ти вариш артефакти різні. Звари для мене &quot;Золоту рибку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_make_dialog_11">
		<text>Варю я на совість. Моє варіння – гарантія якості. Можу й тобі зварити.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_make_dialog_12">
		<text>Варю я добре, тому замовлень вистачає. Ось саме одне замовлення роблю. Як звільнюсь, то, може, і твоїм займусь.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_make_dialog_21">
		<text>Так, звари. Ось, у мене все є для цього.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_make_dialog_22">
		<text>Звариш? Тоді я зберу все, що потрібне і відразу до тебе.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_make_dialog_3">
		<text>Давай. Все тепер погуляй. Якісне варіння – справа тонка, зосередженості вимагає, так що не заважай. Буде тобі рибка... ну а ти мою умову знаєш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_make_dialog_23">
		<text>Ну тоді я потім загляну, коли вільніше будеш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_make_dialog_31">
		<text>Знаю, артефакт. Я у твоїх здібностях не сумніваюся. Вари, а я відійду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_made_dialog_0">
		<text>Зварилася рибка моя?</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_made_dialog_11">
		<text>Зварив юшку з твоєї рибки... Жарт це, не напружуйся. Ось вона давай артефактик.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_made_dialog_12">
		<text>Ні ще, треба витримати трохи, щоб напевно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_made_dialog_6">
		<text>Гаразд, якщо для якості потрібна витримка, зачекаю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_made_dialog_21">
		<text>Забирай для доброї людини все, що хочеш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_made_dialog_22">
		<text>Ех... Нема з собою. Принесу незабаром.</text>
	</string>
	<string id="artmod_56_made_dialog_3">
		<text>Знатна вийшла риба, як для себе варив. Забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_make_dialog_0">
		<text>Я до тебе у справі. Мені не потрібна інформація, а допомога. Звари для мене &quot;Пустик&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_make_dialog_11">
		<text>Та не мій це профіль... Ну давай уже, не просто так, сам розумієш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_make_dialog_12">
		<text>В мене важлива зустріч. Не до тебе зараз. Зайди пізніше, поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_make_dialog_21">
		<text>Ось Дякую. Тримай всі запчастини до &quot;Пустики&quot;, в сенсі компоненти для варіння.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_make_dialog_22">
		<text>Берешся? Тоді я швидко – тільки зберу все, що потрібне. Я мухою, ти почекай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_make_dialog_3">
		<text>Тепер відійди та не відсвічуй. Я замовлення прийняв, значить продукт буде, але не відразу, а години за дві. Про оплату не нагадую, сам маю знати.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_make_dialog_23">
		<text>У тебе завжди зустрічі... Зайду згодом.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_make_dialog_31">
		<text>І не треба нагадувати. Я пам&apos;ятаю, що це за артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_made_dialog_0">
		<text>Як там &quot;Пусточка&quot;, можна забирати?</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_made_dialog_11">
		<text>Готова. Може спочатку сплатиш, а потім забереш? Так правильніше буде.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_made_dialog_12">
		<text>Ні ще, не так швидко, як ти хочеш.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_made_dialog_6">
		<text>Та час уже... Я скоро повернуся.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_made_dialog_21">
		<text>&quot;Гроші вперед&quot;. Ось артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_made_dialog_22">
		<text>Скоро буде тобі оплата. Стривай трохи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_61_made_dialog_3">
		<text>Міг би й краще щось принести... Гаразд, бери свою &quot;Пустик&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_make_dialog_0">
		<text>Професоре, допоможіть мені &quot;Плівку&quot; виготовити. У мене все, що треба їсти.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_make_dialog_11">
		<text>Все є? Так у чому скрута готується не складно. Давайте інгредієнти, я вам зроблю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_make_dialog_12">
		<text>Спробуйте самі, я поки що зайнятий. Якщо не вийде, приходьте трохи згодом, допоможу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_make_dialog_21">
		<text>Ось вони. Все, як написано.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_make_dialog_22">
		<text>Помилився я, у мене ще не все. Ось голова дірка. Я скоро.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_make_dialog_3">
		<text>То що тут у вас? Ага, все годиться. Я запущу процес, а вас попрошу поки що пошукати будь-який простий артефакт на знак подяки. Часу у вас вистачить, доки процес не завершиться.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_make_dialog_23">
		<text>Я вже пробував. Краще я ще раз до вас зайду, згодом.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_make_dialog_31">
		<text>Процес пішов! Ось і добре, моя подяка забезпечена.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_made_dialog_0">
		<text>Чи закінчився процес варіння?</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_made_dialog_11">
		<text>Чи не закінчився, а завершився. Незручно нагадувати... щодо обіцяної подяки.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_made_dialog_12">
		<text>Поки немає. Але незабаром.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_made_dialog_6">
		<text>Щось довго. Зайду ще.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_made_dialog_21">
		<text>І не треба нагадувати. Я сказав віддячу, значить ось вам артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_made_dialog_22">
		<text>Ой, добре, що нагадали... Мені й самому незручно. Зараз принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_62_made_dialog_3">
		<text>Приємно мати з вами справу. Отримайте &quot;Плівку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_make_dialog_0">
		<text>Іваре, подобається мені твій продукт варіння, звари мені &quot;Мамині намисто&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_make_dialog_11">
		<text>Ти мені лестиш. Давай уже, зварю, неси все, що треба.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_make_dialog_12">
		<text>Зварю, звісно, ??лише пізніше. Підійди за якийсь час.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_make_dialog_21">
		<text>Все вже є, тільки зварити лишилося. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_make_dialog_22">
		<text>Зараз знайду все, що потрібно, і принесу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_make_dialog_3">
		<text>Намисто, бусики... Години за дві готові будуть. Ти можеш поки що знайти артефакт якийсь. Це я так, натякаю...</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_make_dialog_23">
		<text>Зайду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_make_dialog_31">
		<text>Та й без натяку зрозуміло, що я, вперше, чи що.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_made_dialog_0">
		<text>Як &quot;Буси&quot;, приготував?</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_made_dialog_11">
		<text>Я приготував... А ти готуй артефакт.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_made_dialog_12">
		<text>Ні, рано. Якісні &quot;Буси&quot; треба потомити довше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_made_dialog_6">
		<text>Ну потім, головне ж якість.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_made_dialog_21">
		<text>Ось тобі за роботу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_made_dialog_22">
		<text>Вже біжу, скоро буде.</text>
	</string>
	<string id="artmod_63_made_dialog_3">
		<text>А ось і &quot;Мамині намисто&quot;. Краса! Майже ювелірна робота.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_make_dialog_0">
		<text>На замовлення вариш? &quot;Колобок&quot; потрібний, звари мені.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_make_dialog_11">
		<text>На замовлення лише певним людям. Ну тобі, зварю.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_make_dialog_12">
		<text>Зварю обов&apos;язково, але трохи пізніше.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_make_dialog_21">
		<text>Ось у мене усі компоненти.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_make_dialog_22">
		<text>Я скоро повернуся, дозбираю лише все, що потрібно.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_make_dialog_3">
		<text>Хороший &quot;Колобок&quot; вариться не за п&apos;ять хвилин, так що тобі можна піти годинку-другу розвіятися. До речі, принеси щось за роботу.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_make_dialog_23">
		<text>Згодом і прийду, ти не забудь, що обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_make_dialog_31">
		<text>Це не питання, чи принесу артефакт. Хороша робота має бути оплачена.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_made_dialog_0">
		<text>Як &quot;Колобок&quot;? Я думаю, час уже.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_made_dialog_11">
		<text>Якраз прийшов. Артефакт за тебе?</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_made_dialog_12">
		<text>Ні, ще не час. Погуляй трохи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_made_dialog_6">
		<text>А я думав, час...</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_made_dialog_21">
		<text>При мені. Ось забирай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_made_dialog_22">
		<text>Ні, не при мені, ти почекай, я скоро...</text>
	</string>
	<string id="artmod_64_made_dialog_3">
		<text>Ось і &quot;Колобок&quot;. Вуаль!</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_make_dialog_0">
		<text>Потрібна мені &quot;Пружина&quot; і рецепт знаю, а зробити не можу. Допоможи.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_make_dialog_11">
		<text>Що б ти робив без мене? Давай вже запчастини до твоєї пружини.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_make_dialog_12">
		<text>Пізніше… Не зараз.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_make_dialog_21">
		<text>Запчастини? А, компоненти – ось вони.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_make_dialog_22">
		<text>Не все ще знайшов. Я недовго, постривай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_make_dialog_3">
		<text>Так, боєць, піди поки ділом займися - знайди мені артефакт. У твоєму розпорядженні дві години.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_make_dialog_23">
		<text>Гаразд, потім прийду.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_make_dialog_31">
		<text>Цілком вистачить ще й виспатися.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_made_dialog_0">
		<text>Як моя &quot;Пружина&quot;? Я за нею.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_made_dialog_11">
		<text>&quot;Пружина&quot; у нормі. А ти мені приніс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_made_dialog_12">
		<text>Рано прийшов. Іди ще випис.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_made_dialog_6">
		<text>А я думав, що готова...</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_made_dialog_21">
		<text>Ображаєш, начальник. Про що розмова...</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_made_dialog_22">
		<text>Ні, але я принесу, почекай.</text>
	</string>
	<string id="artmod_66_made_dialog_3">
		<text>Забирай &quot;Пружину&quot;, користуйся.</text>
	</string>
	<string id="volk_petruha_start_0">
		<text>Здорово, Вовку, на Склади перебрався? А молодняк твій із ким?</text>
	</string>
	<string id="volk_petruha_start_1">
		<text>Молодняк без нагляду не залишиться, не хвилюйся. Є кому мене замінити.\nМічений, ти Зоною бігаєш туди-сюди, Петруху не зустрічав?</text>
	</string>
	<string id="volk_petruha_start_2">
		<text>Петруху? Ви ж начебто у великих приятелях були.</text>
	</string>
	<string id="volk_petruha_start_3">
		<text>Та розумієш, Мічений, поборолися ми з ним у крайню зустріч. Є в мене одна думка, куди він міг податися, але перевірити треба. Ти як?</text>
	</string>
	<string id="volk_petruha_start_4">
		<text>Що як&quot;? Вовк, ти конкретніше висловлюватись можеш?</text>
	</string>
	<string id="volk_petruha_start_5">
		<text>Конкретніше? Якщо занесе тебе на Забутий хутір, поцікався, чи не оголошувався там цей голуб. Зустрінеш його самого - про нашу розмову і мій інтерес до його персони згадувати не варто. Тепер досить конкретно?</text>
	</string>
	<string id="volk_petruha_start_6">
		<text>Цілком. Подивлюсь, як буду на хуторі. Але сам розумієш, нічого не обіцяю.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_0">
		<text>У справі я. Бачив Петруху на Забутому хуторі.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_1">
		<text>Бачив? Ну, і як він там?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_2">
		<text>Та сидить із сталкерами якимись, горілку попиває, на долю скаржиться.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_3">
		<text>А... Ну, це останнім часом його улюблена пісня з п&apos;яної справи.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_4">
		<text>Вигорів хлопець, схоже. Охолонула йому Зона.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_5">
		<text>Мені про тягар його не розповідай. Петруха чого? Життя пропиває чи інтерес який там має?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_6">
		<text>Скарб шукає. Каже, як знайде, так і солодке життя в нього настане. Поки щоправда, без особливих успіхів. Твій скарб шукає, до речі.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_7">
		<text>Мій?! Не думав, що він зважиться на таке... І взагалі, з чого він узяв, що я свою хабар на Забутому хуторі зникав?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_8">
		<text>Вовку, ти просив дізнатися про Петруху, я дізнався. А що і чому він там шукає, до цього мені нема. Я пізніше загляну, може чого й обговоримо.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_9">
		<text>То вже й немає діла тобі? Гаразд, у будь-якому випадку спасибі. Підходь, якщо надумаєш. Побалакаємо.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_start_10">
		<text>Обов&apos;язково побалакаємо.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_0">
		<text>Пам&apos;ятаєш розмову про Забутий хутір?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_1">
		<text>На згадку не скаржуся. Ще щось про Петруху з&apos;ясував чи... ?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_2">
		<text>Саме, що &quot;чи&quot;, Вовк. Знайшов я на Хуторі – суто випадково – рюкзачок непомітний у нужнику. Усередині записка була, для Петрухи, що призначалася, як я розумію. Про дитинство твоє безтурботне, матір-вчительку, проблемних учнів.... Тут уже цікавість мене розібрав і вирішив я всерйоз прошерстити місцевість. Незабаром знайшовся і другий твій схованку, справжній. З контейнером та ще однією запискою для Петрухи. Підстрахуватися хотів, якщо &quot;світову&quot; йому там пропонуєш? Думав, він миттю про все забуде і з висунутим язиком потягне сюди твій хабар?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_3">
		<text>Може, клюнув би, дурненький. Тобі то що? Він тобі хто, брат чи сват? Я ось до пуття не зрозумію: навіщо ти сюди ноги тупцював і все це мені тепер розповідаєш? Покаятися, що на чуже поквапився? Так я гріхи не відпускаю – це до Діодора. Можу тільки кулю в чоло вліпити, за щурництво. Чи, може, ти мене посоромити хочеш?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_4">
		<text>Ти б погодив із погрозами, я тобі не Петруха і не новачок-лопушок, тож не тисни на голос. І не треба з мене щура робити. Можна подумати, всі тут часто-густо правильні. На Кордоні, в селі, біля скількох сталкерів твої &quot;проблемні&quot; барахлишко підрізали? Сидять цілими днями, ляси точать, жеруть, п&apos;ють... На які шиші? Чи ти не здогадувався, чим твій молодняк промишляє?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_5">
		<text>Мічений, ти на мене не наїжджай і язик свій засунь в одне місце. Знайшов схов мій, так будь щасливий і котись... від гріха.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_6">
		<text>Стривай, не кип&apos;ятись... Я ж сказав, що щурництвом не займаюся. Схованки твої на Хуторі були, скажу чесно, ні до зірки, ні до червоної армії. Навіть дивно, що ніхто на них не встиг натрапити до мене. Я поки що подалі твої цінності приховав, але готовий повернути все, якщо пообіцяєш приструнити охламонів своїх на Кордоні. Не по-людськи все ж таки. Вважай, замість винагороди. А от якщо інформацією якоїсь корисної поділишся, буду вдячний. Адже знаєш, що мене цікавить.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_7">
		<text>Отак, значить? Добре, вважай, ми домовились. Неси мої арти та й записку ту прихопи. Не хочу, щоб її потім &quot;випадково&quot; Петруха прочитав.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_treasure_8">
		<text>Якщо не викинув її ще. Чекай, я швидко.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_0">
		<text>Притяг, я твої скарби, Вовк.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_1">
		<text>Приніс? Я, щиро кажучи, сумнівався. Хто тебе знає, ким ти там був у своєму минулому житті? Я своє слово дотримаю, молодняк з Кордона отримає навіювання сьогодні ж. Не знаю ось тільки, щоб тобі такого &quot;корисного&quot; розповісти. Якщо ти знайшов мою схованку, розкажу, мабуть, звідки взявся контейнер з артами, що в ньому лежав. Здається мені, може з цього вигода нам обом потекти.\nЗаходив періодично в село на Кордоні один сталкер, з тих, хто сам Зону топче. За боргом ніколи не затримувався: товар Сидору скидав, і одразу відвалював. Ні тобі &quot;здрастуйте&quot;, ні тобі &quot;до побачення&quot;. До нашого старого пройдисвіта-благодійника частенько такий народець ходить. І все – ближче до ночі. Люди темні, але молодняк не ображають, порядок дотримуються, якусь копійку &quot;дизелісту&quot; підкинуть. Так ось, якось запитав цей сталкер дозволу заночувати в нашому льоху. У Вергаса ще того вечора &quot;барометр&quot; спрацював, викид за прогнозом вночі намічався. А йому, мабуть, не в м
асть було звалювати.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_2">
		<text>Хлопці твої тоді його і... пощипали?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_3">
		<text>Слухай, не починай по новій, га?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_4">
		<text>Гаразд, добре, мовчу. Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_5">
		<text>Увечері, як годиться, біля багаття посиділи. Випили, закусили, життя своє похаяли. Сталкер цей від частування не відмовився, сам щось на стіл поставив. Щоправда, в загальну розмову не встрявав, жував та пив по-тихому. Ближче до ночі я перевірив пости, молодняк вгамував, по матрацах розігнав і залишилися ми з ним удвох. Він мовчав, та й я з питаннями не ліз. Покурювали і чарочки полоскали.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_51">
		<text>Це зрозуміло, давай ближче до справи.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_52">
		<text>НЕ перебивай...\nТут Викид гримнув. Я неквапом пішов до льоху, а це тип сидить, не ворухнеться. Ну, думаю, по п&apos;яні гальмує, але че підганяти - до укриття два кроки, встигне. Так ні, голову до неба задер і сидить. Я з підвалу глянув: уже трясе, а він сидить. Очі свої чорні в небо витріщили... Я назад у льох спустився, чи мало божевільних Зона наплодила, одним більше, одним менше. Як скінчилося світло, виліз я назовні, а він чарочку перекидає, та ковбаскою закушує. Я, звичайно, за ствол одразу взявся, не щодня живого зомбака в селі зустрінеш. Так ні, на вигляд все в ньому колишнє. Погляд осмислений, обличчя людське. Викид і мені в чистому полі чекати доводилося. На Кордоні він не сильно б&apos;є, але все одно півдня, як чумний, ходиш. А по ньому й не скажеш. Те, що тут не чисто, відразу спало на думку. Краєм ока примітив я у нього на поясі артефакт незвичайний, раніше такого бачити не доводилося. А я, повір мені, Мічений, багато чого бачив незвичайного. Але цьому сталкеру вдалося м
ене здивувати.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_53">
		<text>Гей, Вовку, а ти впевнений, що все це тобі не по п&apos;яні здалося?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_54">
		<text>Ще раз зустрінешся зі своїми дуже &quot;розумними&quot; коментарями, на тому розповідь і закінчиться. Слухай далі...\nКажу я сталкеру: &quot;Ти це, дядько, навіщо такі експерименти проводиш, та ще й у людному місці? Тут народ нервами слабкий, Зоною не тертий. Їм таке уявлення протипоказано. Якщо життя набридло, то куля - воно швидко все залагодить, а якщо помучитися перед смертю полювання, то йди на Радар. Там тобі мізки швиденько в кисіль зварять. Походиш лісом, помичиш, може, хто й почує, та заспокоїть». А він лише посміхається. Факір хронів, чародій доморощений. Гаразд, кажу: &quot;Якщо художник такі фортеля викидати, поділися своїм секретом. Не військова ж таємниця. Та й я можу кілька чудових речей в обмін виставити&quot;.\nНа диво - погодився він обмінятися, бачити частування наше до душі довелося, та й горілочка свою справу зробила. Зійшлися ми в ціні. Недорого взяв. Дав він мені набір артів, той самий, що у контейнері, і рецепт до них доклав. Артефакт із них виходить із гарним з
ахистом від будь-якої телепатії. Щоправда, як на зло, у той викид у мене ПДА згорів, рецепт я на папірці записав, а потім його десь благополучно прос... посіяв, загалом. Арти до певного часу, поки знову рецепт не дістану, приховав на Забутому хуторі. Тільки раніше трапилося тобі мою схованку знайти.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_61">
		<text>Цікаво. Такий арт мені самому дуже знадобиться, особливо коли далі на Північ рухати зберуся. Там, як я чув, мізки відразу закипають без гарного захисту.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_62">
		<text>Яли-пали, то я ж рецепт цей знаю. Артефакт &quot;Сімбіон&quot; називається, правда?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_71">
		<text>Я сподівався, раптом, ти цей рецепт знаєш. Арти, сам бачиш, потрібні їсти, а от що з ними робити... Не кидати ж навмання в кожну зустрічну аномалію. Папірець той, з рецептом, я ніби не в гігієнічних цілях помилився, а, може, просто випустив десь випадково. Ти, Мічений, ось що... Якщо станеться тобі дізнатися рецепт, не полінуйся знайти мене. Золотих гір не обіцяю, але наведення на пристойну взятку отримаєш.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_72">
		<text>Та не пам&apos;ятаю я, може, й так. Поділишся рецептом? З мене наведення на пристойну хабар. Правда, тупотіти за ним далі на північ доведеться, але ж тобі все одно в ті краї треба. Згоден?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_811">
		<text>Гаразд, матиму тебе на увазі. А зараз – час мені. Забирай свої цінності. І записку теж тримай, як просив.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_812">
		<text>Гаразд, матиму тебе на увазі. А зараз – час мені. Забирай свої цінності. Записку ту я у себе не знайшов. Схоже, викинути вже встиг, не обсессудь.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_821">
		<text>Стривай, давай спершу з артами твоїми розберемося. Ось, приймай, за описом. І записку тримай, як просив.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_822">
		<text>Стривай, давай спершу з артами твоїми розберемося. Ось, приймай, за описом. Записку ту я у себе не знайшов. Схоже, викинути вже встиг, не обсессудь.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_9">
		<text>Нічого я тобі не пропоную, та й говорити до ладу нема про що. Нема рецепту і все. Якщо сам знайдеш якусь інформацію у цій справі, то підходь. А поки що є, що є. Ну, а за те, що арти повернув, дякую. І ось, тримай від мене патрони, знадобляться.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_921">
		<text>Що ж, все на місці. Контейнер можеш собі залишити і ще тримай від мене патронів небагато, знадобляться. І окремо проставляюсь за записку. Дякую.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_give_922">
		<text>Мені головне – арти. А записка... та чорт із нею! Сподіваюся тільки, що з Петрухою ти балакати не станеш про всю цю історію. Так, контейнер можеш собі залишити і ще тримай від мене патронів небагато, знадобляться.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_0">
		<text>Щодо рецептика на артефакт із захистом від телепатії...</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_1">
		<text>Знаєш такий? Звідки, як не секрет?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_2">
		<text>Був я в одній колишній лабораторії, у Темній долині, ось там і довелося впізнати.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_3">
		<text>Як? Я чув, що всі входи до неї запечатані наглухо.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_4">
		<text>Виявилося, не так уже й наглухо. Загалом, трапилося мені там рецепт цей у мертвого ботана вилучити. Ботан не заперечував, та від нього й не лишилося майже нічого, так... одна оболонка.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_5">
		<text>А чого тебе понесло до цієї лабораторії? Розумні люди десятою дорогою навіть входи в неї завалені оминають. Казали, темрява там, там смерть живе.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_6">
		<text>Так сталося. А кістлява, начебто, родичка моя чи хрещениця. Я з її вантажівки випав. Ти ж знаєш.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_7">
		<text>Так... коли ти в селі з&apos;явився, наче з хреста знятий був. Про таких кажуть: &quot;у труну - і те гарніше кладуть&quot;.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_8">
		<text>А як я з&apos;явився, пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_9">
		<text>Так... ти в Лікаря спитай, він тебе в божеський вигляд наводив, він і відповість. А я у відлучці якраз був. Ти про рецепт не доповів...</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_10">
		<text>Ну так. Називається цей артефакт &quot;Сімбіон&quot;, вариться близько 10 хвилин у &quot;Холодці&quot; з того набору, що в тебе був. Дійсно добре захищає від псі-дії. Мене, до речі, все не залишає думки: звідки все це було відомо тому сталкеру, про якого ти розповідав. Думається мені, що ти і до того випадку з ним був знайомий. Чи помиляюсь?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_11">
		<text>Мічений, ти прийшов рецептом поділитися чи вести допит? Мало, звідки він дізнався, може, сам досвідченим шляхом встановив. Та й не оголошувався цей мужик на Кордоні вже з кілька місяців. Тут все одно: чи загинув, чи звалив із Зони.</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_12">
		<text>Гаразд, у мене і без того голова загадками забита. Що з нашим умовлянням?</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_13">
		<text>Як обіцяв, даю наведення на одну цікаву скриньку, в Рудому лісі він. Якщо лежить тобі дорога на північ, то в тих краях точно будеш, повз нього не пройдеш. Пиши координати...</text>
	</string>
	<string id="volk_simbion_final_14">
		<text>Лади. Піду я, щасливо.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_0">
		<text>Усі анекдоти труїть?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_1">
		<text>Мічений, слухай, а як у тебе з вільним часом? Чи не міг би ти допомогти нам із вирішенням однієї проблеми? За наявності часу та бажання, зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_2">
		<text>Проблеми? Адже я не вчений, який від мене науці толк? Або в піддослідні кликаєте? То я ще жити хочу!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_3">
		<text>Ні-ні, друже, ти все трохи не так зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_4">
		<text>Так, вас, голованів, зрозуміти - та ще проблема. Що хочеш?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_5">
		<text>Чи бачиш... у нас задіяно кілька вимірювальних комплексів у різних місцях. На жаль, дистанційний радіоканал є вкрай нестійким, і ми не можемо отримати необхідну інформацію тривалий час. Необхідно доставити карти з накопиченими даними із реєстраторів, розташованих у різних частинах Зони. Я і прошу здійснити туди вояж та витягти картки з накопиченим матеріалом. Гарантую хорошу нагороду.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_6">
		<text>А ви, які постраждали в нерівній сутичці з найманцями, нині ну ніяк, у вас стрес?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_7">
		<text>Мічений, зрозумій і ти мене правильно. Зараз мені, з моїми помічниками, справді не з руки надовго відлучатися з Янтарю. Намічається один ділок, і наш візаві в цьому питанні має з&apos;явитися день у день. Справа буде, до речі, вигідна і для тебе. Якщо все пройде вдало і, як кажуть, сторони дійдуть єдиної думки, то в подальшому, після завершення всієї роботи з реєстраторами, я допоміг би тобі в обміні артефактів. А саме: обмін більш високого рангу на нижчі, з дуже привабливим бонусом.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_8">
		<text>Маленький бізнес, зрозуміло все з вами. А що ти скажеш Сахарову? Йому ти як поясниш, звідки маєш дані, коли ти весь час на Янтарі просиджував?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_9">
		<text>Реалії життя такі, що хлібом єдиним ситий не будеш. На жаль. Тим більше, що можна трохи урізноманітнити меню, як це... додати до хліба сир з маслом. Ти, я гадаю, і сам все бачиш, наукова діяльність не єдиний дохід професора. Він далеко не альтруїст. Обмін артефактів на спорядження, як це правильніше... ну зрозумів. Головне – результат.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_10">
		<text>Тобто тертя у вас не виникне. Мені б дуже не хотілося опинитися на межі вашої усобиці. І питання оплати я хотів би обговорити відразу. Що пропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_11">
		<text>Бачу, Мічений, у тобі є підприємницька жилка.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_12">
		<text>Тут мимоволі станеш заповзятливим. Одне міняють тільки на Болотах, друге можна знайти тільки на Янтарі, третє взагалі чорт знає де...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_13">
		<text>Ось про Болота і поговоримо. Перші чотири реєстратори саме там і знаходяться. Місцевість тобі, сподіваюся, відома. Там чотири вишки активні, проблем із вилученням карток бути не повинно. Після виконання роботи отримаєш рецепт на один гарний модифікат та медицини. Берешся?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_14">
		<text>Рецепт, обмін, бонус... А чи варто воно того?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_15">
		<text>Справа зовсім дрібниця, ну, тобі дрібниця. Оплата хороша, підходь, не затягуй.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_start_16">
		<text>Я подумаю, доки інші справи навалилися. Можливо пізніше.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_0">
		<text>Я з приводу карток з реєстраторів на Болотах. Пропозиція ще в силі?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_1">
		<text>Надумав?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_21">
		<text>Я просто цікавлюся, чи не готовий поки що, для наукових подвигів.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_22">
		<text>Ти хоч змалюй, де і що шукати. Болота великі.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_3">
		<text>Тоді до діла. Я відзначу у твоєму ПДА місця розташування комплексів. Так, і якщо можна, не затягуй із цим питанням, робота, вважай термінова. Вже місяць жодного стабільного сеансу зв&apos;язку з цим районом, і в нас у результаті замість даних спостереження – ціни на дрова у Заполяр&apos;ї.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_4">
		<text>Постараюсь недовго.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_done_0">
		<text>Справа зроблена, наука.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_done_1">
		<text>Яка справа? Ти про що?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_done_2">
		<text>Приніс картки із реєстраторів, що на Болотах стоять, там і дані.\nЕ, куди руки тягнеш? Спершу рецепт, нагорода, ти обіцяв!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_done_3">
		<text>Ух, молодчего, Мічений! Вибач, зовсім замотався. Я залив рецепт у твій ПДА. Трохи медицини, тут чим багаті. Чи годиться?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_done_4">
		<text>Хм. Не погано. Що далі?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_done_5">
		<text>Щодо інших реєстраторів трохи пізніше підходь. Хвилин за десять. Потрібно дані звірити.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_bolota_done_6">
		<text>Поки що до Сахарова загляну.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_0">
		<text>Круглов, що там із даними, прояснилося?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_1">
		<text>Ага. Необхідно доставити карти з накопиченими даними з комплексів у так званій &quot;Туманній гущавині&quot;. За останніми даними, там ще працюють три установки. Берешся? Нагорода та сама - рецепт і медицина.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_21">
		<text>Туманна хаща, кажеш... Не найприємніше місце, як мені казали. Згоден, ось ПДА – позначай район пошуків.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_22">
		<text>Я просто цікавлюся, чи не готовий поки що, для наукових подвигів.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_3">
		<text>Добре, ось тут, тут і тут. Тільки пам&apos;ятай – картки нам потрібні найближчим часом: потім розпочнеться новий цикл вимірювання та зібрані параметричні дані стануть неактуальними.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_4">
		<text>Зрозумів, постараюся не затягувати.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_done_0">
		<text>Привіт, науко! Дістав картки з апаратів у Туманній гущавині. Де мій рецепт? Сподіваюся, річ, що стоїть, вийде, а не як минулого разу.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_done_1">
		<text>Не сумнівайся - знадобиться. Давай ПДА, заллю рецепт.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_done_2">
		<text>Подивимося твою &quot;річ&quot;. А решта? Домовлялися ж.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_done_3">
		<text>Ах, так, вибач, забув.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_done_4">
		<text>Шельмуєш, у смак торгівлі увійшов?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_done_5">
		<text>Є ще одне місце, у Рудому лісі працює пара реєстраторів. Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_aver_done_6">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_0">
		<text>Продовжимо наші наукові подвиги? Я щодо карт з реєстраторів.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_1">
		<text>Мічений, ти найближчим часом у зону 65 не збираєшся прогулятися? &quot;Рудий ліс&quot;, якщо по-вашому.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_21">
		<text>Рудий ліс? Як мені розповідали досвідчені сталкери, Рудий ліс не парк культури та відпочинку, щоб туди &quot;погуляти&quot; сходити. Тут рецептом і парою аптечок не відбудешся. Там уся фауна Зони в одному місці зібралася. Рти роззявили, так і чекають на кого зжерти. Наша вмовляння, звичайно в силі, але і ти зрозумій, звідти можна взагалі не повернутися. А тобі, як завжди, треба терміново та швидко?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_22">
		<text>Я просто цікавлюся, чи не готовий поки що, для наукових подвигів.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_4">
		<text>Добре. Якщо виконаєш це доручення, отримаєш &quot;додаток до жалування&quot; у вигляді дуже рідкісного артефакту. І, я думаю, що питання з обміном нарешті вирішиться. Як кажуть - &quot;клієнт дозрів&quot;.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_5">
		<text>Я сподіваюся на твою чесність.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_6">
		<text>Чудово, значить домовилися. Реєстратори знаходяться тут і тут. Але пам&apos;ятай – картки нам потрібні в найкоротші терміни, оскільки потім розпочнеться новий цикл вимірювання, і зібрані параметричні дані стануть неактуальними.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_7">
		<text>Пам&apos;ятаю пам&apos;ятаю. Намагатимуся не затягувати.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_done_0">
		<text>Привіт, науко! Тримати свої картки з Рудого лісу і давайте мій рецепт, надбавку та ще... що там належить. Перелякався я щось.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_done_1">
		<text>Давай ПДА, заллю рецепт.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_done_2">
		<text>А решта? &quot;Додаток до платні&quot; де? Домовлялися ж. І до речі, що там із обміном? Коли вирішиться?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_done_3">
		<text>Ображаєш, Мічений. Перша партія для обміну вже готова. Тож якщо є гарні артефакти, ласкаво просимо. А це, окрема подяка, від усіх нас.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_rf_done_4">
		<text>Так то краще. Будуть зайві артефакти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_apparat_spot">
		<text>Район встановлення реєстратора</text>
	</string>
</string_table>
