<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- ПДА Круглова Бармену -->
	<string id="barman_kruglov_flash_0">
		<text>Я к тебе по делу...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_1">
		<text>Ну, выкладывай, что там у тебя.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_2">
		<text>Слушай, Бармен, мне тут ПДА ботанский попался с информацией, вроде как что-то важное. Только он не включается, зарядить надо, наверное.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_3">
		<text>Ну, что там, проверили тот ПДА ботанский?</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_4">
		<text>Э-э-э...вылетело из головы. Позже подойду.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_21">
		<text>Важное? Откуда знаешь, если не включается?</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_22">
		<text>Да...э-э...учёный один так сказал, когда упрашивал меня его добыть. Долгая история, в общем. Но я вот подумал...а что, если...словом, вдруг там есть что-то полезное для всех? Ботаник тот говорил, что они изучали возможность создания защиты от пси-излучения или типа того. Можно же скопировать там всё, а ПДА я потом отнесу владельцу.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_23">
		<text>Не договариваешь ты чего-то, Меченный. Или за две команды сразу решил поиграть, а? Ладно, давай сюда ПДАшку, пусть Доцент глянет. Подходи через час. И учти, если выяснится, что ты просто обычный ПДА хотел мне впарить, считай, что за так его отдал.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_24">
		<text>За кого ты меня принимаешь? Короче, я позже зайду...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_31">
		<text>Нет ещё. Сказано же было: через час подваливай.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_32">
		<text>В общем, да, проверили. Только вот неприятность одна приключилась. В суть я сильно не вникал, но, со слов Доцента, была там какая-та защита хитрая. Вроде бы код какой-то вводить требовалось регулярно, иначе инфа вся затирается, а сам наладонник блокируется с концами.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_33">
		<text>Только не говорил мне, что...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_34">
		<text>Именно это я и хочу сказать. Да ты погоди глазами сверкать, дослушай сперва! Часть информации Доцент скачать всё же успел и там действительно много чего любопытного нашлось. Но ПДА сдох и восстановлению не подлежит, уж извини.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_35">
		<text>Извини? Да вы охре...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_36">
		<text>Спокойно, Меченный, спокойно! Да, некрасиво вышло, спору нет. Поэтому я готов предложить тебе хорошую компенсацию. Дай-ка прикинуть...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_361">
		<text>Что, уже подсчитываешь, сколько барышей поимеешь с перепродажи этой информации? А мне теперь как быть? Затевать войнушку с мерками в надежде, что у них остались и другие ПДА?! Хмм...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_362">
		<text>Что, уже подсчитываешь, сколько барышей поимеешь с перепродажи этой информации? А мне теперь как быть? Стоп! Что там Круглов говорил про ПДА Волкодава? Хм...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_363">
		<text>Что, уже подсчитываешь, сколько барышей поимеешь с перепродажи этой информации? А мне теперь как быть? Не нести же сломанный...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_364">
		<text>Что, уже подсчитываешь, сколько барышей поимеешь с перепродажи этой информации? Коммерсант, твою дивизию...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_37">
		<text>Чего ты там себе под нос бормочешь? В общем, не переживай, тебя тоже не обижу. Во-первых, снайперка - настоящая СВУ, не кустарщина какая-нибудь. Хрен, где такую в Зоне найдёшь, пришлось по своим каналам доставать. Для ВИП-клиентов типа. Оптики, правда, нет в комплекте, ну да на этот счёт с Петренко можешь поговорить или... есть тут, на задворках Бара, ещё один человечек, Султаном зовут. Тоже по торговой части, но исключительно оружейной. Так, о чём бишь я? А! И кругленькую сумму тебе на счёт переведу... тысяч пятьдесят? Вроде по-божески.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_38">
		<text>И это назвается по-божески?! Палка без прицела и денег на десять пузырей водки с закусью?</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_39">
		<text>А ты сразу мешок денег хотел и пару чемоданов с артами? Как по мне, так вполне приличное вознаграждение... Плюс моё к тебе хорошее отношение. Ты подумай.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_40">
		<text>Хм... Чего тут думать, давай, что есть.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_41">
		<text>То-то же. Забирай.</text>
	</string>																								
<!-- старт микстурного квеста у Круглова -->
	<string id="kruglov_drugs_dialog_0">
		<text>Присяду передохнуть тут немного с вами, не помешаю?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_1">
		<text>Садись, конечно, мы всё одно ничем не заняты, языки чешем.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_2">
		<text>Как тебе вообще в Зоне? Не жалеешь, что оказался здесь?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_3">
		<text>Шутишь? Зона - это замечательный подарок человечеству. Конечно, жить здесь нельзя, радиация, аномалии, мутанты - опасностей хватает. Зато какой огромный научный потенциал! Это почти природный эксперимент, просто заповедник для учёных. Сложно представить, что станет с наукой после всестороннего изучения Зоны. Помимо сугубо академических знаний, человечество может совершить мощнейший технологический прорыв! Биотехнологии, исцеление неизлечимых болезней, решение экологических и продовольственных проблем, принципиально новые источники энергии... да мало ли, чего ещё. Как бы пафосно это не прозвучало, но я горжусь тем, что мне выпала честь быть здесь, на острие прогресса!</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_4">
		<text>О, как...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_5">
		<text>Вы, сталкеры, даже не можете вообразить себе всю картину в целом. Да и не хотите. Для вас сиюминутная выгода всегда важнее любых возможных достижений в будущем. Э-э-э, извини, что-то меня заносит.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_6">
		<text>Ничего, я не в обиде. Да и прав ты, чего душой кривить. Будущее меня в данный момент занимает куда меньше, чем прошлое.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_7">
		<text>Что ты имеешь в виду?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_8">
		<text>А, точно, я же тебе не говорил. С памятью у меня нелады. Помню себя с момента, как очнулся в деревеньке, на Кордоне. Всплывают изредка в голове отдельные обрывки, но уж больно нечёткие и разрозненные...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_9">
		<text>Вот оно что! И как ты теперь, что делать думаешь?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_10">
		<text>А что тут думать? Пытаюсь вспомнить себя или найти тех, кто был знаком со мной раньше. Не оставаться же мне жить в Зоне - наверняка у меня где-то есть дом, может, даже близкие люди меня ждут. Кроме того, есть у меня пара-тройка наводок, которые могут помочь в поисках.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_11">
		<text>А не думал на большой земле к докторам обратиться? Я не специалист, но знаю, что проблемы с памятью могут быть вызваны самыми банальными причинами: от ЧМТ и внутренних паталогий, типа сахарного диабета, и до различных психических расстройств. При этом большинство из них поддаётся, как медикаментозному лечению, так и... </text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_12">
		<text>Стоп! Давай без этих ваших словечек заумных. Свалить из Зоны я всегда успею. Но, во-первых, пока есть надежда что-то вспомнить здесь, буду пытаться отработать имеющиеся зацепки. А, во-вторых, если ничего не выйдёт, то не с пустыми руками же валить. Жить где-то надо, жрать надо, а уж сколько врачи запросят - боюсь даже представить.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_13">
		<text>Это да. Болеть нынче - дорогое удовольствие. Помню, как-то отправила меня жена в аптеку, микстуру ей прописали какую-то пить от...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_14">
		<text>Погоди, погоди! Вот про микстуру. Я тебя ещё не пытал. В общем, подсказали мне тут, где одно лекарство для поправки памяти найти. Но вот незадача: импортное оно, китайское будто бы, а инструкция по-ихнему накарябана от руки. Я уже и к Сахарову ходил и Доцента в Баре просил помочь - без толку. Не присоветуешь чего?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_15">
		<text>Ну, Меченный, считай, повезло тебе крупно! Видишь ли, я в своё время 3 года прожил в Китае, в аспирантуре одного тамошнего университета учился. Не скажу, что овладел языком в совершенстве, да и подзабыться могло со временем что-то, но, думаю, уж инструкцию твою прочесть смогу. Давай её сюда.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_151">
		<text>Вот так действительно, удача. Она у меня как раз с собой. Держи.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_152">
		<text>Да уж, свезло, так свезло. Вот только нет у меня при себе инструкции, припрятал до поры, чтоб не потерять случайно. Ты это...погоди чутка, я принесу скоро. </text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_16">
		<text>Так-так... Угу, это понятно. А вот здесь что-то неразборчиво. Хм. Короче говоря, тут сказано, что препарат эксперементальный, достаточного количества испытаний проведено ещё не было, так что применять на свой страх и риск и только при письменном согласии со стороны пациента. Дальше какие-то противопоказания идут и возможные побочные эффекты, я не всё здесь понимаю... Так, с особой осторожностью при беременности, хех, это точно не про тебя...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_17">
		<text>Ну? Я в целом на здоровье-то особо не жалуюсь, так что это можешь опустить. Мне главное, чтоб передоза не было, а эффект - был.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_18">
		<text>Ага, вот. Способ применения. По одному пузырьку раз в сутки в течение десяти дней, обязательно на голодный желудок. Под наблюдением врача. Тут ещё сказано, что если к пятому дню приёма у пациента начнутся такие проявления, как, головокружение, сильная одышка, сонливость, ещё тут что-то...не пойму. В общем, нужно немедленно прекратить приём и следовать рекомендациям из какой-то "брошюры производителя"...Как-то так. А брошюра где?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_19">
		<text>Да вроде не было ничего больше. Ладно, в целом ясно. Звучит это всё не шибко воодушевляюще, но, думаю, рискнуть стоит. Спасибо, наука! С меня причитается, бывайте.</text>
	</string>

	<string id="kruglov_drugs_dialog_2_0">
		<text>Привет, Круглов! Я к тебе с инструкцией. Перевод нужен.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_2_1">
		<text>А? Инструкция? Перевод? А-а-а, вспомнил. Ну, давай, посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_2_2">
		<text>Держи вот.</text>
	</string>

	<string id="barman_musik_dialog_0">
		<text>Музыку поменяй! Надоела.</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_1">
		<text>Гони пару сотен, тогда поменяю.</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_2">
		<text>Бери... раз сотня, два сотня.</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_10">
		<text>Не дам. Ты б ещё за вход плату брал, коммерсант, твою...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_3">
		<text>А ты думал... За так и прыщ не выскочит...\nЧто хочешь послушать?</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_4">
		<text>Поставь ретро какое-нибудь...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_5">
		<text>Что-нибудь ностальгирующее бы послушать...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_6">
		<text>Рок-н-ролл есть?</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_7">
		<text>Что-нибудь посовременнее...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_41">
		<text>Я ретро тоже уважаю...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_51">
		<text>Ладно, будет тебе ностальгия...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_61">
		<text>В Греции всё есть...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_71">
		<text>Ладно, щас поставлю...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_8">
		<text>Да ладно, пусть эта останется...</text>
	</string>

	<string id="garik_start_dialog_0">
		<text>Здравствуй, что охраняем?</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_1">
		<text>А ты кто будешь? Раньше вроде бы не встречались.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_2">
		<text>Меченным прозвали.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_3">
		<text>Я Гарик. За порядком в этом гадюшнике слежу. Ну и покой серьёзных людей оберегаю, чтобы всякая пьянь их от работы не отвлекала. Там, в дальней комнате, ремонтник по броне работает, Долговязым зовут. И ещё один... Доцент. Этот по технической части.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_4">
		<text>К ним можно пройти?</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_5">
		<text>Просто так не пропущу.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_6">
		<text>Это я понял. Сколько?</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_7">
		<text>Мы с братом скоро пойдём в глубокий рейд за артефактами. Надоело уже на эти рожи смотреть. Собираем снаряжение, припасы, медицину.\nВ общем, ты мне антирад, можно аптечку... армейскую или научную, и я отхожу в сторону.\nДоговорились?</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_8">
		<text>Смотри, твои уважаемые люди, без работы останутся, с такой-то таксой... за доступ к их телу.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_9">
		<text>Ты за них не переживай. У них есть чем заняться.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_10">
		<text>Будет лишняя медицина, зайду.</text>
	</string>

	<string id="garik_need_room_dialog_0">
		<text>Мне к ремонтнику нужно.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_100">
		<text>Таксу помнишь? Медицину гони.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_101">
		<text>Есть антирад, я всё равно ими не пользуюсь, предпочитаю водку.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_102">
		<text>Аптечка есть, военная?</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_103">
		<text>Научная аптечку возьмёшь?</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_104">
		<text>В следующий раз зайду.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_200">
		<text>Из ремонта броньку забрать? Длинный сказал мне... проходи.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_201">
		<text>Готова значит... Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_300">
		<text>Длинный ничего не говорил. Так что медицину гони.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_400">
		<text>Заматерел ты, Меченный... Велено так пропускать.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_401">
		<text>Тогда... подвинься.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_500">
		<text>Проходи!</text>
	</string>

	<string id="bar_drunk_dolg_start_101">
		<text>Ик... э-э-эх, вот ведь дерьмо. Опять пьян. Меня, понимаешь, из "Долга" хотят выпереть, если я и это задание провалю. А я сейчас не в том состоянии, чтоб его... того этого.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_102">
		<text>Понимаю, бывает.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_103">
		<text>Да что ты можешь понимать... Давай по маленькой... За знакомство!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1041">
		<text>Есть заветная, давай по чуть-чуть.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1042">
		<text>Я не пью... почти. По праздникам только. В общем - нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1051">
		<text>Наш человек! Ты эта, заходи... Поговорим за жизнь.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1052">
		<text>Не уважаешь? Ну, и ладно. А то бы эта... за жизнь.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_151">
		<text>Опять ты? Чего хотел? Кончилась родимая... скукота.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1511">
		<text>У самого напряг.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1512">
		<text>Так может по маленькой? Сегодня как раз День жестянщика, кажись...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_152">
		<text>Это повод! Как там тебя? Забыл, извини...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_153">
		<text>Меченным прозвали. Вздрогнем.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_154">
		<text>Ух... Меня Бромом звать. Элемент такой, химический... есть.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_155">
		<text>Будем знакомы. Ты мне что-то сказать хотел или как?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_156">
		<text>Хотел... Надо эта... мысли собрать.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_201">
		<text>А! Здоров, брателла. Эх, жизнь... Слышь, ты это, выпей хоть со мной...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_301">
		<text>А... ты... ну, что там?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_401">
		<text>Ик ...помог, да. Ну, давай за "Долг", что ли? Иии... Эх!</text>
	</string>

	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_101">
		<text>О! Ты что это шаришься? Кто такой?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_102">
		<text>Меченный. Не узнал?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_103">
		<text>Да мало ли вас, отмеченных. Всех не упомнишь. Меня вот Бром звать. Элемент такой, химический. А то шутники про кисель армейский всё вспоминают...\nЛадно, не видишь - при исполнении я, патруль типа гарнизонный. Могу на губу упечь.\nТак что, если нет дела, шагай вон в бар, опрокинь рюмку чая за меня...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_201">
		<text>Снова ты? Вот же неймётся человеку... В баре пообщаемся.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_202">
		<text>Ну, как скажешь.</text>
	</string>

	<string id="drunk_dolg_start_dialog_101">
		<text>А, это ты. Здорово, приятель. Как-то не сложилось всё...</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_102">
		<text>А что не сложилось?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_103">
		<text>Да так... Ушёл я из "Долга". Надоело! Это им не так, то не эдак. Устроили казарму. А у меня душа. Она требует. А эти...</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_104">
		<text>Ну понятно. И что теперь? Планы-то какие?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_105">
		<text>Поглядим... Есть пара человек, с которыми можно дела иметь. И без всякой муштры и хождения строем. Поглядим...</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_201">
		<text>Привет, от старых штиблет. Как сам? Всё путём? Ну и хорошо...</text>
	</string>

	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_0">
		<text>Так что хотел-то? Или забыл уже?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_1">
		<text>Ага, дело одно, есть у меня... Ске... Сук... Кретное! Чуешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_2">
		<text>Чую... Воняет от тебя. Ты в этом году мылся?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_31">
		<text>Э-э-э... чё? Ты меня слушай! Я же тебе как на духу! И... чё я хотел-то? А!\nМне один му... жик. Да, мужик. Бабки должон! Во! Кучу! У мня ноги... чёт не ходят. И глаз болит. Ну... Понимаешь? Ну чё?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_41">
		<text>Нет. Что хочешь-то?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_51">
		<text>Ну ты эта, скажи ему: мол, Бром, кореш его... Я, значит. Погибает, мол, Бром. Тока не говори, где... Типа, пусть должок отдаст. Понимаешь? Возьми его за жабры, потряси и пусть... Я тебе кой-что дам... Вот те крест... Точно говорю! Ну...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_61">
		<text>Увидим. Будет возможность - скажу.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_32">
		<text>Э-э-э... чё? Ты меня слушай! Я же тебе как на духу! И... чё я хотел-то? А!\nТы хочешь узнать афиги... афу... да ёп... Ща... Рецепт, как арт сварить - во! Хочешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_42">
		<text>Смотря какой и за что...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_52">
		<text>Чумовой! Я те ж как своему! "Слёзы...." видел? Вот... А я могу... Вернее знал. Ну... Кароче. Есть такой рецептик. И я скажу тебе. Ты мне тока водочки принеси, а? Ну бутылочек десять... А? Я вот в ходку хочу сходить, а тама вдруг радиация, или мож ещё гадость какая. Мужикам вот проставлюсь. Ну чё? По рукам?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_62">
		<text>Хорошо. Будет водка, зайду.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_33">
		<text>Э-э-э... чё? Ты меня слушай! Я же тебе как на духу! И... чё я хотел-то? А!\nТы видишь, как оно... Вот. Не могу. Да. Без этой заразы! Скока раз говорил себе - всё! Больше ни капли, а опять. В дрова. Помоги, друже! Я ж тебе такую халяву опишу - мама дорогая!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_43">
		<text>Ничего не понял. Что хочешь-то от меня?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_53">
		<text>Ну, доктор есть один, Боряном его кличут, на Болотах живёт. Душевный такой мужик. Он много знает. Может, скажет, как мне с зелёным змием справиться. Травки он там варит всякие. Сам бы я его поискал, да не могу, ноги не ходят и дёргаюсь весь без подогрева, а уж если подогреться - то всё, хана. Нельзя мне одному выходить в Зону, а в напарники никто не возьмёт. Да я и сам понимаю - какой из меня напарник, только других погублю... Ну что? Увидишь доктора - спросишь его за меня? А я тебе очень нужный рецептик подгоню - как "Стальной колобок" выварить, я знаю, мне рассказывали...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_63">
		<text>Постараюсь найти тебе волшебное зелье.</text>
	</string>																													  

	<string id="bar_dolg_debt_dialog_101">
		<text>Ну что тебе? Что ты меня глазами-то буравишь? Нравлюсь? Ну ты лучше иди, а то возьму грех на душу - врежу промеж...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_102">
		<text>Да остынь, болезный. Нужен был бы ты мне... Я от Брома, знаешь такого долгаря?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_103">
		<text>Бром-то? Ну... Одно время я с ним ходил. Пока он в конец не спился. Нюх на опасные места у него хороший. Потому и жив, наверно, до сих пор. Одно его губит, не может устоять перед беленькой. То радиацию выводит, то от контролёров защиту заливает... Ну да Бог ему судья. А что ты вдруг про Брома?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_104">
		<text>Он, как бы сказать... В общем, говорит, что ты ему денег должен. А может и нет. Чёрт его знает. Он бухой был, Бром-то. Ну так что?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_105">
		<text>Я ему?! Вот ведь, алкаш! Это он мне должен! В последней ходке из-за него весь хабар потеряли... Не так чтобы и богато, но всё же - капсула. Он, алконавт этот, сбросил контейнер, когда от псевдышей ноги делали, круги нарезали. И потом найти не смогли. Шарили, шарили... Да без толку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_106">
		<text>А где именно? Может и мне пошарить? Полхабара по честному отдам, если найду...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_107">
		<text>Да мне не нужно. Ты вон этому, жаждущему подсоби. Контейнерок-то в Кишке бросили, возле усадьбы обкомовской. Плохое место - псевдыши, голодные, тушканчиков тьма. Там где-то в округе и смотри.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_108">
		<text>Может и правда - пустое дело. Бывай.</text>
	</string>

	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_0">
		<text>Где там? Ты хоть помнишь о чём договаривались?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_1">
		<text>Конечно... помню...но, смутно.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_21">
		<text>Пообщался я с твоим должником. Он говорит - это ещё вопрос, кто из вас кому чего должен. Рассказал, как вы с ним в Кишке дёру от собак давал, как ты контейнер с капсулой посеял, как... Короче, хороший  мужик оказался, к тебе без претензий. Нашёл я тот контейнер. Ты, помнится, мне что-то обещал. Или уже забыл?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_31">
		<text>А, то! Корешок верный... не в обиде. Налей, а?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_41">
		<text>Обойдёшься. Вот капсула из того контейнера. Рассказывай про свой рецепт.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_51">
		<text>Ну, ты, Меченный, мужик, век не забуду. Пиши, очень нужный рецептик, как "Бабкины бусы" выварить, я знаю, мне рассказывали...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_61">
		<text>Ох и воняет от тебя. Завязывал бы ты.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_22">
		<text>Притаранил я тебе водки. Десять пузырей, Всё честь по чести.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_32">
		<text>Ну... Ты! Спаситель! Святой человек! Я это... Сам рецепт не помню, записан был у меня. А записочку я в схроне спрятал. Ну... Бумажка в пакете была, с ней, с родимой. Так мы её скушали, а пакет там и остался. Вот тока не помню, где точно. Или на Хуторе, когда в засаде ждали. Или в Кишке, когда... Ну, бывал я там.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_42">
		<text>Вот же угораздило, связался c алкашом... Держи водку, отхлебни, может вспомнишь, где конкретно-то?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_52">
		<text>Да ты не пыли, благодетель, ну, подзабыл малость - бывает...\nНа Хуторе на забытом  - помню, пили в магазинчике, есть там такой, воняет там от болота рядом - ужас!\nНу, а ежели в Кишке, то тама есть старый автобус, у мостика через болотце. Ну, под автобусом, ящик железный, может туда запихнул...\nТы верь, у меня без обману...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_62">
		<text>Ну, смотри. Если не найду... вернусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_23">
		<text>Всё маешься болезный или уже поправился?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_33">
		<text>Да какой там, опротивело всё, аж мысли дурные в голову лезут - зачем живу, для чего.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_43">
		<text>Что-то ты совсем раскис... Был я у Боряна, дал он тебе травок разных, как принимать - там написано, так что лечись. Сказал дней через десять должно попустить, а если нет, то сам его найдёшь, на Болотах он, на северном хуторе обитает. Держи своё лекарство. Про рецепт не забыл?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_53">
		<text>Ты, Меченный, настоящий мужик. Давай за это дело... Ой, что это я... Рецепт?! А... да... про "Стальной колобок", записывай, раз обещал.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_63">
		<text>Ты бы хоть помылся. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_24">
		<text>Пить надо меньше. Оно и прояснится.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_34">
		<text>Может ты и прав, но вопрос... спорный. Ты вон без памяти, а ничего, живёхонек.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_44">
		<text>Это, да...</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Нашёл, держи своё ружьё.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_11">
		<text>Что? Ружьё нашёл? Ого! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Извини, бабок-то совсем нет, поиздержался я... Но вот есть рецептик один, заветный! Никому не говорил, но тебе... Не слышал как "Слёзы Электры" получить? А? Ага! Давай залью на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, чёрт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.\nА! Ещё же я обещал насчёт схрона рассказать... Сталкер говорил, что в Кишке хабарок сныкал, там монстров дофигища - мало кто рискует пройти... Мосточек там есть небольшой, под ним, в тоннельчике, он и хранил хабарок на чёрный день. Сам увидишь. Верь... </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_12">
		<text>Что? Ружьё нашёл? Ого! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Извини, бабок-то совсем нет, поиздержался я... Но вот есть рецептик один, заветный! Никому не говорил, но тебе... "Стальной колобок"! Я знаю, как его получить... Давай залью на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, чёрт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.\nА! Ещё же я обещал насчёт схрона рассказать... Мне типок один, по этому самому делу, говорил, что на Болотах хабарок сныкал, там монстров дофигища - мало кто рискует пройти... Говорил, что на мехдворе у стеночки, за мусорным контейнером ящичек приныкал. Сам-то я туда не ходил, но... </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_13">
		<text>Что? Ружьё нашёл? Ого! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Извини, бабок-то совсем нет, поиздержался я... Но вот есть рецептик один, заветный! Никому не говорил, но тебе... Про "Мамины бусы" слышал? Ну вот, а я знаю как из такого получить "Бабкины бусы"! Ага! Давай залью на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, чёрт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.\nА! Ещё же я обещал насчёт схрона рассказать... Мне приятель один говорил, что в Рыжем лесу хабарок сныкал, типа там монстров дофигища - мало кто рискует пройти... Я дороги-то не спросил - мне до лампочки было, но он говорил, что там старая шахта есть, в ней типа туалет... Где-то там. Я не знаю, верить или нет, но тебе - всё как на духу...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>А мне-то какой интерес?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Всё отдам, дружище, только помоги вернуть ружьё, как человека прошу тебя. Нет жизни мне без него.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>А конкретнее? Я так понял, что ты всё проиграл?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>А может и не всё! Я знаю про место одно заветное, сталкер один, умирая, поделился. Будет ружьё - я тебе всё как на духу выложу! Верь мне, братуха... Я не трепло! Выручи, а то этот, ёхрм-ный, ну ты понял, Лысый меня уже видеть не хочет...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Это в твоих же интересах.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Нет. У меня сейчас есть поважнее дела.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Дело твоё, но я надеюсь, что ты передумаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Посмотрим.</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Ну что смотришь, брат... Думаешь, я пьяный?\nНу да, выпил! Имею право! На душе у меня кошки скребут... Понимаешь?\nНичё ты не понимаешь...\nЯ же проиграл фамильное ружьё этому шулеру. Думал на снарягу чутка артов выиграть, ан вон как получилось! И ведь как шло! "Лунный свет" взял, "Ночную звезду"... А потом... Чёрт!\nБрателла, мож поговоришь с этим кровососом, а? Мне б вернуть ружьишко. Фамильное оно у нас, от отца к сыну передавалось. И вот на тебе - профукал. Я к нему, считай, прирос, сроднился, а тут такая засада.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Привет. Есть новости? Нашёл?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Спасибо тебе брат. Я не забуду, как ты мне помог.</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_hunter_dark_start_101">
		<text>Привет, братан. Как жизнь? Всё путём? Ну и у меня налаживается.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_dark_start_102">
		<text>Ушёл из бара? И что теперь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_dark_start_103">
		<text>Ну-у-у... Поглядим. Ружьишко у меня доброе. Зверьё бегает, деньги за их требуху кое-кто отваливает. Жить можно!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_dark_start_201">
		<text>Здоров, друг Меченный. Как сам? Хорошо? Ну и отлично.</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_101">
		<text>Здоров, сталкер. Вроде не виделись? Я Зуб, а ты?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_102">
		<text>Меченный. Выпиваешь? Или что?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_103">
		<text>Не совсем. Не слышал обо мне? Торгую информацией в Зоне. Продаю важные сведения, покупаю чертежи, документы и прочий полезный информационный эксклюзив.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_201">
		<text>Итак, Меченный. Что тебя привело ко мне? Хочешь купить информацию? Или, может быть, продать?</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_3_start_101">
		<text>Ну, что тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_102">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_103">
		<text>Говорят, на Дикой территории кровососов развелись - хрен проскочишь. Всем известно, что они, когда крови напьются, сильнее и злее становятся. А там как раз на днях отряд долгарей сгинул, небось, на кровов тех и нарвались. Теперь эти края народ десятой дорогой обходит...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_104">
		<text>Буду иметь в виду, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_105">
		<text>Хоть бы рейд уже крупный провели там защитнечки наши...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_201">
		<text>Как дела?</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_4_start_101">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_102">
		<text>Расскажешь чего интересного?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_103">
		<text>Знаешь про лагерь учёных на Янтаре? Их вертушкой туда закинули, по воздуху же и провизию регулярно доставляют, так что наука там хорошо устроилась. С ними потолковать можно, артефакты они охотно скупают, а могут даже работёнку иногда подкинуть.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_104">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_105">
		<text>Мог бы и рюмочку поднести.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_201">
		<text>А... это ты.</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_5_start_101">
		<text>Ты ко мне? Хотел чего?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_102">
		<text>Так... узнать, о чём народ болтает?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_103">
		<text>О разном. Вчера вот был тут мужик, про группировку одну рассказывал. По всей Зоне о ней легенды ходили одно время... Говорили про них и хорошее и плохое, только мало, кто правду знал. Вроде бы хотели они с Зоной справиться, пытались докопаться до причин её возникновения. За это охотились на них чуть ли не все остальные группировки, вот только не знали, где главная база у тех. В общем, в один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию, и часть группировки рванула к центру Зоны. Половина полегла при подходах, но остальные сумели добраться до цели. Что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули они, похоже. Оставшиеся, кто в том рейде не учавствовал, те просто разбрелись кто куда. Вот такая вот история.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_104">
		<text>И как группировка та называлась?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_105">
		<text>А леший их знает. Про небо что-то.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_201">
		<text>О! Снова - здорово!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_202">
		<text>Расскажешь чего ешё интересного?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_203">
		<text>Про излучение на севере знаешь? Никто не может пробиться через "Выжигатель мозгов". Было тут недавно несколько свидетелей, которые видели, как на Радаре какой-то сталкер перешёл через невидимую грань и внезапно упал, а через несколько минут с трудом встал и не оборачиваясь убрёл вглубь в сторону антенн...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_204">
		<text>Чертовщина какая-то.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_205">
		<text>Ага... аж жуть берёт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_301">
		<text>Я смотрю, зачастил ты в Бар...</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_6_start_101">
		<text>Ищешь, с кем бы выпить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_102">
		<text>Да нет, я больше новостями интересуюсь...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_103">
		<text>Про зомбированных слышал? Время от времени к лагерям выходят пропавшие когда-то сталкеры. Жуткое, я тебе скажу, зрелище. Как-то притащился один такой к заставе "Долга", куча народу тогда собралась поглазеть. Вроде узнали его даже, выпивал он в Баре частенько. А тут...страшный, глаза красные, весь в кровоподтёках, сказать ничего не может, мычит только и кругами ходит. "Долг" его к себе забрал, только издох он через пару дней. Что-то происходит в Зоне с людьми. Только вот что?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_104">
		<text>Хотел бы я знать</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_105">
		<text>О некоторых вещах иногда лучше и не знать...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_201">
		<text>Привет, любознательный!</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_7_start_101">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_102">
		<text>Что нового слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_103">
		<text>Зомбаки-пустышки бродят вокруг высохшего озера на Янтаре. Если увидят кого, начинают брести за ним всем скопом. Тут уж ноги делать надо, потому как они хоть и тупые, но их там очень много...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_104">
		<text>Да уж, в тех местах надо быть вдвойне осторожным.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_105">
		<text>Ага, или вообще туда не соваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_201">
		<text>А?</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_8_start_101">
		<text>Ну, привет, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_102">
		<text>Привет, что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_103">
		<text>Гутарят, что где-то в центре Зоны находится "Клондайк артефактов"... и типа тот, кто его сумеет отыскать, сказочно разбогатеет. А я вот, что думаю: наверняка все эти слухи торговцы распускают. Оно и понятно - о своей выгоде думают, ведь при любом раскладе, редкие артефакты появляются ближе к центру. Вот они и пытаются сподобить сталкеров поскорее найти безопасный путь на север. Или вот байка про "Исполнитель желаний"... якобы, есть там нечто такое, то ли инопланетное, то ли вообще из какого-то другого измерения... Я даже легенду слышал о сталкере, который будто бы добрался до него. Чушь это всё, конечно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_104">
		<text>Да уж, верится в такое слабо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_105">
		<text>А ведь находятся дурачки...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_201">
		<text>Да?</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_9_start_101">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_102">
		<text>О чём народ судачит?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_103">
		<text>Да вот, про монолитовцев этих психованных как-то разговор зашёл. Поклоняются Монолиту своему, хотя в глаза его не видели и вообще... никто ведь не может знать наверняка, существует ли он. Кто-то болтал о гигантском невидимом кристалле, упавшем с небес. Или ещё вот слышал версию, что Монолит - это абсолютно чуждый живой организм из иного измерения... Ха-ха. Я думаю, всё гораздо проще. Где-то там, на севере рванула одна из секретных лабораторий. Один тип даже утверждал, что когда-то работал в ней. Проводили там какие-то эксперементы психотрона...психотропы...короче, над мозголомным чем-то трудились. Небось, после взрыва какие-то установки уцелели и продолжают работать, от того у всех в той округе чердак и сносит. Кто Монолитами всякими грезить начинает, а кто и просто мычит и слюни пускает... Так то.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_104">
		<text>Хм, любопытная теория.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_105">
		<text>А то!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_201">
		<text>Что-то ищешь?</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_10_start_101">
		<text>Что, парень, скучаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_102">
		<text>Да не так, чтобы... На север идти собираюсь, ищу вот, кто бы рассказал, что меня там ждёт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_103">
		<text>На север? Совсем недалеко отсюда, по дороге к "Выжигателю мозгов", на старой военной базе засела группировка, называющая себя "Свобода". Мутная публика, если меня спросишь. Чисто вольница. Чем живут, чего хотят - толком не понять, но и в беспределе они замечены не были. Вяло грызутся с "Долгом". Могу дать тебе хороший совет - не связывайся с ними, в эту группировку только совсем оторванные вступают.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_104">
		<text>Спасибо за совет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_105">
		<text>"Спасибо" не булькает. Шучу, расслабься.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_201">
		<text>Есть предложения?</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_visitors_13_start_101">
		<text>Чего тебе, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_102">
		<text>Я на север собираюсь двигать вскоре, не подскажешь, чего там стоит опасаться в первую очередь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_103">
		<text>Да много чего... Наёмников, к примеру. Эти шакалы на любые мерзости согласны, лишь бы деньги платили. Говорят, где-то в Зоне у них обустроена полноценная база, но где точно - никто не знает. Один мужик болтал, что в Лиманске они обосновались. Сталкеры там редко бывают, так что, может, и правда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_104">
		<text>Похоже, надо будет в Лиманске этом держать ухо востро.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_105">
		<text>В Зоне вообще расслабляться никогда не следует.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_201">
		<text>Встречались, вроде, да? Что хотел?</text>
	</string>
<!-- Лысый -->
	<string id="lisiy_bar_start_11">
		<text>Привет, сталкер. Отдохнуть-расслабиться заглянул или ищешь кого?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_21">
		<text>Привет, Меченный. С чем пожаловал? Не надумал сыграть?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_12">
		<text>Знаю я "отдых" этот, кроме водки же нет, поди, ничего... Так что, скорее ищу.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_13">
		<text>Ну, не скажи, не скажи. Есть варианты. А с серьёзными разговорами - это тебе к Бармену или вон к тому мужику возле стойки подойди, Зубом его звать.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_14">
		<text>Ясно. А что за "варианты"?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_15">
		<text>Давай познакомимся сперва, что ли. Как к тебе обращаться, приятель?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_16">
		<text>Меченный. А твоё имя?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_17">
		<text>На макушку мою посмотри, хех... Лысый - так меня тут зовут. А что касается отдыха... Может, побросаем кости? У меня кое-какие артефакты скопились, а хорошую цену здесь за них не получишь. Давай так: я артефакты ставлю, а ты деньги. Идёт?</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Бармен мне сказал, что у вашего начальства есть для меня какое-то задание.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Да, он сообщил нам о тебе, но перед тем, как мы тебя пропустим, я должен ознакомить тебя с нашими правилами. Значит, слушай, правила у нас простые. Первое правило - стрелять на нашей территории запрещено. За два нарушения наш патруль открывает по тебе огонь. Даже если ты сделаешь ноги, то больше на нашей территории не появишься, охрана о тебе позаботится. Будешь вести себя спокойно и проблем у тебя не будет.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Ясно. Это всё?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Да, этого достаточно. Можешь проходить.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Стой! Вход в бункер только для членов группировки или по специальному пропуску.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Чего встал? Проходи давай.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идёт, понимаешь? С бандитами "Свободы". Регулярные стычки с ихними боевиками на Дикой территории.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Война с группировкой "Свободы"? Почему?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Потому что бандитам "Свободы" нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси Бармена, он тебе всё объяснит, я слишком занят для этого.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_101">
		<text>Стой! Вход в бункер только для членов группировки или по специальному пропуску. Если у тебя такого не имеется, то поворачивай оглобли, мужик.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_201">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
	</string>

	<string id="mil_kurjer_voronin_0">
		<text>Здравия желаю, товарищ генерал! Мне тут нашептали, что вы ищите добровольца для выполнения какого-то задания на Армейских складах.</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_1">
		<text>Меченный! Ты-то мне и нужен... Хочу попросить тебя выполнить одно дело, лично для меня, понимаешь? Недавно на Склады пошёл один человек... от наших. Так вот, ты вроде мужик смышлёный и шустрый, как мне тут рассказывали. Надо бы тихонько разузнать, к кому он пошёл и главное - с чем. Видишь ли, тут такая ситуация: есть у меня одно подозрение, которое я хочу прояснить, не привлекая лишнего внимания. Поэтому мне требуется надёжный человек со стороны, смекаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_2">
		<text>Пока не очень... Что и у кого я там выяснить должен? Спрашивать у каждого встречного и поперечного?</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_3">
		<text>Нет-нет... Особо языком трепать как раз не следует. Нужно аккуратно, как бы между прочим, вызнать информацию про того курьера. Найдёшь базу "Свободы", на месте сориентируешься, как вести себя, чтобы доверие аборигенов заслужить. Попробуй навестить одного пьянчугу свободовского - Поваром звать. К слову, как кашевара его там и держат. Пьют там все, так что бери с собой побольше водки. Теперь о главном: меня интересует, не заходил ли к ним человечек с чемоданчиком особенным. Ну, типа кейс, белый такой...\nНу что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_41">
		<text>Хорошо, я в целом согласен, тем более мне всё равно по пути. Вот только что, если у меня не выйдет ничего узнать?</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_42">
		<text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text>
	</string>

	<string id="mil_kurjer_voronin_511">
		<text>Не выйдет, так не выйдет. Но ты уж постарайся, потому что своим я пока такое задание дать не могу. \nИ ещё одно напоследок. Некто Майор Черепанов со своими ребятами ослушались моего приказа и самовольно отправились в рейд на территорию "Свободы". Если встретишь на Складах его группу - не оказывай им никакого содействия, а лучше всего - не разговаривай с ними вообще. Всё, ступай.</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_512">
		<text>Не выйдет, так не выйдет. Но ты уж постарайся, потому что своим я пока такое задание дать не могу.</text>
	</string>

	<string id="mil_kurjer_voronin_52">
		<text>Дело твоё. А разговора этого не было - не вздумай ляпнуть кому.</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_kurjer_voronin">
		<text>Генерал Воронин попросил разузнать о судьбе курьера на Армейских складах. Посоветовал обратиться к Повару и водки взять с собой побольше</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_leader_find_0">
		<text>Я видел твоё сообщение в сети, ну про поиск расторопного сталкера... вот он я. Ещё актуально?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_11">
		<text>И правда - расторпный. Ты первым откликнулся. В общем, слушай. Тут совсем недавно одна заварушка в Тёмной долине приключилась с участием вояк... кстати, случайно не знаешь что там было? Нет? Ладно, не суть. По оперативной информации, у местных урок раскол произошёл и часть отморозков покинула банду известного авторитета, Борова. Как оказалось, ушли они не с пустыми руками, а прихватив "бухгалтерию" и другие важные бумаги своего бывшего патрона.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_12">
		<text>Не шибко-то ты расторопный, нашлись ребята пошустрее. Всё, поезд ушёл.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_21">
		<text>И что с того? Пусть грызут друг-друга, простые сталкеры хоть вздохнут свободно, пока там разборки промеж собой идут.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_22">
		<text>О, как...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_3">
		<text>Это, конечно, всё так, но у нас к тем бумагам похищенным тоже свой интерес имеется. Я бы послал бойцов за ними, да только в том районе объявлена военная операция и нас... настоятельно попросили пока держаться подальше от Тёмной долины. С другой стороны, тебе, одиночке, не составит труда скрытно пробраться мимо армейских патрулей, буде таковые там ещё находятся. С уголовниками, как я знаю, ты мосты дружбы уже навёл. А даже если рассорился, то парень ты бывалый, не пропадёшь. Короче говоря, ты уже, наверное, догадался, что я от тебя хочу, так?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_4">
		<text>Ты, генерал, не надейся на мою проницательность - скажи прямым текстом.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_5">
		<text>Мне... эммм... нам, то есть "Долгу", нужно во что бы то ни стало получить эти документы. Когда начался рейд военных, поднялась суматоха, часть бандитов попыталась бежать. Разумеется, бумаги они прихватили с собой, да только тот блатарь, у которого они были, схлопотал пулю и чемоданчик выронил. По словам моего информатора, произошло это где-то в здании старого, заброшенного завода с котельной. Ориентировочно, на втором этаже. Сам завод находится прямо возле моста через заболоченную речушку, если ты не в курсе. Там как раз "отщепенцы" и квартировали.\nВот такая вводная. Попробуешь отыскать для ме... для нас этот кейс? Только смотри, наверняка скоро объявятся и другие шустрые сталкеры и им я поставлю ту же задачу. Не советую затягивать, если не хочешь, чтобы тебя обскокали. Насчёт награды не беспокойся, "Долг" ценит тех, кто ему помогает.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_61">
		<text>Любопытная история. Ладно, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_62">
		<text>Нет, сейчас я не готов к беготне на время...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_72">
		<text>Как знаешь, предложим другому, более нуждающемуся сталкеру...</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_0">
		<text>Я побывал в Тёмной долине. Этот чемодан вам так хотелось заполучить?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_1">
		<text>Он, точно - он! Вот спасибо, так спасибо! М-м-м... Как же отблагодарить такого заслуженного человека? Думаю, лучшая награда - это признание твоих заслуг всеми нами! Да шучу я, расслабься. Вот, держи патронов, думаю, лишними не будут... </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_2">
		<text>Не будут... да уж.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_leader_start_101">
		<text>Новичок? Вроде не видел раньше тебя. Хотя по обличию должен быть опытным сталкером... Где ж тебя так? Ладно, понимаю - не в своё дело суюсь. По делу? Или так, осмотреться?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_102">
		<text>Да вроде и не новичок. Только не помню что и как. Не знаешь, стало быть, меня? А про Стрелка не слышал? Кстати, Меченный я.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_103">
		<text>Меченный. Хорошо, значит, будем знакомы. Моя фамилия Воронин. Я командую наиболее сплочённой и дисциплинированной группировкой в этой аномальности. "Долг" - это то, что объединяет нас, что придаёт нам сил в постоянной борье с враждебными проявлениями Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_104">
		<text>Ну, я слышал уже про вас. Генерал, да?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_105">
		<text>Скажем так - исполняющий обязанности командира. А звания, они даются по делам и по умениям. Внутри "Долга" жёсткая иерархия, а иначе нельзя. Вот поэтому - да, генерал. К слову, "Долг" всегда нуждается в новобранцах, особенно рады опытным сталкерам...\nОсмотрись тут у нас, пообщайся с бойцами. Если надумаешь примкнуть - подходи.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_106">
		<text>Да я как-то больше сам по себе привык.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_107">
		<text>Ну, дело твоё. Если захочешь просто помогать, не вступая в ряды, так сказать, то забегай. Мы иногда сотрудничаем с обычными сталкерами и на оплату ещё никто не жаловлся.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_201">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_301">
		<text>А, это ты... Есть новости?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_401">
		<text>Привет, Меченный. С чем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_501">
		<text>Ну, чего припёрся?</text>
	</string>

	<string id="barman_last_seif_dialog_0">
		<text>Теперь тебе можно хабар оставлять на хранение?</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_1">
		<text>Мне? Это кто тебе такое наплёл?</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_2">
		<text>Мне главный долговец сказал, что в баре хранить хабар можно. А сам он не берёт больше, говорит, что людей нет сторожить...</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_3">
		<text>Ну так в баре, а не у меня. Мне делать было бы нечего, как только вонючие хвосты ваши хранить. Вон, к ботанам обратись. Вроде на небольшой срок они присмотреть соглашаются.</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_4">
		<text>Вроде как бар - это ж ты. Вот я и подумал...</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_5">
		<text>Думай почаще, может, что и умное надумается. Шучу, шучу, не скрежещи зубами... Спрашивай у Доцента, тем более он каждый день о тебе справки наводил. Чего у тебя там с ним?</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_6">
		<text>Сейчас и узнаем.</text>
	</string>

	<string id="docent_seif_dialog_1_0">
		<text>Присмотрите за моим хабаром?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_1">
		<text>Да можно, народу поменьше теперь. Ломанулись все за длинным артефактом... Скучновато у нас в этом гадюшнике стало. И словом красивым перекинуться почти не с кем...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_2">
		<text>Ну-ну, опять понесло. Так, значит, присмотрите?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_3">
		<text>Аха! Ты только чуть подмогни. Ну сам понимаешь...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_4">
		<text>Ну да, куда ж без такого... Чем подмогать-то?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_5">
		<text>Премного понятно ж должно быть... Ведь не первый день тут, верно? Артефакты, куда без них. Простенький артефакт... Любой. Пару суток доступа. Пригляд - недельку. Потом - как получится, сам должен понимать...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_6">
		<text>Понятно, неделю меня нет - хабар уплывёт...</text>
	</string>

	<string id="docent_seif_dialog_2_0">
		<text>Хочу хабарок оставить. Должен что?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_1">
		<text>Проше пана артом добрым смазать петельки хранилища надёжного...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_11">
		<text>Пока нет, можешь свои сокровища складировать... Открывать, что ль?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_4">
		<text>Открывай-открывай. И не заглядывайся...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_6">
		<text>Ладно. Вседержавный пан, доступ к телу, тьфу ты, к сейфу, открыт...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_2">
		<text>Эк вас тут торкает-то... Вот, бери, смазывай...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_5">
		<text>Э-э-э... Передумал я. Обойдусь, пожалуй.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_petrenko_start_101">
		<text>Хм... День добрый. Каким ветром к нам? Вроде не видел я тебя раньше. Я полковник Петренко, заместитель генерала Воронина по тылу и ещё по кое-каким деликатным вопросам. А ты, кто? Как зовут?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_102">
		<text>Меченный я. Пытаюсь пробраться на север, ищу Стрелка, Призрака или тех, кто может о них знать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_103">
		<text>Про Стрелка и Призрака я слышал. Правда, давно уже. Больше полгода назад, а в Зоне, если больше месяца о ком-то неизвестно, значит скорее всего, погиб.\nЗначит - Меченный. Что же.\nЯ имею дела со свободными сталкерами. Иногда это даже полезно - поручать кое-какие дела тем, кто не связан напрямую с "Долгом".\nТак что, если захочешь получить что-то нужное для своих поисков, обращайся.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_104">
		<text>Возможно, и обращусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_201">
		<text>Здравствуй, здравствуй. Как сам? Силы есть? Как поиски?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_301">
		<text>Приветствую, Меченный! Поможешь дельце одно провернуть?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_401">
		<text>А, Меченный, ты? Что там с нашим делом, был на Янтаре?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_501">
		<text>Рад видеть тебя, Меченный. Всё Стрелка ищешь? Или что?</text>
	</string>
<!-- Пертенко на Янтаре -->
	<string id="yan_dolg_petrenko_start_101">
		<text>А, Меченный! Тоже с Сахаровым дела имеешь или просто припасы пополнить заглянул к головастым?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_petrenko_start_201">
		<text>Привет! Ты по делу? А то я тут занят немного...</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_petrenko_start_102">
		<text>Э-э-э... Да так, помогаю науке помаленьку. На взаимовыгодных условиях.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_petrenko_start_103">
		<text>Дело хорошее. Ладно. Есть что-то важное? А то некогда мне. И учти: по всем обменно-торговыми делам ищи меня на базе "Долга".</text>
	</string>
<!-- -->
	<string id="bar_dolg_zastava_101">
		<text>Чего тебе? Только быстро, я на посту, сам же видишь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_201">
		<text>А! Это ты... Что ещё здесь, а не ринулся, как все остальные за "длинными" артефактами?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_2011">
		<text>Нажива меня не интересует, у меня своя дорога... А сам что?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_2012">
		<text>А я с парнями посоветовался и решил: кто-то должен оберегать это место! Вот получат эти кладоискатели по роже, приползут назад, тогда и посмотрим, кто из нас прав. Наша задача - защищать мир от Зоны! Ну, а если не мир, то хотя бы этот его кусочек...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_2021">
		<text>А что воообще происходит? Никак в толк не возьму...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_2022">
		<text>Не слышал, что ли? Все как с ума посходили! Похоже, "Мозговыжигатель" сломался, а, может, кто-то умудрился найти и дёргнуть за нужный рубильник! Не пашет он больше, короче. Вот и ломанулись все, у кого нет внутреннего стержня, туда - в центр... В Припять, к самой станции. А я с парнями посоветовался и решил: кто-то должен оберегать это место! Вот получат эти кладоискатели по роже, приползут назад, тогда и посмотрим, кто из нас прав. Наша задача - защищать мир от Зоны! Ну, а если не мир, то хотя бы этот его кусочек...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_301">
		<text>О, привет, старик! Рад, что тебя ещё мутанты не сожрали.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Перед заставой была какая-то бойня, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Это останки от прошлой "волны" мутантов, которая прошла перед выбросом. Дня три-четыре затишье, а затем опять будет волна. Если бы не мы, ни Бара ни "Долга" уже бы не было, мы последний заслон от обезумевших стай мутантов. Много наших тут полегло.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Что именно?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут впервые, можешь немного рассказать об этом месте?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_3">
		<text>До аварии в 86-ом это была промышленная зона. Теперь, как понимаешь, остались только развалины. На территории имеется бар "100 рентген", это налево от входа во внутренний двор, дальше найдёшь спуск в подвал. Там собираются сталкеры со всей Зоны, а местный торговец работает по совместительству за бармена, содержит, так сказать, помещение. Если хочешь поторговать, пообщаться или найти работу - двигай туда. Также на территории найдёшь пару мастеров по починке снаряги и пару менял. Можно набрать воды и зарядить аккумулятор. Здесь же расположена база группировки "Долг", слыхал ведь уже о нас, небось? Вся эта округа под защитой "Долга", поэтому веди себя прилично и за ствол лишний раз не хватайся.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_4">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
<!-- new_story -->
	<string id="tex_drunk_dolg_story">
		<text>Бром просит найти его "Спас", в деревне на Армейских складах</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_0">
		<text>Чего грустишь, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_1">
		<text>Друга я потерял, понимаешь, друга близкого, Саню! Эх... В общем, собрались мы как-то в поход идти с друганами моими, Саньком и Ромкой. Деньги у нас закончились, вот мы и взяли задание у Бармена принести щупальца кровососа, они учёным зачем-то понадобились. Направлялись мы в деревню на Армейских складах, та, что заброшенная стоит к западу от дороги, бывал там, наверное? У меня было ружьишко Спас-12, у Санька АК-74, а Ромка с Абаканом именным ходит всегда. Стоим мы на холмике, лицом к деревне, задом к дороге. Фонит там, кстати, - будь здоров, так что не задерживайся там. Стоим, значит, а тишина там какая-то... давящая... как будто тебе уши сжимает кто-то. Темнотища кругом, ночь на дворе, a кровососов ночью больше, нам Бармен об этом сказал, домики так зловеще выглядят, словно в них злоба притаилась. Не просто враждебное существо, а словно сами дома и земля - зло. Зарядили мы оружие, нацепили фонарики и гуськом вперёд двинулись. Тихонько так, чтоб раньше времени себя не обнаруживать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_2">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_3">
		<text>Идём, а тут Сашку угораздило на косточку наступить! Этот хруст у меня до сих пор в ушах стоит, словно не крысиный черепок, а баранья нога сломалась! Стоим мы как статуи, представь, Минин и Пожарский с фонарями на лбу, да балерина-Сашка, в позе лебедя. Мне тогда и ржать, и плакать хотелось. Вижу ведь, что к Cаньку лапа кровососа тянется, но нет, язык прилип, в мозгу пусто, в душе как "Жаркой" прошлись. Санёк вроде бы что-то сообразил и повернулся посмотреть, что это у него за спиной делается,  а кровосос... кровосос... чёрный такой.... противный, ему прямо в лицо вцепился, ртом своим!!! Блеванул я тогда консервами. Хорошо хоть Ромка не такой неженка, сразу очередь всадил в башку этого чудовища... Улепётывали мы тогда - спортсмены отдыхают. Очнулся я около Бара, меня Ромка на руках тащил. Век ему благодарен буду. А Саньку-то жалко как! Давай, брат, наливай, выпьем за него...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_4">
		<text>Ну, вздрогнем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_5">
		<text>Эх... жалко Санька, может ещё по одной?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_6">
		<text>Давай... помянем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_7">
		<text>И... по третьей, для ровного счёта.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_8">
		<text>Подставляй стакан.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_9">
		<text>Я это к чему... Ты, если на складах будешь, может глянешь там, по дороге в деревню, вдруг мой Спасик ещё лежит где-то, а может... по пути в Бар где-то посеял. Не в себе я был, не помню. Я с тобой расплачусь по совести, есть у меня хороший артефактик.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_10">
		<text>Буду на складах, может и посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_11">
		<text>Чтобы и меня кровосос, как твоего другана? Не-а.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_12">
		<text>Ты, не сомневайся, артик у меня есть.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_13">
		<text>Нет у меня с собой, в следующий раз.</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_0">
		<text>Выше нос Бром. Нашёл я твой Спас.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_1">
		<text>Чего?.. А, Спас! Ты, Меченный, молоток!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_2">
		<text>Держи свою бандуру. Артефакт, где?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_3">
		<text>Артефакт?! Есть... держи, как договаривались.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_4">
		<text>Не так, чтобы очень, ну и этот сойдёт.</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_barmen_stories_0">
		<text>Привет, можно с тобой немного поболтать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_1">
		<text>Hу-у… я не особый рассказчик, а что тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_2">
		<text>Откуда в Зоне так много оружия? Здесь у каждого по два-три ствола, не считая пистолетов и гранат. А ведь ещё и патроны нужны, и всякая другая хрень.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_22">
		<text>Да ведь не даром тут почти все с калашниковыми бегают, оружие здесь было ещё до появления Зоны. А как Зона появилась и всех отсюда выперли, несколько бесхозных складов с оружием и осталось в виде подарка для первых сталкеров. Ну вот - того самого оружия до сих пор и хватает. Оно ведь никуда не девается, закон природы такой слышал? Ничто никуда не девается. Накроет какого-то сталкера выброс, другой его игрушки и подберёт... Может быть, мне принесёт, продаст, а я уж какому новичку отдам, если надо  - подремонтирую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_23">
		<text>Да, действительно, всё просто.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_24">
		<text>Вот такой круговорот оружия по Зоне.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_25">
		<text>Hу, допустим, со стандартным военным оружием всё понятно, но ведь у тебя же полно и другого оружия. Вот и FN-2000 можно купить? Это-то откуда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_26">
		<text>Hу-у-у-у… Бывает, сталкеры с собой берут, до того как в Зону попасть и стать сталкерами. Говорят ещё, пару иностранных спецотрядов к нам наведывалось. Какие-то пушки с собой военные носят. Да ты и сам-то видишь, такого оружия намного меньше, да и дороже оно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_27">
		<text>Понятно тогда всё. Как-то всё-таки не клеится, у тебя, вон, некоторые пушки совсем новые.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_28">
		<text>У хорошего-то торговца всегда есть свои секреты, и есть связи с внешним миром. В общем, при необходимости, можно что угодно достать, за большие деньги, естественно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_29">
		<text>То есть, можно к тебе обращаться?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_291">
		<text>У тебя таких денег нет. Извини, мне работать надо, заболтался я с тобой. Будешь чего покупать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_3">
		<text>Порой схожу с ума от этой Зоны. Ты такого не замечал за другими сталкерами?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_33">
		<text>Бывает, конечно, Зона сталкеров ломает, но долго такие не тянут, таким в Зоне крышка, поэтому такие здесь редко встречаются. Хотя бывают и исключения. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_34">
		<text>Понятно, надо брать себя в руки.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_35">
		<text>Ну ты-то парень не промах, если что, водочкой подлечись - и порядок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_36">
		<text>А что за исключения?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_37">
		<text>Был здесь когда-то паренёк, из первых сталкеров. Бельдюгой его звали. Так вот, у него крыша точно поехавшая была, то ли Зона его подрихтовала, то ли он уже такой в Зону попал... Вот он везучий был, несмотря на то, что одиночничал, кто же будет по Зоне в паре с психом ходить... Он всегда живой и всегда с артeфактами. Бывало, что и трепала его Зона изрядно, рука там истерзана... Но всегда живой, да и раны как на псевдособаке заживали.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_38">
		<text>Ясно, и где он теперь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_39">
		<text>Да глупо он окочурился. Он любил всякие модификации делать для оружия, но по-свойски. То артeфакты к затвору цеплял на калаше, то связка пистолетов... Чёрт знает, как эта хрень ему помогала. Разумеется, остальные такой ерунды понять не могли. Говорят, он однажды умудрился РПГ верёвкой к автомату прикрутить, ну где-то в Зоне его группа сталкеров повстречала, на смех подняли... Он возьми и пальни из своего "подствольника" в упор под ноги. Вроде все и полегли, впрочем, так говорят... Может, его просто зверюга какая съела.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_391">
		<text>Понятьненько-c...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_4">
		<text>Ты сам-то как здесь оказался?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_44">
		<text>A это тебя не касается. Ещё чего-нибудь хочешь узнать?</text>
	</string>

	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_0">
		<text>Тут у меня посылка для тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_1">
		<text>Что за посылка? От кого?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_2">
		<text>Сидорович передал ящик с блокпоста военных, сказал, ты сможешь расшифровать те бумаги, что внутри.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_3">
		<text>Посмотрим, так... это нам ни к чему, это устарело... так, есть информация о дороге... судя по всему, вояки разузнали про путь, который идёт из Тёмной долины в Туманную чащу. Неужели рискнут там попытаться пройти? Только жаль пацанов, зря солдатиков положат! В Туманную чащу опытные сталкеры и то не рискуют заходить, а тут! Хотя... поговаривают, что боровские пользовались этой тропинкой. Ну да ладно, смотри - вот эту тропу они узнали. Остерегайся там, если что...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_4">
		<text>Хорошо, буду иметь в виду.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_0">
		<text>Проблема у меня. Посоветовали к тебе обратиться.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_1">
		<text>А!... Ты! Ты чё это... Чёрный какой-то? Аааа... Поймал значит... Ну и ладно, давай дёрнем...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_2">
		<text>Ты про "Чёрную метку"? Может, знаешь что о ней?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_3">
		<text>Ну... Ты бы налил... Ну, для разговору-то... А то глотка пересохла....</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_41">
		<text>Держи на! Только давай это, без фанатизма!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_42">
		<text>Я не пью-с... В общем - нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_5">
		<text>Да ты чё! Обижаешь! Я так, горло промочить только... Ладно слухай сюды.\n"Метка" эта... Она ведь живая. Да. И потому жизнью твоей питается. Но ведь эта самая "метка" не совсем от мира этого... Ты слушаешь или что? На баб пялишься в телеке? Налей-ка ещё!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_61">
		<text>Ну давай... Не отключайся только...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_62">
		<text>Нету у меня больше!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_63">
		<text>Так-с... Понятно... В общем, пошёл я.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_71">
		<text>Эх-х-х! Да разве можно отключить огонь, что внутри горит!\nТак чё я? А, да! Про "метку"...\nНу я и говорю, она же твою жизнь пьёт и этой самой жизнью отравляется! Вот! У меня был кореш, так он потерпел пару дней, и эта зараза сама сдохла! Главное - не давать ей набраться своей потусторонней энергии. Не пытаться выбрасывать, не класть на землю, понимаешь? Пусть она твоей жизнью захлебнётся!\nА! Ещё забыл - возле других людей не трись. Она, зараза эта, не только тебя "жрёт"! Она и с окружающих силы тянет. Потому не будет "дохнуть", если народ кругом. Топай подалее - в Зону. Тока так.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_72">
		<text>А? Ну, смотри сам... Я что-то устал...</text>
	</string>																																					  
</string_table>
