<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_0">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_1">
		<text>Мені потрібний ваш старший, Лукаш. Є дуже важлива інформація для нього.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_2">
		<text>Це тут Лукаш із Шинкарем квартирують? Мені б поспілкуватися з кимось із них. Хлопці ваші сюди направили.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_3">
		<text>Та я так, озираюсь просто...</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_10">
		<text>І що там такого важливого?</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_20">
		<text>А якщо конкретніше?</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_11">
		<text>Неподалік ошивається загін &quot;боргу&quot;, їх засікли ваші хлопці з патруля. Вони ж і попросили мене передати подробиці лідеру &quot;Свободи&quot; особисто.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_21">
		<text>Я шукаю інформацію про Стрілку або про когось із його групи. Ну, і від робітниці не відмовлюся, якщо зіткнемося.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_12">
		<text>Оп-па... Проходь і не надумайся тут у нас дивувати: вперед ногами винесуть. Лукаша на другому поверсі знайдеш.\nТак, врахуй, якщо ти мені наплев про боргівців, щоб просто всередину потрапити, то краще одразу так і скажи та відвали. Так і бути, вдаю, що цієї розмови не було.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_22">
		<text>Гаразд, проходь. Тільки не надумайся тут у нас дивувати: вперед ногами винесуть.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_131">
		<text>Ось ще, стану я такою дурницею займатися. Мої слова легко перевірити, чи достатньо зв&apos;язатися з вашими патрульними.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_132">
		<text>Е-е-е... ну, так, трохи написав. Жодної особливо цінної інформації у мене немає... швидше навпаки - я сам шукаю інформацію. Думав, що головний ваш напевно – найвідоміший тут. От і хотів поговорити з ним спершу. А за відомості у мене знайдеться, чим заплатити... або якесь доручення виконати можу.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_4">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_141">
		<text>Добре йди. Але знай, що за 15 хвилин я запрошу Лукаша по радіо. Якщо з&apos;ясується, що ти так і не з&apos;явився з доповіддю, то нарікай на себе.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_142">
		<text>Гля, як заспівав... Гаразд, я сьогодні добрий, увечері пиятика з шашличком намічається, а до цієї справи в поганому настрої підходити ніяк не можна... Та й ти не намагався далі крутитись і вивертатися, так що можеш проходити. За тобою всередині доглянуть, чисто про всяк випадок.</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_151">
		<text>Просто дай мені вже пройти, га?</text>
	</string>
	<string id="mil_bodyguard_dialog_152">
		<text>Як скажеш. І це... дякую.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_101">
		<text>Привіт, сталкер. Я майор Черепанів із &quot;Долгу&quot;, виконуємо завдання на цій території. Чи не бажаєш до нас приєднатися?</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1011">
		<text>Мене Міченим звуть. А що тут у вас намічається?</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1021">
		<text>Не бажаю, але я взагалі по ділу. Мені ваш начальник смішні цифри передати вам просив.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1012">
		<text>Тут, за пагорбом, головний розсадник цих покидьків &quot;вільних&quot;, який ми з хлопцями збираємося зараз добре розворушити.\nЄ, щоправда, невелика проблема. Вхід на базу один і він добре охороняється. Ми думали пробити в паркані дірку, але їхній снайпер на вишці нам заважає. Не хочу посилати хлопців під кулі... А тебе він підпустить близько, одразу стріляти точно не стане. Знімеш його - з нас належить, а ще спорядок на базі візьмеш, яку захочеш, якщо справа вигорить.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1022">
		<text>Що за начальник? Воронін? Та здався він мені... Коротше, чхав я на його накази!</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1013">
		<text>Е-е-е... Звідки така впевненість, що підпустить він мене? Своїх не хочеш, а мене, значить, не шкода під кулі?</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_10131">
		<text>Так немає там на вежі ніякого снайпера, зенки разуйте...</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_10132">
		<text>Так? Справді... ну, тоді вибач за занепокоєння. У рейд з нами йти не пропоную, не навчений ти нашій тактиці, команд не знаєш, та й взагалі – не твоя це війна.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_10133">
		<text>Не боляче й хотілося...</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1023">
		<text>Ні, інший. Іванцов прізвище.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1014">
		<text>Ну... Ти ж не наш. Ото свободовець і не подумає. Загалом, я вже сказав: все, що треба зробити - зняти снайпера на вежі за парканом.\nТак як?</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1024">
		<text>Святий? І що він передав? Не тягни... е-е... як тебе, до речі?</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1015">
		<text>Ні, я не хочу в цьому брати участь. Пахає самогубством. Та й взагалі... мокрушництво - не з моєї частини.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1035">
		<text>Стривай... ось я голова садова! Я ж за дорученням, від вашого начальника. Цифри він просив передати деякі.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1025">
		<text>Міченим звуть. А передати велено – двадцять дев&apos;ять. Типу тринадцятий та восьмий вийшли. Куди вийшли – не сказав. А чому &quot;святий&quot;?</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1016">
		<text>Тоді під ногами не плутайся, Мічений. Іди собі...</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1036">
		<text>Що за начальник? Воронін? Та здався він мені... Коротше, чхав я на його накази!</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1026">
		<text>Двадцять дев&apos;ять-а-ть. Зрозуміло. А Святий – бо Святослав. Ім&apos;я в нього таке. Значить так. Зустрінеш його, передай: Череп усе зрозумів. Скажеш: сім, сімдесят два. Зрозумів? Тоді він тобі деяких запасів відсипле. Ну і це, дякую. Ми тут помозгуємо що і як.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1017">
		<text>Із великим задоволенням.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1037">
		<text>Ні, інший. Іванцов прізвище.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1027">
		<text>О! Знову дитячий садок. Будьте!</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1038">
		<text>Святий? І що він передав? Чи не тягни, це дуже важливо.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_1039">
		<text>Передати велено – двадцять дев&apos;ять. Типу тринадцятий та восьмий вийшли. Куди вийшли – не сказав. А чому &quot;святий&quot;?</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_201">
		<text>Що ти тут все мелькаєш? Насправді проявити себе не хочеш, то йди, гуляй.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_301">
		<text>Щось ще, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_skull_dialog_401">
		<text>Ти це, йди собі... Бачиш, скільки справжніх мужиків голови склали...</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_common2_0">
		<text>Що це за місце?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_common2_1">
		<text>Ми називаємо його Бар&apos;єром... так воно, в принципі, і є. Це, гадай, останній нормальний блокпост перед центром Зони. Буфер такий, знаєш, між людьми та чорнотою Зони.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_common2_2">
		<text>А далі що там?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_common2_3">
		<text>Далі лише смерть... ну, або служба &quot;Моноліту&quot;. &quot;Наш Моноліт! В ім&apos;я твоє!..&quot; Тьху ти!..\nСловом, ходити туди нікому не варто. Ось ми й стоїмо тут, не даємо погань всякої заполонити Зону... Ще затримуємо особливо тупих. Принаймні намагаємося, щоб до центру не сунулися.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_common2_4">
		<text>Навіщо вам це?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_common2_5">
		<text>А хто ж тоді, як ми? &quot;Борг&quot;? Вони, звичайно, доки щодо винищення монстрів і неугодних сталкерів, та тільки спробуй їх змусити чогось по-справжньому корисне зробити! Ти тут їх бачиш? Ні? Ось і я про те. А ми, наприклад, не ставимо собі за мету знищувати тварин, які тут живуть. Бар&apos;єр, нормальний Бар&apos;єр – його буде достатньо. Головне, щоб біса жодна зі сторін не переступила...</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_common2_6">
		<text>Ну, а якщо переступить?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_common2_7">
		<text>Будь-яке може статися. Будь-яке. Не хочу я...</text>
	</string>
	<string id="mil_guard_arsenal_dialog_101">
		<text>Стій! Доступ до арсеналу дозволено лише членам &quot;Свободи&quot;.</text>
	</string>
	<string id="mil_guard_arsenal_dialog_102">
		<text>Охолонь, хвороб...</text>
	</string>
	<string id="mil_guard_arsenal_dialog_201">
		<text>Ну от тепер ти можеш і в арсенал увійти. Є, щоправда, одна проблема...</text>
	</string>
	<string id="mil_guard_arsenal_dialog_202">
		<text>Яка?</text>
	</string>
	<string id="mil_guard_arsenal_dialog_203">
		<text>Та не напружуйся ти, нічого страшного. Замок заклинило, от і всі справи. Якщо чекати несила, відстріли його на хрін, а я пізніше новий повішу.</text>
	</string>
	<string id="mil_guard_arsenal_dialog_204">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_101">
		<text>А тебе, сталкере, як у це згубне місце занесло? Винось краще ноги, поки не пізно!</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_102">
		<text>Та я так... Шукаю дещо, хотів озирнутися. А що тут такого страшного?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_103">
		<text>А-а, озирнутися... Ти вперше тут, значить, ну тоді інша справа... Ми тут чоловічка одного чекаємо, сигнал із села йшов. Але в селі цей хрін знає що діється! Влад сказав, що кров тут бачив. Хоча, може, й пожартував...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_104">
		<text>Кровососи? Ви їх бачили?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_105">
		<text>Ні. Влад з Юрасем почапали до водокачування... А ми ось сидимо поки що тут - чекаємо. Та ти прогуляйся, не боїсь, якщо озирнутися хочеш.\nТихо начебто все, тільки півтери геть розтинають. І це... якщо що знайдеш цікаве, нам повідом потім.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_106">
		<text>Добрі ви, як я подивлюсь... Гаразд, піду.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_151">
		<text>Це ти галасиш тут? Кровів лякаєш?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_152">
		<text>Та я так... Шукаю дещо, хотів озирнутися. Ну, бачив кровососів, шуганув як слід. А що?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_153">
		<text>Бачив, значить? Ми тут чоловічка на одного чекаємо, сигнал із села йшов. Але в селі це хрін знає, що діється! Влад сказав, що кривавих теж тут бачив... Він і Юрась розвідати пішли. А ти йди, куди йшов, оглядайся. І це... Якщо що знайдеш цікаве, нам повідом потім.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_154">
		<text>Сміливці... Гаразд, піду.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_201">
		<text>А! Це ти! Ну, брате, ти вчора й удивив!</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_202">
		<text>В сенсі?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_203">
		<text>Ми тут сидимо, оглядаємося, а тут ти преш, п&apos;яний у зюзю! І преш, головне, прямо в село до кровососів! Добре хоч, було кому тебе гальмувати і покласти відсипатися.\nЧи то не ти був? Видно траву забійну кореш підігнав... Ні! Чи не ти це був... Чи?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_204">
		<text>Не, не я... А ви чого тут сидите?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_205">
		<text>Ми тут чоловічка на одного чекаємо, сигнал із села йшов. Але в селі цей хрін знає що діється! Влад сказав, що кровів тут бачив... Хоча, може й пожартував... А ми ось сидимо поки що тут - чекаємо. Та ти прогуляйся, не боїсь... Нічого там страшного, це я пожартував. І це... якщо що знайдеш цікаве, нам повідом потім.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_301">
		<text>Ну що? Як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_302">
		<text>Ну ви і... &quot;жартівники&quot;. Нічого страшного! Ледве ноги забрав! Кровососи там.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_303">
		<text>Ого! Ну даєш! Ну, мужик, з тебе належить, якщо живий залишився! І, до речі, там нічого не знаходив цікавого? Може... трупик якийсь цікавий.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_304">
		<text>Знову жартуєте? Дякую… Нічого я не знаходив.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_401">
		<text>Що ти ти ходиш тут як привид?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_402">
		<text>Оглядаюся.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_501">
		<text>О! Чоловік! Ти чого тут виглядаєш? Шукаєш кого?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_502">
		<text>Так, так, шукаю щось... А що?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_503">
		<text>А краще місця не знайшов? Тут, може, саме лайнове місце у Зоні...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_504">
		<text>Що тут поганого?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_505">
		<text>Не знаєш? Ти вперше тут, значить... Хм... Ми тут чоловічка одного чекаємо, типу стрільця у нас. Але в селі цей хрін знає що діється! Влад сказав, що кровів тут бачив... Хоча, може, й пожартував... Нічого там поганого, це я пожартував. І це... якщо що знайдеш цікаве, нам повідом потім.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_506">
		<text>Тобто самі ви не знаєте?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_507">
		<text>Ні. Влад з Юрасем почапали до водокачування... А ми ось сидимо поки що тут - чекаємо. Та ти прогуляйся, не боїсь, якщо озирнутися хочеш...\nТихо наче все, тільки півтери геть розсікають...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_508">
		<text>Крові, кажеш? Мда...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_601">
		<text>Ну, ти дав спеку! Можеш!</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_602">
		<text>Це про що?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_603">
		<text>Ну... Бачили як ти з дахами розбирався... Крутий, крутий, нічого не скажеш. Випадком наших там не бачив? Юрась із Владом ще вранці почапали до водокачування...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_604">
		<text>Ні не бачив. Тільки трупи чиїсь були.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_605">
		<text>Трупи, значить... Ну, так, ми там і думали. А залізної валізки не було нагодою? Мало... Якщо раптом попадеться - ти це, до Шинкаря нашого забіги, він боляче вбивався про втрату...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_606">
		<text>До Шинкаря? Це хто?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_607">
		<text>Та барига наш, на базі відсиджується, бабки рахує... Арти скуповує у ставків, барахлом барижить... Одним словом - ділок... Та сам дізнаєшся, який це &quot;добряк&quot;...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_701">
		<text>Ну! Ну ти і... Оце я розумію! Можеш! Як ти їх, сволочею...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_702">
		<text>Жартувати дозвольте?! Пощастило просто, я ледве ноги забрав!</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_703">
		<text>Ого, ну ти дав спеку! Ти знаєш, що... Як там наші? Чи бачив їх?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_704">
		<text>Ага, бачив... Те, що від них лишилося...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_705">
		<text>Та вже... А залізної валізки не було нагодою? Мало... Якщо раптом попадеться - ти це, до Шинкаря нашого забіги, він боляче вбивався про втрату...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_7061">
		<text>До Шинкаря? Це хто?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_7062">
		<text>До Шинкаря? Ну так звичайно...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_707">
		<text>Та барига наш, на базі відсиджується, бабки рахує.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_751">
		<text>Ну що? Озирнувся? Везунчик...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_752">
		<text>Ага, дивлюсь ось... Жартівники.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_801">
		<text>О! Чоловік! Ти чого тут виглядаєш? Шукаєш кого?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_802">
		<text>Так, шукаю дещо... А що?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_803">
		<text>А краще місця не знайшов? Тут, може, саме лайнове місце у Зоні...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_804">
		<text>Що тут поганого?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_805">
		<text>Не знаєш? Ти вперше тут, значить... Хм... Ми тут чоловічка одного чекаємо, типу стрільця у нас. Але в селі цей хрін знає що діється! Влад сказав, що кровів тут бачив... Хоча, може, й пожартував... Нічого там поганого, це я пожартував. І це... якщо що знайдеш цікаве, нам повідом потім.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_806">
		<text>Тобто самі ви не знаєте?</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_807">
		<text>Ні. Влад з Юрасем почапали до водокачування... А ми ось сидимо поки що тут - чекаємо. Та ти прогуляйся, не боїсь, якщо озирнутися хочеш...\nТихо наче все, тільки півтери геть розсікають...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_808">
		<text>Крові, кажеш? Мда...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_901">
		<text>Ну що? Як успіхи? Бачили як ти там героївав...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_902">
		<text>Жартувати дозвольте?! Там же кровососи, я ледве ноги забрав!</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_903">
		<text>Ось це так! Ну, приймай мої вітання! Головне, живий залишився...</text>
	</string>
	<string id="mil_hunter_dialog_904">
		<text>Знову жартуєте? Дякую...</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_101">
		<text>Лукаш повідомляв, що ти підійдеш. Бачив цих... на хуторі?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_102">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_103">
		<text>І чи багато їх там?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_104">
		<text>Точно не скажу. Не думаю, що дуже багато.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_105">
		<text>Хреново... Знову у &quot;боргу&quot; в заду свербить! Ну та гаразд. Пішли з нами, га?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_106">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_151">
		<text>Завалимо боргівців – тоді й поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_152">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_201">
		<text>Здоровий, мужик! Я – Макс. Не зустрічав тебе тут раніше. Ти до нас у справі чи так, відпочити вирішив?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_202">
		<text>А я – Мічений. До вас скоріше у справі. Шукаю інформацію таку собі, та й від робітниці не відмовлюся.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_203">
		<text>Якщо по справі, то заглянь спершу в ту будівлю. Там знайдеш батька нашого - Лукашем кличуть. З Шинкарем ще потриндіти можеш. А потім підвалюй назад, може, теж тему якусь спільну зрозуміємо.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_204">
		<text>Гаразд, підійду ще.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_301">
		<text>Опа-нопа! Це хто у нас такий намалювався? Ти б до нашого батька, до Лукаша навідався. Мало чи.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_351">
		<text>Опа-нопа! Це хто у нас такий намалювався? Ти б до Лукаша навідався. Мало чи.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_401">
		<text>Ти як взагалі – з психами справи не мав? А то є тут один. Може, зможеш розговорити? Якщо все пройде - з мене міхур...</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_402">
		<text>А що зробити треба?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_403">
		<text>Тут у нас під боком, на болоті, у сараї на палях, засів один хлопець. Хлопці бачили, як він мчав із Рудого лісу, не розбираючи дороги. Явно щось побачив таке, що дах зірвало - бурмоче щось... Про привидів, якісь таємниці, уламки. Я спробував зрозуміти, але...\nВідчуваю, щось важливе, хабаром нехилом пахне, але суть не вловити.\nСпробуй, поспілкуйся, якщо що - у частці будеш.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_4041">
		<text>А! Це той чудик! Я йому жратви тягав...</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_4042">
		<text>Хм... То це, дуба він урізав... Ось.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_4051">
		<text>Ну так, наш труїла Кухар, типу, родича годує. Та й нехай, все ж таки людина ж, та й мало. Може і знадобиться...</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_4052">
		<text>Точно? Ось невдача. Отже, залишимося при своїх. Шкода. Думається мені, там було щось цікаве в його голові. Ну та гаразд - цього разу м&apos;яч пролетів повз ворота.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_451">
		<text>Ну, як воно? Шляхом все? Давай, сідай, онучі просуши, горло промочи. Будь як удома. Тут у нас усі свої...</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_501">
		<text>Здоров будь, бродяга. Ну що, ходив до дурня? Що там такого знайшов цей психованний?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_5021">
		<text>Ну це, гикнувся цей ваш дурень, тож...</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_5022">
		<text>Побалакав я з цим ненормальним...</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_5023">
		<text>Ні, поки що не до того було. Сходжу якось.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_5032">
		<text>Ну, зрозумів щось? Чи все те саме: &quot;боюся привидів, вищі люди&quot; і таке інше?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_5033">
		<text>Ага, сходи. А той час іде, може, все, що він знав, уже хтось собі загребе.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_504">
		<text>Ну як сказати. Загалом майже нічого. Тільки, як я зрозумів, він не про примар бурмоче, а про Привида. Чи чув про сталкера з такою прізвиськом?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_505">
		<text>Е-е-е. Так. Чув. І бачив. Мутний. Вічно щось випитував, постійно кудись зникав, з&apos;являвся з нізвідки. Ну типу тебе. Слух у свій час ходив, що він і його приятель - Стрілець, знайшли спосіб у центр самий пролізти - у саркофаг. Але я маю сумнів, якщо чесно. А що він тобі?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_506">
		<text>Начебто він або Стрілець могли б допомогти мені згадати про себе. Цей псих щось про якийсь інструмент говорив, ніби знайшов десь у рудому танку у лісі. Я не в&apos;їхав, якщо чесно. Чи не наводить на думку?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_507">
		<text>В лісі? Ну... Ліс тут поруч один – Лиманський заповідник, сталкери його Рудим називають. Та ти знаєш, напевно. Може, це ліс Рудий, а не танк? А якщо так, то, може, мається на увазі танк у Рудому лісі? Щось я не пам&apos;ятаю про таке, хоч хто його знає – там місця дикі, може й танки десь стоять. Ні. Я по такому кволому наведенню в той ліс не сунуся. Ну, його нафіг. А про інструменти хтось мені розповідав, що пиятика один у Лиманську балакав. Нісенітниця якусь несла... А сам що думаєш?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_508">
		<text>Думаю, що псих – він псих і є, що з нього взяти. Але при нагоді можна глянути, що за танк. Або в Лиманську питати, якщо піду туди. Може, що й проясниться. Гаразд, міхура з тебе!</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_509">
		<text>А то! Патрончиків навіть ще підкину небагато. Ніколи зайвими не бувають, правда ж?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_601">
		<text>Здоров, братело! Як життя? Розслабся, дерни по соточці. Чи щось хотів?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_701">
		<text>Сходи до Лукаша, доповісти, а потім поговоримо, лади?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_702">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog1_0">
		<text>Чуваку, ти на базі &quot;Свободи&quot;! Розслабся, будь як удома!</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog1_1">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog1_2">
		<text>Тільки в рамках, так? Зрозумів? Будеш сильно балувати - нарікай на себе. Був тут один незрозумілий, то коли всіх дістав, ми його голяком по мінному полю пустили прогулятися. От Шинкар матюкався, коли йому на голову рука цього типу впала - це щось особливе... так-а... Вкурив, загалом?</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog1_3">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog1_4">
		<text>Молодець! Вільний.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_0">
		<text>А, свіжачок... Ходи сюди.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_1">
		<text>Не зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_10">
		<text>Куди? Залишайся! У нас добре... обід знову ж таки сьогодні буде.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_11">
		<text>Та я несмачний.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_12">
		<text>Що? Ось що ж ти одразу не сказав! Лише час даремно витрачали. Валі звідси, несмачний... Це я вже цілком серйозно тобі кажу, чувак.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_2">
		<text>Чого ти не зрозумів? А-а, історію про незрозумілих не чув ще, мабуть?</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_3">
		<text>Не чув.</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_4">
		<text>Значить так. Сам посуд: часи нині голодні...</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_5">
		<text>В сенсі?</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_6">
		<text>Так у прямому! Голодний боєць – поганий боєць. А нас тут він скільки...</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_7">
		<text>І що?</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_8">
		<text>Де стільки м&apos;яса напастись? А тут, як на замовлення, ти!</text>
	</string>
	<string id="mil_patrol_dialog2_9">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_101">
		<text>Мужику, у тебе зламалося що?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_102">
		<text>Зламалося?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_103">
		<text>То ти не до мене? Ух ти! А мене вже задовбали. Як що зламається, одразу сюди біжать і канючать.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_104">
		<text>А ти хто?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_105">
		<text>Механік я. Саморобкін... Шуруп - так мене прозвали. Будь-яку техніку ремонтую і все, що принесуть. Зараз машини вирішив упорядкувати. Щоб по Зоні, з вітерцем... Ех, мрія... Ну, а до тебе як звертатися?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_106">
		<text>Я – Мічений.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_107">
		<text>Ти якими долями до нас? Не так часто тут можна побачити нове обличчя. Аби когось на територію не пускають, думаю, вже знаєш.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_108">
		<text>Та я озираюсь більше. Заодно хочу розпитати народ тутешній дещо. Або, може, робота тут якась знайдеться для мене.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_109">
		<text>А-а... тоді краще йди прямо до Лукаша, він за головного в нас. Знайдеш його у сусідній будівлі.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_110">
		<text>Дякую. Піду тоді...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_111">
		<text>Стривай, а горілки в тебе з собою нема, часом? Я б тобі, ну скажімо, кілька ремкомплектів для зброї підкинув. Цікаво?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_1111">
		<text>Цікаво, але із собою нема.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_1121">
		<text>Є одна заповітна. Ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_1112">
		<text>Це ти дарма. Такі речі потрібно завжди мати із собою. Мало чи. Так якщо буде, ти заходь, не соромся. За знайомство по п&apos;ять крапель приймемо.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_1122">
		<text>Ну дякую! Поважив. Трохи згодом перекину. А це тобі, як і обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_1113">
		<text>Та не питання.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_1123">
		<text>І тобі спасибі. Піду...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_201">
		<text>Не заважай, я думаю...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_301">
		<text>Невже біленькою приніс?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_302">
		<text>Ні, я просто привітатись заскочив...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_dialog_303">
		<text>А то посиділи б, перекинули по кілька склянок...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_101">
		<text>Ну, привіт, сталкер. Хотів, що? Як тебе, до речі?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_102">
		<text>Вітання. Мічений я. Ось дивлюсь що і як. Торгуєш?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_103">
		<text>Хм, є помалу. Підтримую народ у частині всяких запасів. Не за гарні очі, звичайно.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_104">
		<text>Публіки приймаєш в оплату? З ПДА які?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_105">
		<text>Куди ж без них беру. Сидорович поки що не підводить, тримає слово. Так що, якусь дрібницю продам за ці повітряні фантики. Ну, а якщо серйозніше, що потрібно, то артефакти готуй.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_106">
		<text>Зрозуміло, як і скрізь.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_201">
		<text>І чого цікавого приніс?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_301">
		<text>А це ти. Чого зволимо?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_302">
		<text>Нічого? просто оглядаюсь. Взагалі-то, я людину одного шукаю - Примари. Чи не чув про таке?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_303">
		<text>Хм... як же не чув... Ти, до речі, знаєш, де Кровососівка?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_304">
		<text>Ну так собі. Я тут не частий гість, можу помилитися.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_305">
		<text>Це добре... тобто... ну, я не про це... Тут ситуація склалася неприємна... Примарі треба терміново допомогти. Сигнал його йшов із села якраз, а послати на допомогу хорошій людині і нема кого - хоч &quot;борг&quot; викликай.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_306">
		<text>До діла давай.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_307">
		<text>Пара хлопців пішла до села, а решта троє так на околиці й сидять. Якщо ти допоможеш їм, я тобі віддячу. Берешся?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_3071">
		<text>Не цього разу.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_3081">
		<text>Дивись, справа така... Адже привид може загинути. Треба рятувати чоловіка.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_3072">
		<text>Берусь.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_3082">
		<text>Ось і добре. Поспішай.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_340">
		<text>У тебе можна спорядження роздобути?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_341">
		<text>За певну платню все можна.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_350">
		<text>Ти мені щось локшини навішав, шановний. Немає там ніякої примари, кровососи одні. Дякувати Богу, з ними розібрався.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_351">
		<text>Ну, даєш, сталкер! Різкий, що пронос...\nА я тобі про Примару й не казав нічого... ти сам не дочув. Я ж про Прозаїка говорив, я його мав на увазі. Ось він там, мабуть, і згинув. Гаразд, тримай за своє геройство.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_401">
		<text>Ну як пройшло все?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_402">
		<text>Ти мені щось локшини навішав, шановний. Немає там ніякої примари, кровососи одні. Слава Богу, убив тварин.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_403">
		<text>Тяжко було?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_404">
		<text>Так, середньо.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_405">
		<text>Ось цікаво... Приспіває всяка гидота з центру Зони. І звідки береться?\nА я тобі про Примару і не говорив... ти не дочув. Я про Прозаїка говорив, я його мав на увазі. Ось він там, мабуть, і згинув. Тримай, це тобі за твоє геройство.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_501">
		<text>Я ж тобі на допомогу навіть хлопців послав!</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_5021">
		<text>Я передумав, не хочу ризикувати.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_5031">
		<text>Не питання. Тільки тоді й від мене нічого не чекай.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_5041">
		<text>Та й гаразд, життя воно дорожче.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_5042">
		<text>Та не жени! Спробую я, мабуть.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_5022">
		<text>Ну, почекай малех. Підготуватися треба!</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_5032">
		<text>Готуйся, готуйся, але не тягни сильно.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_601">
		<text>Ну що там у нас із дахами? А? Час ніби не чекає... Погано.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_6021">
		<text>Та гаразд, не панікуй, все буде.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_6022">
		<text>Та ну цих дахів! Життя дорожче...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_6031">
		<text>Буде, буде... Шашлик із тебе буде... Я думав, ти конкретний мужик, а ти так... Потріпатись тільки.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_6032">
		<text>Себе любиш? Ну-ну... Може й правильно, може, ти й маєш рацію.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_701">
		<text>Тут народ розповідав, ти кровососів на селі вирішив. Щоправда, ні?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_702">
		<text>Була справа...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_703">
		<text>Хм... Тяжко довелося?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_704">
		<text>Середня. А ти там мав інтерес?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_705">
		<text>Ну... Так, мав. Ну тепер думаю питання буде вирішено. А! Ну, за твоє геройство – ось...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_706">
		<text>Хм... Не густо.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_707">
		<text>Сам же сказав – не важко було.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_801">
		<text>Ну, привіт, Мічений. Чого приніс? Або ще яка потреба?</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common1_0">
		<text>Хто тут за начпрода, де знайти?</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common1_1">
		<text>А на який ляд він тобі?</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common1_2">
		<text>Та ось хочу їжею трохи розжитися.</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common1_3">
		<text>За хавчик у нас Кухар відповідальний, він зазвичай у їдальні. Цей довгий будинок, за мостом праворуч, побачиш одразу. Але тобі краще все одно до Шинкаря йти, бо Кухар уже напевно знову в мотлох: сидить, бурмотить під ніс щось безладне...</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common1_4">
		<text>Бормоче?</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common1_5">
		<text>А чого ти хотів? П&apos;янь – вона п&apos;яна і є. Якби готувати не вмів, давно б його вже спровадили на всі чотири боки.</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common1_6">
		<text>Зрозумів. Дякую.</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common1_7">
		<text>Та немає за що.</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common2_0">
		<text>Хто тут у вас заправляє?</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common2_1">
		<text>А тобі навіщо?</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common2_21">
		<text>Шукаю я деяку інформацію, заплатити знайдеться чим, ти не думай. Або доручення яке виконаю, якщо домовимось.</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common2_22">
		<text>Маю повідомити йому важливу інформацію від патрульних.</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common2_3">
		<text>Лукаш у нас командиром. Іди прямою, в головну будівлю. Там же знайдеш Шинкаря, він більше по торговій частині, але багатьох знає і багато.</text>
	</string>
	<string id="mil_zoneguard_common2_4">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
</string_table>
