<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Забираємось, значить, у той ангар. Навколо пилюки, павутини - взагалі під дах, детектори повну нісенітницю порають, мовляв, не те що нікого навколо, а й нас у природі немає. Пішли позиції по периметру займати: Санек попереду, ми прикриваємо... І тут - БЗДИНЬ! Балка, здоровенна така, залізна, іржава під стелею, зривається – і вниз! Як Санек ухилився, сам не знає, а ця хрень встромилася прямо в те місце, де він стояв. Ну, він, як упав і відкотився, не вставав на ноги взагалі, а так лежачи давай шмалять! Інші теж налякалися, ідіоти, і собі пішли садити у біле світло. Тут Санек почав кричати щось про тварину в кутку. Я дивлюся - ніякої тварюки не бачу... Загалом, поїхали, не операція, а конкретний такий бардак... бордельєро... Пішли ми цими руїнами ходити; ходили хвилин п&apos;ять - обережно так, щоб під цими балками більше не опинитися. І марення, ну абсурд повний: то одному, то іншому чогось привидиться, вони давай чергами в піврожка смугувати по порожньому місці. А двом взагалі не пощас
тило: один йшов рівною підлогою і раптом у яму впав, другого зірваними дверима поперек спини перетягнуло. Ну, тут ми взагалі завелися - адже ясно, що тварюка якась розважається! Врубали пси-захист, у всі кути по газовій гранаті - ну і чекаємо, хто з&apos;явиться, а пальці на спуску. Чекаємо-чекаємо... А тварюка, як потім виявилося, летюча була, чи що... Поки ми внизу всім гуртом дурня валяли, вона собі тихенько сиділа під стелею і веселилася, сука... Дійшло тільки до нас пізно, та й щось випадково майже. Гадина ця розхитала ще пару балок – півдаху і навернулося. Прямо на нас ... чотирьох хлопців у коржик на місці ... Ось тут ми її і дістали! Як Санек почув шебуршання нагорі, так на автоматі і дав чергу - найкорисніший, блін, рефлекс! Ну тут і вереск! Ми теж, зрозуміло, підскочили, дали з усіх стовбурів... Тварину сипнуло зверху з такими криками, що прямі вуха закладало. Ну, тут ми душу відвели: хто прикладом бив, хто просто ногами походжав. Санек, то той ніж дістав, щоб їй болючіше пот
роху вивалити... Командир, зрозуміло, всіх важко, але відтягував, а то взагалі б падлу цю ложками з підлоги зіскребти довелося...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>Про тварину в ангарі</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>А чули про Провідника? Найперший із сталкерів. Перший до Зони почав ходити. Досі живий. Кажуть, проведе у будь-яку точку. Інша річ, що знайти його проблематично – афіш з адресою не розклеює... Та й провести теж далеко не кожного погоджується. Баблосов бере чимало, але якщо знайшов його і домовився, будь впевнений - він тебе залізно доставить куди треба. Ось із ким би перетерти. Він уже, мабуть, бачив, що там за Радаром...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Надпровідник</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Понти бити і з баблом бути - це дві великі різниці... че, думали, тут бабло так дається? Ні хрону! За так вас тільки потвора якась сховає, або солдати завалять... Думати треба. Там треба думати, а тут ще краще. Дуже бики тут довго не простягають. Не канає воно, без горища якщо... Коротше, така справа була. Утрьох ми з Синяком і Ланцюгом покійними через господарський двір йшли - дорогу, коротше, зрізали. Дивимося - бандюк якийсь чухає. Ну, ми стикалися. А він повз нас проходить – не помічає. Дрібний такий, а мішок тягне – будь здоровий. І автомат хитро висить: щойно, маслинами нас нашпигує. Ну, Синяк мені: &quot;Давай помацаємо мозляка, що у нього там?&quot; А я йому: &quot;Тихо, дятел! Краще дивися, куди він свою хабар тягне&quot;. Ну че... Тут олень як кудись провалився - ми навіть не зрозуміли. Ну, чекаємо. Він хвилин за двадцять виліз. Поки обтрушувався, до нього Цепа ззаду тишком-нишком під&apos;їхав і півгарбуза з шпалера зніс. Почали вони з Синяком тіло потрошити: броник на ньому
 був класний, та й лопатник має бути... Я відлити відійшов - моє пацани мені завжди віддадуть, я по життю в долі. Тут як херне!.. Коротше, терпіла той не простий був: він пари хитре навернув, щоб рвонуло, якщо з нього броник хтось зніматиме. Я звалив звідти швидко - мало хто зараз на постріл і вибух заявиться ... Прийшов через місяць. Від Цепи з Синяком та оленя – хоч би кісточка. Взагалі по нулях. Коротше, прикинув я, де він у руїни пірнав, і сам туди поліз... Ну, пройшов три кімнати – голяка! Тут дивлюся, у кутку купа ліжок навалена. На який хер там стільки лежаків? Коротше, почав розгрібати. Розгріб. Дивлюсь, мати моя жінка, люк! Піднімаю, отже, кришку, свічку ліхтариком. Е-пе-ре-се-те! Я в раю!.. Ну, що там було - моя справа... У тиражі не залишився. А вуха б розвісив - давно б жмуриком став чи досі босий бігав, бакланив... Як деякі...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>Люк до раю</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Кажуть, є одна група товаришів... Їх колись шаманами називають, а коли друїдами. Вони, кажуть, взагалі з собою електронного обладнання не носять - до природи, мовляв, ближче, і таке інше... Ну, вони кажуть, що Зона на електроніку... на випромінювання всякі електромагнітні сильніше реагує... так, і монстрів на тебе нацьковує. Як по-їхньому виходить, так Зона – живий організм. Не можна, мовляв, лізти в неї з приладами - правильна людина і без зайвих наважок впорається. Правда, автомати вони з собою, козли, тягають... Нема зубами й пазурами спробувати... З іншого боку, гине їх у Зоні начебто не так, щоб і багато. Не частіше за нас вони ласти склеюють... Тож, може, правильно додумалися... Вони, правда, начебто більше з білоруського боку до Зони заходять... А то добре було б на них подивитися... та перевірити заразом, скільки у них артефактів на кишені водиться...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>Історія про бойові друїди</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Хтось знає про лабораторії засекречених глибоко в Зоні?.. Кажуть, досі працюють... Ну так, ну так... Незрозуміло, як там взагалі хтось вижити зміг... без запасів, енергії... Ось і виникає запитання: а може там і не люди працюють? Я тут з типом одним спілкувався... Він сам лабораторії не бачив... Ні, сам не бачив, але на сканер упіймав переговори якісь дивні на Янтарі. У них про якусь лабораторію йшлося. А другий мужик цьому, першому, клявся, що наткнувся якось на постать у комбезі типу сталкерівського, але накрученішому... І постать ця напівпрозора йому сказала, щоб валив він звідси геть. &quot;Не заважай, мовляв, йди, ми тут працюємо&quot;. Ну, хлопець пересрав... зрозуміло! Хто з нас таке раніше бачив?.. З іншого боку, це начебто сталося неподалік Радара... Ну так. Так що навряд чи правда... Але з іншого боку... мутації, адже вони різні, напевно, бувають? Може, це вже не люди, а якісь сутності енергетичні?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Тінь примари</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Знаєте, що скажу? У цій частині Зони спати майже не можна... Мені щастить, я і так заснути не можу... а у народу такі кошмари трапляються, що, буває, і не прокидаються з ранку... від розриву серця, наприклад. Хто коней рухає, а в кого дах рве конкретно ... Нещодавно, правда, слух пішов, що є засіб. Якщо сильно закортить поспати, бажано знайти відро старе... ну чи каструлю хоча б велику... виварку там... Головне, щоби ціле... Голову туди засовуєш - і спи собі як у Бога за пазухою... Ну смійтеся , смійтеся. Подивлюсь я на вас через пару днів, коли від утоми з ніг падати почнете. Розумники... А от самі скажіть, якого, отже, хрону вояки тут останнім часом почали шурхати в хитрих шоломах? Ну так! Раніше, років зо два вже як, ні слуху, ні духу, а останнім часом зачастили! Шоломи у них нові якісь – хлопці тіло одного знайшли, розповідали. Сітка там усередині з тонкого такого мідного дроту, до підшоломника прикріплена. От і думайте - що за збруя, на який ляд вона така? А взагалі це &quot;ж-ж-ж
&quot; недарма, точно вам говорю. З аномалій вибирати тут особливо нічого - не ті угіддя, на інших ділянках і безпечніше, і шматки товстіші ще знайдуться... Я так гадаю, підходи вони намічають. Плацдарм готують. До саркофагу хочуть пробитися, згадайте моє слово. Скоро так фіганет - нікому мало не здасться. Згадайте моє слово... Головне, подалі звідси на той момент виявитися...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Жах без відра</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Чуйте, мужики, а ви про &quot;Перехоплення&quot; чогось добре знаєте? Це ж, кажуть, спецаки, кадрові вояки! Але як працюють, га?! Як працюють! Це вам не мудаки на кордонах! Мало того, що в самий зажоп&apos;я лазять, то ще й сидять у Зоні місяцями! Та не жену я! Бази у них, кілька штук одразу, схронів дофігища, а до периметру їм на постій вертушці запаси підкидають. Командиром у них Громов якийсь... гадаю, прізвище - фуфло, несправжнє. Вони його то &quot;Майором&quot;, то &quot;Громом&quot; звуть. Не вірите?! Так Пахомич перехоплення якось упіймав! Впіймав і ледве ноги забрав, а то б шпокнули за здорово живеш... Секретність, то її! Пахомича всі знають? Ну, то й воно! Це не фуфло, а серйозна команда. Хрін знає, чого їм тут намалювалося такого цікавого, але працюють вони – дорога мама! Мені б у третину... ні, на десять відсотків би так! Вже б будиночок у Сочі поверхів на десять збудував би... У них, кажуть, штука така є... монстрів за двісті метрів засікає. Будь-яку тварюку! Ясний хрін, т
оді й по Зоні ходити-пльовувати... А то ще, кажуть, є якісь діячі... Не вояки, а ніби з наших... Загалом пробралися якісь до центру Зони. Мало, що пробралися – вони, кажуть, і тварин приручати вміють! Вони взагалі за периметр, на Велику землю, не ходять - і до них теж ніхто... ну, крім тих, мабуть, кому до саркофагу пробратися на роду написано... Вже артефактів у них - хоч підтирайся! Довговці про них добре знають... знають, гади, воюють і мовчать! Запитаєш когось із цих поліцаїв, всі відповідають: &quot;Казки&quot;. Ну не суки, га?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>&quot;Перехоплення&quot; - мешканець глибини</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Брати, ви чули, що нещодавно кілька невірних підібралися до антени? Моноліт послав нас, і брати вчасно їх помітили. Одного ми знищили одразу. Двоє інших кинулися тікати. Боягузи. Усі вони труси. Лише віра не залишає місця для страху! Двоє змогли втекти, але Моноліт мудрий і всезнаючий. Значить, вони потрібні йому живими.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Про прорваних до антени</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Брати, Моноліт закликав мене вночі. Я говорив з ним. Він був прекрасний у своїй величі. Я мало не осліп, але його світло наповнило мене великою силою! Я знаю, я відчуваю, що його сила перебуває з усіма нами! Він сказав мені, що перемогти зло здатна лише тверда віра. Він сказав, що його сила наповнить лише вірних. Ще він відкрив мені, що наша перемога вже близька!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Про Моноліт уві сні</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Брати, недавно Моноліт відчував мою віру, і я мало не зійшов зі справжнього шляху. Але я вистояв! Хвала Моноліту! Його випробування загартовують нас! Ми поверталися з Темної долини, і я трохи відстав від братів. Зло скористалося цим і раптово почало грати зі мною. І... я засумнівався. Справжні образи спотворилися; ворог нашіптував мені, що Моноліт використовує нас як рабів. Але потім я зрозумів: це випробування. Я згадав про могутність і сяйво Моноліта, і тоді воля і впевненість повернулися до мене. З того часу я вже не боюся жодних випробувань і не знаю сумнівів. Хвала Моноліту!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Про випробування віри</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Я був у Темній долині. Там дуже багато невірних, адже сила Моноліта ще не досягла цих місць. Ми охороняли. Вночі на нас напали. Ми люто билися з цими тваринами. Заслуги братів були великі: скоро Моноліт покликав їх себе. Для мене він підготував ще одне випробування. Моя зброя вже не стріляла. Але тут Моноліт сказав мені: &quot;Ти зі мною, а моя сила - з тобою. Якщо ти будеш твердий у своїй вірі, то зруйнуєш моїх ворогів і наблизишся до мене!&quot; Тоді я став тінню. Я пригнувся і обійшов їх праворуч. Дурні шпигуни нічого не помітили. Вони подумали, що покінчили з нами і сміялися з порожніх тіл наших братів. Але я вже бачив їхні спини. А потім із моїх рук вдарила міць Моноліта. Так він убив їх усіх. Я щасливий служити тобі, Досконалий!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Про сутичку в Темній долині</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Ми з напарником одного НДІ давно придивлялися. Аж надто місце пустельне. Ні звіра в окрузі, ні мутантів. Тільки хто б туди не пішов, або перелякані на смерть, або з котушок поверталися, або взагалі їх більше не бачили. Вирішили самі потихеньку розвідати. Виїхали затемно, а як дісталися місця, вже світатиме початок. Залишили машину в розпадочці, пішли лісом до узлісся. Там зупинилися, напарник залишився внизу, а я поліз на дерево з оптикою - озирнутися, що в околицях діється. Бачу - корпуси, і не так щоб зовсім вже занедбані, шибнулися цілі майже всі, у дворах трави трохи, не те що в інших місцях - до пояса... По всьому виходило, що живуть тут, проте тиша стояла цілковита, і руху ніякого не було. Тут раптом трохи праворуч від мене черги пройшли – хтось із автомата бив короткими. Я оптикою туди. Бачу, на даху одного з корпусів незнайомий мужик, як щур зацькований кидається, стріляє без розбору на всі боки. Хто його так налякав – дивлюсь і зрозуміти не можу: він там один був. І ось тут...
 почалося... Я все бачив, як на долоні. Автомат у нього з рук сам собою полетів... Наче крила біля залізця виросли! І тут, ялинки-моталки, дивлюся, а перед ним сам собою висить ще один. Отак у повітрі жалом до нього і висить, і не тримає його ніхто. Що далі було - це не на ніч розповідати... Хвилин п&apos;ять того чоловіка різали. Потроху так, суки, їхня мати за ногу: там поріз, тут укол... Бідолаго скоро вже весь у крові був... Потім, як він уже в ногах заплітатися став, його ніж теж вибило; тут мужика як підніме в повітря, як заверне пару разів... Я такого в житті не бачив - натурально, як ганчірку крутило... Я в три секунди мокрий став... Потім... Ні, все, не буду. Загалом, як я віддихався, ще хвилин п&apos;ять нишпорив прицілом по околицях. Руки тремтіли, оптика від поту мокра стала... Ну, хоч би одне створіння! І у звичайному діапазоні та в інфачервоному - ні-чого. Як я зліз, напарник на мене подивився, та й питати передумав. А як повернулися на базу, я тиждень до брів надирався, 
не просихав... Потім, як відійшов трохи, розпитував наших - може хто про таке чого чув? Тільки народ на мене поглядати почав косо - годиною, чи не рушив? Ось такі справи...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Жах у НДІ</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Брати, ми патрулювали околиці чорного лісу і натрапили там на невірного-одинака. Він почав звертатися, тому ми не вбили його, але він ще наполовину перебував у своєму тваринному стані... Я знаю, що мудрий Моноліт зробив це для всіх нас: він знову показав нам справжнє обличчя своїх ворогів. Тепер наша віра ще більше зміцнилася! Наближається, браття!.. Наближається перемога над невірними, і тоді Моноліт виконає наше потаємне бажання! Істинно відданих він наблизить до себе, до слави своєї, величі своєї! Ми вічно будемо в сяйві його!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Перетворення на чорному лісі</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Загалом, мій друг один ось чого розповідав. Підняло його посеред ночі начальство: &quot;Бігом до лабораторії! Вантаж прийшов&quot;. Він, сонний, не включається: який вантаж? Вони йому: &quot;Ти що, спирту казенного перепив? Труп свіжий на столику, їсти подано!&quot; Він до столу. А там таке... Він по ходу жмуриків із Зони на своєму віку побачив: і тобі порвані, і смажені-варені, і мутантів попався не один десяток, а тут одразу в шлунку вечерю гуляти почав. З першого погляду, без двох хвилин людина, тільки голова на нормальну ні фіга не схожа: здоровий такий гарбуз, горбистий. Ну і тіло – концтабір, млинець. Шкіра та кістки. Але це він потім розібрав, а спочатку, каже, дивлюся, місиво якесь: все навиворіт, заляпане оранжево-червоною капістю, кров типу... Ці гондураси боєприпасів не пошкодували. Це, каже, була суміш дуршлагу і порваної грілки... І взагалі вони явно по ньому в своїх говнодавах добре погуляли; не об&apos;єкт, а шматок м&apos;яса в чорному ганчір&apos;ї. Коротше, він весь р
ешту ночі і половину ранку горбатився. По ходу, виходить, це та сама тварюка, яку місцеві за ілюзіоніста знають: чорні ганчірки, видіння у сталкерів, голова метр в обхваті... Прикольно те, що його обличчя, хто бачив, вважали, що це, на кшталт, тім&apos;ячко. Ні, особистість у нього натурально є, тільки дрібна зовсім: моргалки не відкриваються, і ніс як шпилька, хоча паща здоровенна, прям косяк біля воріт. Ходить, видно, і голову на груди звисає - сил нема рівно тримати... Мозгляк... А уявляєте, чого ці тварюки на обід їдять. Грибки! Грибочки! Коротше, всі бачили - у Зоні грибів повно, то &quot;старі&quot; зуб дають, що ці тварюки з них сік тиснуть. Гурмани, млинець... А ще знаєте, чого в його мішечку на боці приховано було? Ну? Та куди вам! Коротше, мізки там у нього були в&apos;ялені. А знаєш чиї? Контролерські!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Вечеря патологоанатома</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Прибився до нас тут дурень один у похід углиб Зони... Чешем, отже, скинемось на п&apos;ять хвилин відпочити, а він одразу на п&apos;яту точку й розслабляється. А як іти, то він останнім дупу від землі відриває. Ну й дорозслаблявся... Відстав, а там його контролер за мізки цап - і готово... Так от, запам&apos;ятовуйте мораль історії. Шурхіт там чи вітерець якийсь підозрілий... Хай хоч зайчик пробіжить, хоч зайчики тут не дай Боже... Одним словом, готовим кожну секунду треба бути. Щоб магазини, гранати під рукою та автомат на безперервному були. Якщо вже побачили що, висаджуйте відразу півріжка. Якщо за кущами щось - теж б&apos;єте, а вже потім питайте. Тут курс молодого бійця такий: не вбрання навішають, а з тельбухом зжеруть, пукнути не встигнеш! Так, щодо контролерів – окрема історія. Припустимо, відстріляли ви по шурхіт і падайте відразу ж, в ту ж мить! Хоч на спину, хоч як. Контролер чіпляє, якщо бачить вас, зосередитись йому потрібно, чи що. Поки засмагаєте в тіньці, слухайте в оби
два вуха - чи шарудить, чи йде якась погань до вас. Можна тихенько затвор переклацнути, та й гранати теж не зайве приготувати... Загалом, якщо тихо все, рахуєте до трьох і валите! Валіть кудись подалі! Ну що, всмоктали? Ех... Себе щохвилини бережіть - тільки так тут і вціліти можна...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Легкий видобуток контролера</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Я що думаю… Навіть не те, що думаю – так, прикидаю… А раптом усе – ось усе, що тут є, – експеримент який над людьми? Це, можливо, якісь чоловічки зелені... А що? Не гірша за інших версія... Цікаво мені: якщо це щось подібне до полігона, то чого саме вони тут обкатують? Перевіряють, за якими артефактами ми найбільше слини пускаємо? Чи це взагалі бомби якісь, га? Розростили їх по всьому світу, по лабораторіях всяким, багатії порозщедрилися... Ні, ну ось це класно!.. Оце б з моїм задоволенням!.. Купили з-під підлоги якусь хрень... купу бабла відвалили. Типу &quot;у нас крутіший за всіх&quot;, заздріть, барани... а воно... воно... як-як херене!.. Ой, клас!.. Ой, не можу!.. Ой... уф- ф-ф... А взагалі, звичайно, фіг його знає, що насправді... Хіба той, хто за радар ходив, може щодо цього розказати... Ну так, вони, може, і знають, тільки сказати не можуть - мукають і слини пускають. Може, тому якраз і пускають... Ех... От і лізуть усякі думки... Невесело воно взагалі...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Підводні камені</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Так... пам&apos;ятається, хтось мене вчора про щось питав, а я забув... А, згадав. Є, отже, цікаві, чому в Зоні тільки наші яйцеголові копошаться, а іноземці і носа не говорять, хоча тут матеріалу Нобелівок тисячі на три ... Отже, відповідаю за пунктами. По-перше, з якого дива самим сюди лізти, коли можна нашим грант дати з такими умовами, що вони тобі все, що треба, самі на блюдечку принесуть? Ну а якщо по-друге, вони насправді тут бували, і багато. Це останні роки два зарубіжці до Зони бояться лізти... стався з ними один великий облом. Тепер тільки скуповують матеріали та інформацію. Платять загалом непогано, тож багато одинаків на них працюють, та й мародери теж... Що, не чули про цю історію? Ну даєте! Уся Зона на вухах стояла, а ви як із неба впали. Загалом, закидання було велике. Одних вчених чоловік тридцять із половини світу... все світила, ясна річ, туди-сюди... Готувалися серйозно: грошей зарядили - хоч одним місцем їж, обладнання - гори. Взяли із собою взвод військспеців для 
охорони, трійку провідників із наших, на бронетранспортери екрановані занурилися і відчалили. Щось... Повернулися за тиждень... дванадцять чоловік на вбитому в мотлох бронетранспортері. До колючки вийшли біля Гнилого лісу, а там їх уже чекали... мародери. Так... Цим пофіг, звідки люди вирвалися... Поклали майже всіх. За периметр лише троє вибралися – двоє наших та один яйцеголовий. Чоловік від вражень потужно горищем рушив... Ну, його швиденько за комір - і лікувати. Він тепер книжку про Зону пише. Наші ще нічого - досвід допоміг. Хоча... теж, мабуть, по-своєму рушили: один пішов до радару і зник, а другий на Велику землю подався. Ну а решту Зона взяла. Про Містечко-32 чули? Ось там вони й потрапили. Спочатку все начебто тихо було... ну, в межах... Вони там знімали-заміряли, проби збирали, в аномалії тикали приладами... А потім у них почалося божевілля. Масове. Народ почав повільно дахом їхати. Мені наш - той, що на спокій пішов - розповідав... Хтось горло починав собі нігтями роздират
и, хтось голову собі об стіну розбивав, а хтось просто - стовбур у рот, і... А тут ще звірина поперло. Хтось у собі був, забарикадувалися в будинку. Уявили, так? Зовні ніч і всі навколишні тварюки, а всередині люди з котушок злітають один за одним. Одним словом, під ранок ті, хто ще розуміти міг, абияк вирвалися. Назад гнали навпростець, без дороги; навіть пару аномалій зачепили... Дісталися Гнилого лісу... А з тих, хто там залишався, нікого так і не знайшли. Хлопці лише кажуть, що в тих місцях різко побільшало контролерів. Так... Ось з того часу в Городок-32 ніхто не сується, а іноземця в Зону і калачем не заманиш...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Хроніки яйцеголових глобалістів</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Так ось чого я сказати хотів. Коли боргівці того ілюзу брали, я ж поряд був! Та я випадково взагалі у тих краях опинився! У моєї тачки праве переднє полетіло: болти на купині зрізало. І на запчастини повний нуль. Поматерився я як слід, а потім дай, гадаю, на завод схожу, підберу потрібні. Ну, там кілометр іти було, туди-сюди – на півгодини діл! Та й бував я там раніше... Тут раптом бачу &quot;Борг&quot;! Та не просто патруль, а штук півсто! Ну, думаю, млинець-компот!.. Як стояв, так у кущі й завалився. &quot;Якщо помітили і прочісувати почнуть, - гадаю, - тут мені і триндець&quot;. Заліг, коротше, у ямці і намагаюся не дихати. А тут стрілянина! Щоб такими чергами шмаляли, я тільки раз у житті чув... коли Першу базу брали - старі, пам&apos;ятаєте? Загалом, лежу, слухаю в обидва вуха... Воно собі бахає, а потім ще й як гримне!.. За хвилин п&apos;ять затихає, і до мене ніби ніхто не йде. Ну, я нахабства набрався, підвівся чуйно і в бінокль дивлюся. А ці швиденько витягуються з цеху... пом
&apos;яті такі, жмуриків своїх за собою купу тягнуть та ілюзи на брезенті... ошметки вже одні від ілюзу залишились... Утягнулися в лощинку. Потім чую - двигуни заревіли, і звук пішов. Я ще почекав - наче нікого. Я всередину. Ну ясно, що після &quot;боргу&quot; хрін чого знайдеш! Але ж цікаво! Це, я вам скажу, щось було! Стіни вони майже наскрізь продирявили. Балки поперек підлоги валяються, шматок даху обвалився. Гільз по коліно – натуральне стрільбище. Кровіща, ошметки якісь... Корисного, правда, нічого не знайшов - так, два ріжки повних та автомат валявся, притиснутий балкою, не витягти... Про болти я, ясна річ, і думати забув... Повернувся до тачки , подумав п&apos;ять хвилин, зняв по болті з решти коліс ... ну і доїхав потихеньку ... А вийди я туди раніше на півгодини ... Мда ...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Ілюзія &quot;Борга&quot;</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Так, то я тоді аж до околиці Прип&apos;яті дістався. Ну і вирішив насамперед озирнутися. Знайшов точку вище - там велика котельня була з трубою. Ну, зайшов акуратно... начебто, дивлюся, чікі-піки все - пил лежить, слідів немає... Вліз у топку і поповз: там усередині труби сходинки були. Нормально лізу, навіть нагар уже й не брудниться - скам&apos;янів... Обережно висовуюсь... Краса! Півміста як на долоні! Витяг бінокль і оглядаюсь... (невелика пауза) Ну й далі... Зібрався вже, значить, сповзати вниз, а тут думка проскакує: що під самим носом коїться, і не подивився! Перегинаюсь трохи через край, дивлюся на один бік, потім на інший... Оба-на! Оце б потрапив! По внутрішньому двору карлик розгулює! Головне, я ж униз майже поліз! І то добре, що він мене поки що не бачить. Тільки вежу я йому знести не можу: АКС на спині висить, а труба вузька зовсім, не обернутися. З ПМ, що під пахвою, тухла справа - там метрів п&apos;ятдесят, перепад по висоті до того ж... коротше, якщо одразу не влучу - а
 не влучу - тоді точно кердик. Сиджу, розмірковую. Ну і дивлюся заразом, чого він там робить. А робить він щось незрозуміле. Спочатку бадьоренько так, з вогником, рився в купі мотлоху - тільки шматки праворуч-ліворуч розліталися. А потім раптом як стояв, так і завмер. Начебто прислухався. Ну, а там зовсім бардак почався. Сміття в тій купі стало ворушитися. Карлик швиденько відстрибнув, став так стовпчиком, руки до голови приклав, долоні якось хитро вивернув... а в нього як полетить!З усіх боків!.. Заліза, цегла, руберойд, гілки... Його так з головою й накрило. Ну, гадаю, все. Піпець кошеняті, більше ссати не буде... Ні дуля! Дві секунди мотлох цей полежав, а потім так само як-як бризне на всі боки! Там обрізки труб були, так вони прямі в паркан бетонний повтикалися. Постояв карла ще з півхвилини, подумав собі чогось, а потім розвернувся і в будинок потопав. Я ще хвилинку дух переводив. &quot;Ну, - думаю, - хорошого потроху, валити звідси час&quot;. І раптом димом потягло. А потім і при
пікати стало. Та йдіть у пень! Вогонь хтось розвів! За хвилину дихати вже не було чим. Абияк вигріб на край труби, там майданчика ніякого, сиджу, ніжки звісив... Тільки дим все одно очі їсть, повітрю не вистачає... коротше, валити треба терміново! Слава Богу, я з собою репшнура завжди сорок метрів тягав на всякий пожежний випадок... точно, що пожежний... Загалом, склав я його навпіл - він не дуже товстий був - як би на трубі зафіксував, хустку шийну навпіл розірвав , на безпалки намотав зверху, та й поліз, усім богам помолячись... В голові одна думка: аби не зірватися! Ні страховки, нічого, шнур долоні ріже... Ну і, звісно, ??згідно із законом підлості метрів п&apos;ять до землі його не вистачило. Сигати довелося. А що робити? Ох, я й загримів! Пощастило, хоч не зламав нічого... Але обдерся і ногу праву потяг — здоровий! Потім думав, що взагалі зв&apos;язки порвав. А тоді смикнув звідти так, що золоту медаль у бігу, мабуть, виграв би...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Сірий у Прип&apos;яті</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>А я тоді своїм очам не повірив. Ось, начебто, є гарні дівчата, так? Але ця була... вона... Досконалість. Так. Ось. Досконалість. Таке було відчуття, що світ навколо неї чорно-білий і розмитий, вона одна лише у кольорі та різкості. Як вона рухалася! Я такого також ніколи раніше не бачив. У мене аж кому в горлі підвівся. Ну, здалася їй ця наука! Що їй тут у Зоні робити?.. Ну так, у Зоні. Надвечір справа була... Біля автовокзалу, там дев&apos;ятиповерхівка окрема. Спершу щось у вікні на першому поверсі промайнуло. Я автомат швидко з запобіжника зняв і тут дивлюся - з під&apos;їзду виходить... Мені очі захотілося протерти очі - чи мало чого від Зони очікувати можна? А вона личить. А я стою як дурень, очі... Автомат, правда, напоготові тримаю - звичка вже... Тут вона мене помітила... Усміхнулася... Привіталася... А я слухаю і не чую, все на неї дивлюся. Вона в синьому комбінезоні була, яскравому такому... Але не балахоністом, а майже облягаючому... Фігура в неї щось фантастичне! Тут тільки 
до мене дійшло, що я не слухаю зовсім, що вона каже, стою і посміхаюся до вух... Вона, виявляється, була з дослідницької групи. Запитувала, чи маю я можливість їй допомогти. Їй! Та я б заради неї в аномалію поліз!.. Сказала, що вона займається цими, як їх... Ендеміками Зони. Ну, рослинами, які тільки тут трапляються. Сказала, що втекла від охорони, бо з ними ніякої свободи дій немає, і сама прийшла сюди. Не знаю. Я повірив. Погодився допомогти притягнути їй дещо. За дві доби прийшов, як домовлялися. Разів п&apos;ять мало не накрився, доки збирав. Іду, а в самого в голові одна думка: ось зараз я її знову побачу! І нічого! Я навіть удома того, де її зустрів, не побачив. Отак... Але яка вона була! Вона ж зсередини прямо світилася.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Чоловіча самотність</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Місцевий фольклор</text>
	</string>
</string_table>
