<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="escape_trader_miniquest_0">
		<text>Слухай, ти казав, що для мене щось лишали, так?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_1">
		<text>А... Так, є тобі згорток.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_2">
		<text>Ось і чудово. Давай його сюди.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_3">
		<text>Згорток твій, звичайно. Я ні на що не претендую, не подумай. Тільки я його зберігав у себе, правда? Надійно, між іншим. А раптом там гидота яка шкідлива? У мене, сам розумієш, і так здоров&apos;я мало лишилося...\nКоротше, я вважаю, що сотня карбованців мені за зберігання – справедлива ціна. Згоден?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_5">
		<text>Ну і жадібний же ти! Тримай, тисне, &quot;за зберігання&quot;.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_6">
		<text>Все слушно. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_7">
		<text>Зовсім нахабнів? Або віддаєш мені скруток, або я настукаю кому треба.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_4">
		<text>Чорт, з грошима напруження. Заберу згодом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_8">
		<text>Ось, отримай свій згорток дорогоцінний.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_9">
		<text>Ой, налякав. І кому ж ти настукаєш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_10">
		<text>Новачкам у таборі. Фіг вони у тебе після такого щось куплять.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_11">
		<text>військовим. Думаєш, чи не зацікавляться торговцем на території Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_12">
		<text>Тобі по лисині. Хочеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_13">
		<text>У мене є друзі. Дуже впливові сталкери, між іншим.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_14">
		<text>Не куплять ці – куплять за пару днів інші. Це ж Зона.\nВибратися назад вони не зможуть – на блокпосту солдати, углиб йти – снаряга потрібна, зброя. А де ти це візьмеш, як не в мене?\nТо що, погрожує комусь іншому, зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_15">
		<text>Ой не можу! Не можна так смішити...\nЯк ти думаєш, хто мені спорядок постачає, патрони списує на продаж? А артефакти замовникам із Зони переправляє? Військові, навпаки, зацікавлені в моєму бізнесі.\nАле ти сходи до них, сходи. Цікаво, чи пристрелять тебе відразу чи довічне впаяють? А за згорток тоді не турбуйся. Ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_16">
		<text>Блін, шкода сто карбованців - так і скажи. А то всі такі нервові - &quot;по лисині&quot; відразу...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_17">
		<text>Запам&apos;ятай: у Зоні будь-яка дружба швидко закінчується, якщо йдеться про серйозні гроші. Та й що мені твої друзі? Сьогодні є, завтра вже й забули, як їх звали. У Зоні не дуже довго живуть, зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_18">
		<text>Коротше, сотня рублів за зберігання – і забирай свій пакунок.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_19">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_20">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_0">
		<text>У тебе для мене дещо лишали, правильно?</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_1">
		<text>Так, невеликий згорток. Лежить собі, багато місця не займає... Я про нього майже забув. А що, він тобі потрібний?</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_2">
		<text>Так, потрібний.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_3">
		<text>Ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_4">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
</string_table>
