<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_101">
		<text>Дякую тобі за допомогу, сталкер! У такій справі кожен ствол на рахунку.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_102">
		<text>Що ви із цими не поділили?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_103">
		<text>Якби знати. Поверталися ми з Лисом і Рудим із ходки, вже навар прикидали, що нам Сидор за хабар відвалить... Тут ці типи й налетіли, на найманців схожі. Рудий хотів за бетонними плитами сховатися, та в &quot;Кисель&quot; потрапив, довелося мені на себе їх відволікати. Долучався ось. Добре, що інша група сталкерів поблизу сталася, допомогли. А що з Лисом та Рудим – не знаю навіть.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1041">
		<text>Я зустрів Лиса на Кордоні, він каже, Рудого довелося тут же в тунелі якомусь лишити. Ось ліки йому Лікар зварив спеціальне, несу, може, встигну допомогти.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1042">
		<text>Лис на Кордоні, йому теж добре дісталося. Він сказав, як огортається, сюди рушить, до Рудого. А сам Рудий далеко не пішов, тут він у тунелі відлежується. Я йому від Лікаря спеціальну мазь приніс, так що жити буде.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1043">
		<text>Лис на Кордоні загинув, про Рудого нічого не чув.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1044">
		<text>Мда, та й справи творяться. Твоїх друзів я не зустрічав, сподіваюся, вдалося їм вирватися із цієї заварушки.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1045">
		<text>Лис на Кордоні, йому теж добре дісталося. Він сказав, як огортається, сюди рушить, до Рудого. А сам Рудий далеко не пішов, тут він у якомусь тунелі.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_10511">
		<text>Хм, у тунелі? Якщо ти далі у своїх справах зібрався, то, може, я Рудому віднесу те, що там Лікар наварив?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1055">
		<text>Уф... З одного боку, добре, що обидва вижили, з іншого... знаю я, які рани від &quot;Киселя&quot; бувають, шансів у Рудого не багато. Дружище, рятуй: Болотного Лікаря знайти треба, він точно зможе допомогти. На Кордоні він десь, як я чув...</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1061">
		<text>Ну гаразд, ось, тримай мазь.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1062">
		<text>Не варто, адже я сказав, що саме йому на допомогу поспішаю.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1065">
		<text>Так... взагалі-то Лис теж мене про це просив, але... не знайшов я Лікаря. Гаразд, спробую ще пошукати. Скоро повернусь.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1051">
		<text>Уф, я радий, що все так вдало склалося, за таких розкладів! Ну добре. Як звати тебе, брате? І яким вітром занесло сюди?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1052">
		<text>Ось гідність! Пропади воно все пропадом... А тебе як звати, брате? І яким вітром занесло сюди?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_1054">
		<text>Ось і я сподіваюся, що вирвалися і скоро на зв&apos;язок вийдуть. А тебе як звати, брате? І яким вітром занесло сюди?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_106">
		<text>Міченим клич, а ти, як я розумію, і є Крот?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_107">
		<text>Так, мене Кротом кличуть. Ми з хлопцями раніше в купах радіоактивних намагалися цінне щось знайти, та по підвалах різних тинялися. Тільки особливо цінного нічого вже не залишилося. Тепер, як і більшість сталкерів, пошуком артів промишляємо.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_108">
		<text>Зрозуміло. Ти про Стрілка чув?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_109">
		<text>А чого тебе Стрілець зацікавив? Про нього легенди ходили, про його удачливість, про багаті схованки з артефактами. Багато хто намагався до нього в групу потрапити, але... Чутка була, що тут, у підземеллях Агропрому, у нього притулок обладнаний, але досі його так ніхто й не знайшов. Я, до речі, теж намагався – безуспішно. Занадто там небезпечно, загазованість висока і морок суцільний, без гарного спорядження краще не потикатися. У торговців поцікався про костюм із протигазом, а краще - зі шолом-маскою. Тримай ось таблеточку, яка тимчасово покращує зір у темряві. Там, внизу, дуже знадобитися може.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_201">
		<text>Дякую тобі за допомогу, сталкер! У такій справі кожен ствол на рахунку. Це про тебе Сірий повідомлення надсилав? Мічений, так?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_202">
		<text>Так це я. Що ви з цими не поділили?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_2051">
		<text>Уф, дякую, Мічений! Я радий, що все так вдало склалося з огляду на наявні розклади...\nСірий написав, ти Стрілком цікавишся, правда?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_2052">
		<text>Ну слава Богу! Навіть не знаю, як і дякувати тобі, Мічений. Сірий написав, ти Стрілком цікавишся, правда?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_2053">
		<text>Гаразд, як скажеш. У будь-якому випадку - дякую тобі величезне! Сірий написав, ти Стрілком цікавишся, правда?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_206">
		<text>Так, у мене провал у пам&apos;яті ґрунтовний, а він поки що – єдина ниточка до мого минулого.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_207">
		<text>Про Стрілку легенди ходили, про його удачливість, про багаті схованки з артефактами. Багато хто намагався до нього в групу потрапити, але... Чутка була, що тут, у підземеллях Агропрому, у нього притулок обладнаний, але досі його так ніхто й не знайшов. Я, до речі, теж намагався – безуспішно.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_2071">
		<text>Ех шкода. Я сподівався отримати від тебе, якщо й не пряме наведення, то хоч більш-менш суттєву інформацію...</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_2072">
		<text>Ну, пробач, якщо розчарував тебе. Надто вже небезпечно там унизу, загазованість висока і морок суцільний, без гарного спорядження краще не потикатися. У торговців поцікався про костюм із протигазом, а краще - зі шолом-маскою. Є ще варіант у місцевого прапорщика виміняти добрий комбінезон - &quot;Беріл&quot;. З цим вояком практично будь-які питання обкашляти можна, була б &quot;вогненна вода&quot;. Тримай ось ще особливу таблеточку, тимчасово загострює зір у темряві. Там, внизу, дуже знадобитися може.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_208">
		<text>А що це за &quot;таблеточка&quot;? Де ще взяти?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_209">
		<text>&quot;Котяче око&quot; називається. Це ботаніки на Болотах пропонують. Не за так, звичайно, в обмін на будь-яку монстрячу трібуху, але ж цієї зарази вистачає...</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_210">
		<text>Ботаніки?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_211">
		<text>Ти не чув? На Болотах... Ну, така місцевість, недалеко від Кордона. Є там тип табору, ще чистонебівці який збудували колись. Тепер там вчених загін – досліджують усіляких монстрів місцевих. Нашому брату-сталкер іноді роботеньку можуть підкинути, платять в основному різними корисними розхідниками. Загалом, у них і &quot;Котяче око&quot; є, і антиради, і апетечки, і таке інше. Будеш там – сам побачиш.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_212">
		<text>Значить, на Болотах, кажеш. А як там загалом?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_213">
		<text>На Болотах-то? Так, як сказати... Окраїна Зони. Артів майже не буває, а звірі дрібного та капосного дофігища. Є там один дідуган, то він плащі зі шкіри шиє чудові, в основному для місцевої братви. Я бачив, деякі навіть із протигазами хизувалися в таких... босота. Десь на півночі Болот той дід влаштувався. Ще військові там якісь сидять на нафтовій свердловині, бензинчик женуть помаленьку. Ось, мабуть, і все, що є помітного.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_214">
		<text>Зрозуміло. Гаразд, рушив я.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_301">
		<text>Помічений, я розумію, що ти, напевно, хочеш ще про щось спитати, але спершу треба врятувати Рудого. А потім підходь - із задоволенням відповім на всі твої запитання.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_302">
		<text>Привіт, Мічений.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_303">
		<text>Радий бачити тебе, Мічений.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_new_3011">
		<text>Зрозумів, уже біжу.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_101">
		<text>Радий бачити тебе, Мічений.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_102">
		<text>Так, здоровий. Тут тепер влаштувався, значить?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_1031">
		<text>Приятеля ось поховав. Помер він. Так і не дочекався допомоги. Думаю тепер, що робити далі. Звалювати треба. Набридло все!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_1032">
		<text>Рудий ось потихеньку одужує. Посидимо з ним. Місце тут тихе, непомітне. Як усе утворюється, звалювати, мабуть, будемо. Набридло все!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_104">
		<text>Зрозуміло. Що ж, якщо є з чим звалювати – чому б і ні.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_105">
		<text>Думаю, вистачить на наш вік. Хоча. Багато добра ніколи не буває. Але я вже вирішив – вистачить. Деякі дрібниці доробити треба, щоб із чистою совістю залишити Зону цю. Вирішу ще пару-трійку справ і все - точка!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_106">
		<text>А чи є куди повертатися? Тебе хтось чекає?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_107">
		<text>Та вже й нема кому, та й не треба.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_108">
		<text>А я навіть не пам&apos;ятаю був у мене хтось, хто б чекав.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_109">
		<text>Щасливий ти в чомусь, Мічений. Вільний від минулого. У тебе лише майбутнє.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_110">
		<text>Де це майбутнє? Тут би зі справжнім розібратися.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_111">
		<text>Це так.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_201">
		<text>А! Здорів, Мічений. Все метушишся?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_202">
		<text>Так, доводиться. Жити якось треба. Ноги годують.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_203">
		<text>Зрозуміло. Я ось що згадав. Тут недавно один сталкер був, теж Стрілком цікавився. Я про тебе й подумав... Щось останнім часом минуле багатьом спокою не дає. Може, збіг? Загалом, якщо з&apos;явиться знову, я постараюся довідатися, що в нього на Стрілка є.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_204">
		<text>А хто такий? Звати його як? Може, я сам його знайду.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_205">
		<text>Звати? Ось імені не пам&apos;ятаю ... та він начебто і не представлявся. Ми не довго спілкувалися – поспішав він сильно.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_206">
		<text>Крот, згадуй, що він казав? Не просто так він саме до тебе прийшов. У Зоні всі знають, що ти дигерством промишляєш.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_207">
		<text>Запитував про місцеву підземку, ще про штрек щось і про ліс... Я особливо не поширювався. Так, аби розмову підтримати. А куди пішов? Стривай, ось я балда, точно, в Рудому лісі ж старий виробіток є. Як я раніше не зрозумів. Я сам, у тих краях, давно був, забув. Може, він туди подався? Чутки про той ліс різні ходять. Тягне туди сталкерів, як магнітом. Дуралеї... Звіра та аномалій там - жах.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_208">
		<text>Не густо, але й на тому спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_209">
		<text>Ти вже не обессудь. Ми побудемо тут ще, тож навідуйся.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_after_301">
		<text>Привіт, друже, як сам? Ну, сідай.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_0">
		<text>Ти щось про прапорщика говорив, з яким про спорядок домовитись можна. Як мені його знайти?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_1">
		<text>У будівлі НДІ &quot;Агропром&quot;, дорогою на захід, зараз група військових влаштувалася. Вони нас не чіпають, а ми їх. Група невелика, людина 30. Формально командує ними хтось із офіцерів, але вони на вахті регулярно змінюються. А ось справжня влада там – прапорщик Шерстюк. Через нього можна провертати невеликі угоди, він може і спорядженням допомогти, і питання деякі вирішити.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_2">
		<text>І що, на КПП мені йти до них, і просити покликати Шерстюка?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_3">
		<text>Ні звичайно. До західного комплексу краще близько взагалі не потикатися. Шерстюка можна іноді застати, так би мовити, на нейтральній території. Він під третю опору ЛЕП виходить, що з боку східних воріт НДІ. За горілку він тобі зі зброї що хочеш притягти. А, може, й не лише зі зброї.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_41">
		<text>Зрозуміло. Розкажи мені про це місце.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_5">
		<text>Вся ця округа належить до території НДІ &quot;Агропром&quot;. Сам будинок інституту знаходиться на заході. А завод – ось він, прямо перед тобою. Будинки давно були покинуті, і взяти там нічого. Але останнім часом військові почали щось активно шукати.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_61">
		<text>Розкажи докладніше про інститут.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_71">
		<text>Про цей інститут легенди ходять. До аварії в 1986 році тут тільки й було, що самотня будівля інституту селекції та генетики злакових. На місці заводу були експериментальні поля. Після аварії інститут закрили, а поля спалили. А потім згадали, будівлю побілили, обнесли парканом, бараки збудували. На місці полів збудували завод. Не знаю, чим там в інституті займалися, але грошей явно не шкодували.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_62">
		<text>Розкажи докладніше про завод.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_72">
		<text>Завод цей збудували наприкінці вісімдесятих. Начебто для того, щоб будувати та перевіряти машини, які здатні обробляти радіоактивно-заражений ґрунт. Але, наскільки я знаю, ніхто такої машини так і не побачив. Зараз він зовсім порожній. Тільки сталкери люблять там зупинятися. Кажуть, досить безпечне місце, якщо не заглядати в темні кути.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_new_42">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_dezertir_0">
		<text>Слухай, а що за рушник тут взагалі у військових? Я думав, вони по периметру тільки стоять і вглиб Зони забиратися не люблять.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_dezertir_1">
		<text>Звідки мені знати? Тут недалеко, на болоті, хлопчина один ховається, схоже, що саме з бази військових у вовку втік. Поговори з ним, напевно, щось прояснити зможе.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_dezertir_2">
		<text>Він там один?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_dezertir_3">
		<text>Начебто. Я його сам навіть не бачив, сталкер знайомий розповідав. Казав, що на вигляд - звичайний салабон-строковик. Потребу у жратві відчуває постійно, навіть шкода бідолаху.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_dezertir_4">
		<text>Зрозуміло, спробую його розпитати. Заодно й підгодую цього цього позбавлення.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_start_0">
		<text>Крот, у тебе такий вигляд, ніби ще мені сказати хочеш щось. Давай, викладай.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_start_1">
		<text>Загалом, так, попросити тебе хочу ... Не за так, звичайно, віддячити знайдеться чимось. Я ж тобі розповідав, як намагався схованку Стрілка відшукати в цьому підземеллі? Так от, забрався я в далекий колектор, звідти, за ідеєю, можна вибратися на територію інституа, де воїни базу собі обладнали. Непогане містечко, сухо, щурів майже немає, ось і вирішив я там поритися... А тут, як на гріх, вояки рейд затіяли в ці ж підвали. Я ноги до рук і бігом звідти. Але поспіхом ПДА свій посіяв. Ти все одно вниз збираєшся, може, шукаєш його? Вояки вже невірняка забралися звідти.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_start_21">
		<text>Гаразд. Потрапиться – принесу.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_start_22">
		<text>Ні, Кроте, нема мені такої дурниці займатися.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_start_3">
		<text>Чудово. Чекатиму тебе в тому тунелі, де Рудий відлежується.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_0">
		<text>Знайшов я твій ПДА.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_1">
		<text>Чи не пошкоджений?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_21">
		<text>Та ні начебто, ну якщо тільки кровососи подряпали трохи, хе-хе. На, перевір.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_22">
		<text>Так, роздавлений у мотлох! Одні уламки залишилися. Збирати не став.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_3">
		<text>Ціленький, навіть акумулятори не розрядилися. Давай свій, я тобі рецепт перекачаю як артефакт &quot;Ломота м&apos;яса&quot; отримати. А то, хочеш, артефакт дам, для покращення здоров&apos;я – саме те?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_41">
		<text>Скидай рецепт, інтерес у мене до них.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_42">
		<text>Для здоров&apos;я? Давай, підлікуємось.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_51">
		<text>Я на твій ПДА закинув. Ще пару аптечок візьми, теж знадобляться.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_pda_done_52">
		<text>Гарний артефакт, завжди знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="tex_agr_krot_PDA">
		<text>\nКрот просить знайти його ПДА, яке він залишив у підземеллі Агропрому, біля виходу на територію НДІ &quot;Агропром&quot;. Порадив знайти костюм із протигазом, а краще зі шолом-маскою</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_101">
		<text>Не стріляй, братику! Не стріляй!</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_102">
		<text>Ну-ну, заспокойся, потрібний ти дуже - стріляти в тебе. Ти що?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_103">
		<text>Я це... Сиджу тут, ось.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_104">
		<text>Звати тебе як, сиділець?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_105">
		<text>Коля... Микола Валуєв. А тебе?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_106">
		<text>Мене знають як Меченого. Ти що, втік із частини?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_107">
		<text>Пішов. Так. Жити бо хочу. А вони...\nНас у катакомби послали, щоб подивитися, що там твориться під базою. Там повна дупа. Ось ми з Саньком і дали драту. Інші, напевно, вже не мешканці. Але повертатись на базу я не хочу. Нами завжди всі дірки в цій проклятій Зоні затикають, чортові ублюдки.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_108">
		<text>Які катакомби?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_109">
		<text>Ну, підземелля. Тут під нами. Входів дещо є. Один просто на території бази. І звідти іноді тварюки всякі лізуть. Спершу вхід завалили, потім газ туди пустили, але не допомогло. Тоді начальству і спало на думку зачистку там влаштувати. Бійців послали.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_1101">
		<text>Гаразд, не кип&apos;ятись. Хочу спитати дещо.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_1102">
		<text>Гаразд, не кип&apos;ятись. Заспокойся...</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_111">
		<text>Та я... Гаразд...</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_201">
		<text>Мічений, знову ти... Може, є чогось їстівне?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_202">
		<text>Стривай трохи, хочу запитати дещо.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_203">
		<text>Жерти полювання! Вже щурів ловити доводиться... Ну кажи, що хотів?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_204">
		<text>Є чутка, що ваші тут недавно якісь важливі документи відшукали, ти в курсі про це?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_205">
		<text>Е-е-е... А! Це ти про те, що взяли з одного сталкера?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_206">
		<text>Може, про ці, а може, й про інші. Ти розповідай.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_207">
		<text>Загалом, тут вертушка нещодавно вимушену зробила. Послали групу наших - ну, треба ж перевірити, що там та як. Дорогою пацани нарвались на пару мужиків. Ті стріляти одразу стали, наші їх і поклали. Один живий ще був, хоч кілька куль заклопотав. Сказав, що з кишки вони йдуть – мабуть марив уже, як із кишки йти можна, не лайно ж? А другий мав портфель з паперами. Ось і вся історія.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_208">
		<text>Здається, я здогадуюсь, що то за кишка така. А далі що?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_209">
		<text>Да нічого. Принесли портфель, показали командиру. Той почав читати – захвилювався, терміновий сеанс зв&apos;язку із командуванням запросив. А що там і як далі – пес його знає.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_210">
		<text>А що у тих паперах було, є ідеї? Може, хтось із пацанів заглядав?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_211">
		<text>Слухай, братику, правда, мені б поїсти... Може, в тебе знайдеться ковбаса? Чи хоч хліба краюха?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_2111">
		<text>Знайдеться, тримай ковбаску.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_2112">
		<text>Консерва є, давай відкрию.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_2113">
		<text>Хлібочок є, не зовсім черствий.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_2114">
		<text>У самого зі жратвою проблема. Чекай тут, я принесу незабаром.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_251">
		<text>Мічений, удалося якої їжі роздобути?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_2511">
		<text>Так, ось, тримай ковбаску.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_2512">
		<text>Ага. Консерва є, давай відкрию.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_2513">
		<text>Хлібочок є, не зовсім черствий, підкріпи.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_2514">
		<text>Немає ще. Потім загляну.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_252">
		<text>О, дякую! Ти про папірці питав... Санек, земляку мій, був у тій групі, що ходила до вертушки. Він мені розповів, що пару листків із портфеля того витяг. Думав, це сталкерські записи ... ну, сам знаєш, деякі роблять позначки різні: про безпечні стежки, про місця, де артефактів багато знайти можна, або навіть про схрони. Потім, коли з&apos;ясувалося, що це зовсім не сталкерські нотатки, Санек злякався, що командир зовсім зневіриться на нього, якщо дізнається, що той стягнув кілька аркушів з портфеля. Тому вирішив сховати папірці у свій дембельський альбом і пізніше спалити їх у разі. А наступного дня нас у катакомби відправили. Саня прихопив свій альбом і сховав його в ящику, просто на спуску в підвали ці чортові. Напевно, там і лежить альбом досі.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_253">
		<text>Зрозуміло. Значить, кажеш, у катакомбах? Ох, і не хочеться туди, в темряву, лізти.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_254">
		<text>Помічений, якщо все ж таки вирішиш спускатися вниз, то врахуй, що без протигазу там небезпечно. Пам&apos;ятаєш, про газ тобі розповідав? Може, він ще й не вивітрився.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_255">
		<text>Угу, дякую за попередження.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_301">
		<text>Мічений, знову ти... Мені б жратви.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_401">
		<text>Мічений, знову ти... Мені б жратви.</text>
	</string>
	<string id="agr_01_dezertir_0">
		<text>Солдатику, ти в курсі, навіщо тут взагалі військові?</text>
	</string>
	<string id="agr_01_dezertir_1">
		<text>Я точно не знаю, але в курилці казали, що тут випробовували якісь нові машини. Чи то бойові, чи дезак... дезк... загалом, які радіацію прибирають.</text>
	</string>
	<string id="agr_01_dezertir_2">
		<text>І що, чи мало де і що відчували?</text>
	</string>
	<string id="agr_01_dezertir_3">
		<text>Та ці були атомні, в сенсі, двигун у них атомний. Лише їх і не вивезли. Склали тут, просто в ангарі. А щоби не розтягли, охорону надсилають. Раз на два місяці вертушками нас замінюють.</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_0">
		<text>Значить, сидите тут залізяки іржаві охороняєте, наче сторожа на складі? Тільки і всього?</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_1">
		<text>Так, як сказати... Спочатку так, а потім стався один випадок, ну, чисто хохма. У другому ангарі у нас лазню обладнали. І стали ми помічати: в одному з кутів негаразд твориться. Зайдеш туди - і все ніби повторюється, типу сказав хтось щось - повторює, упустить мило - знову кидає. А одного разу старшина мився, то в нього там коронки сталеві вилетіли.</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_2">
		<text>Чи мало, що в лазні буває... Якщо ще й із міцним.</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_3">
		<text>Це точно, буває багато… Але там начебто аномалія. Старшина командиру доповів, а той давай до центру дзвонити. Надіслали пару вчених із лаборантами. Ех... краще б із лаборантками. Так ці лаборанти потім у курилці розповіли, що ця аномалія перевернула весь вчений світ. Там людину на чотири секунди тому у часі перекидає. І що дивно – лише голого, якщо в одязі чи там зі зброєю – не виходить, все залишається тут.</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_4">
		<text>І що тепер?</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_5">
		<text>Тепер, наприкінці літа, збираються з усього світу делегації з&apos;їхатися. Випробовуватимуть прилади, шукатимуть інші такі ж аномалії. А щоб перешкод не було, ну там не дай Бог уб&apos;ють якогось світила, або щоб вертушку з якимсь президентом не збили, зверху наказали: вичистити весь район.</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_6">
		<text>Скажеш також. З дробовика чи ПМА вертушку збити. Не сміши.</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_7">
		<text>Та я не про сталкерів, з ними у нас перемир&apos;я... Вартові розповідали, що бачили якихось не місцевих. Одяг, озброєння, сталкери такого не мають. Мабуть іноземна розвідка зацікавилася.</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_8">
		<text>Кіно про шпигунів дивитися треба менше.</text>
	</string>
	<string id="agr_02_dezertir_9">
		<text>Ех... кіно нам не показували.</text>
	</string>
	<string id="agr_03_dezertir_0">
		<text>До речі, а чого ти один тут бомжуєш? Ти ніби казав, що з друганом разом зірвали.</text>
	</string>
	<string id="agr_03_dezertir_1">
		<text>Так, із Саньком. Він учора ввечері до Сидор намилився - їжею розжитися.</text>
	</string>
	<string id="agr_03_dezertir_2">
		<text>Далеко до Сидора тупотіти.</text>
	</string>
	<string id="agr_03_dezertir_3">
		<text>Неа, не дуже... Санек знає пряму дорогу – звідси на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="agr_03_dezertir_41">
		<text>А ти знаєш?</text>
	</string>
	<string id="agr_03_dezertir_42">
		<text>Це через Забутий хутір, чи що? Ну, так, є така... хоча &quot;прямий&quot; я її не назвав би.</text>
	</string>
	<string id="agr_03_dezertir_51">
		<text>Ні, сам я не хаджував там. А Саньку про ту стежку розповів його дружбан з іншого взводу, коли перезміна минула була. Він навіть на карті позначки зробив, тільки літа наш потім знайшов її і собі забрав. Усіх уже гад дістав.</text>
	</string>
	<string id="agr_03_dezertir_52">
		<text>Ага, ось я і думаю: чого це Санек так довго не повертається...</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_shema_dialog_0">
		<text>Служивий, є справа невелика до тебе.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_shema_dialog_1">
		<text>До мене справа? Я тут нікого не чіпаю, шкоди від мене ніякої, що це раптом?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_shema_dialog_2">
		<text>Та не кипишуй. Мені треба по-тихому потрапити до інституту, щоб стрілянини не було, розумієш?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_shema_dialog_3">
		<text>Мені б поїсти гарненько. З голоду котелок зовсім не варить. Тушоночки б, з хлібцем, та з водою солодкою. Може, пригостиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_shema_dialog_4">
		<text>Вічно голодний. Скільки тобі?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_shema_dialog_5">
		<text>Та небагато: п&apos;ять баночок консервів, батонів... ммм, з десяток, та й водички-енергетика, на запив, п&apos;ять банок. Так, і найголовніше, спальник принеси, будь ласка, бо ночами прохолодно буває.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_shema_dialog_6">
		<text>Ну ти, пацане, та й годі жерти! Сиди, принесу.</text>
	</string>
	<string id="tex_desertir_shema_have">
		<text>Дезертир попросив принести спальник, п&apos;ять банок консерв, десять батонів хліба та п&apos;ять банок енергетика. За це обіцяв намалювати схему патрулів на НДІ &quot;Агропром&quot;</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_0">
		<text>Ну як справи зі схемою постів?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_1">
		<text>Вже малюю, а з жертвою що? Приніс, чи що?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_21">
		<text>Так, як домовлялися. Тримай, лопай.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_22">
		<text>Боляче ти ненажерливий, поки не дістав стільки.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_31">
		<text>Дякую! Я тут по пам&apos;яті накидав. Щоправда, хто його знає, може, й змінилося вже щось.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_41">
		<text>Гаразд, зійде. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_5">
		<text>Стривай, Мічений. Може, допоможеш із однією справою?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_6">
		<text>Що ще?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_7">
		<text>Пам&apos;ятаєш, я розповідав, як нас у катакомби ті прокляті погнали? Вважай, як на забій. Я тому і змотався, а скільки хлопців загинуло... Я на велику землю повернутися хочу, але мені треба хоч якось виправдати свою втечу, інакше за периметром мене відразу заарештують. Я хочу довести, що нас на вірну смерть відправили, що той наказ був, ну...злочинним, чи що.\nУсі важливі папери, у тому числі письмові накази, зберігаються на другому поверсі головного корпусу, у металевому сейфі. Код від нього знає лише командир і, можливо, ще його заступник, прапорщик наш. Якби тобі вдалося якось роздобути наказ &quot;№... від...&quot;, то тоді я зміг би злиняти звідси. Мічений, дуже прошу тебе – допоможи! На подяку... навіть не знаю, що запропонувати тобі?! Є у мене приціл під вітчизняні стовбури, зі зброї потягнув, коли ноги робив. Я чув, що у Зоні оптику не просто дістати. Ну що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_81">
		<text>На базу я точно не полезу, але є в мене краще думка. Здається мені, з вашим прапором домовитися буде простіше, ніж Рембо з себе зображати.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_82">
		<text>Та ти здурів зовсім? Ні, хлопче, займися краще сталкерством, а про ці накази забудь.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_food_shema_dialog_9">
		<text>Чи є ідея, так? Чудово! Тільки на тебе і надія...</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_start_0">
		<text>Мені знаючі люди казали, що ваші бігали на бурштин?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_start_1">
		<text>А? Бурштин? Це де вчена база? Бігали, так, додому дзвонили. Сказати, що живі здорові, та й тому подібне. Доріжку у сталкерів довідалися. Один навіть карту для нас накидав, мені пацани показували. Сам я на Янтарі не бував – боязко, але дорогу підкажу.\nТільки...</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_start_2">
		<text>Що тільки?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_start_3">
		<text>Мені б поїсти гарненько. З голоду котелок зовсім не варить. Тушоночки б, з хлібцем, та з водою солодкою. Може, пригостиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_start_4">
		<text>Вічно голодний. Скільки тобі?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_start_5">
		<text>Небагато: п&apos;ять баночок консервів, батонів... ммм, з десяток, та й водички-енергетика, на запив, банок п&apos;ять. Так, і найголовніше, спальник принеси, будь ласка, бо ночами прохолодно буває.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_start_6">
		<text>Ну ти, пацане, та й годі жерти! Сиди, принесу.</text>
	</string>
	<string id="tex_agr_desertir_way">
		<text>Дезертир попросив принести спальник, п&apos;ять банок консерв, десять батонів хліба та п&apos;ять банок енергетика. За це обіцяв дорогу з Агропрому на Бурштин</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_0">
		<text>Привіт, служивий, не замерз?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_1">
		<text>Зі жратвою що? А спальник приніс?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_21">
		<text>Так, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_22">
		<text>Боляче ти ненажерливий, поки не дістав стільки.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_3">
		<text>Дякую! Я тут пам&apos;ятаю накидав місце переходу. Щоправда, хто його знає, може, й змінилося вже щось.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_4">
		<text>Схожу, перевірю.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_5">
		<text>Стривай, Мічений. Може, допоможеш ще з однією справою?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_6">
		<text>Що знову?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_7">
		<text>Пам&apos;ятаєш, я розповідав, як нас у катакомби ті прокляті погнали? Вважай, як на забій. Я тому і змотався, а скільки хлопців загинуло... Я на велику землю повернутися хочу, але мені треба хоч якось виправдати свою втечу, інакше за периметром мене відразу заарештують. Я хочу довести, що нас на вірну смерть відправили, що той наказ був, ну...злочинним, чи що.\nУсі важливі папери, у тому числі письмові накази, зберігаються на другому поверсі головного корпусу, у металевому сейфі. Код від нього знає лише командир і, можливо, ще його заступник, прапорщик наш. Якби тобі вдалося якось роздобути наказ &quot;№... від...&quot;, то тоді я зміг би злиняти звідси. Мічений, дуже прошу тебе – допоможи! На подяку... навіть не знаю, що запропонувати тобі?! Є у мене приціл під вітчизняні стовбури, зі зброї потягнув, коли ноги робив. Я чув, що у Зоні оптику не просто дістати. Ну що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_81">
		<text>На базу я точно не полезу, але є в мене краще думка. Здається мені, з вашим прапором домовитися буде простіше, ніж Рембо з себе зображати.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_82">
		<text>Та ти здурів зовсім? Ні, хлопче, займися краще сталкерством, а про ці накази забудь.</text>
	</string>
	<string id="agr_desertir_way_done_9">
		<text>Тільки на тебе і надія...</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_101">
		<text>Що, сталкере, чи не мене виглядаєш?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_102">
		<text>Хм, можливо. Як звати тебе, служивий?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_103">
		<text>Не знаєш? Я думав, що мене всі знають. Шерстюк моє прізвище, прапорщик старший за званням. Підтримую тут лад серед солдатиків. Ну а ти, красень, хто?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_104">
		<text>Я Мічений. Шерстюк? Я чув, чи патрони можна в тебе дістати?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_105">
		<text>Ну, в принципі, так, можна. Тільки одразу поясню: я тебе не знаю, чи мало, що в тебе в голові. Давай так, ти мені спочатку допоможеш трохи – а там і обговоримо про патрони та все інше. Іде?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_106">
		<text>Обрисуй ситуацію, тоді й конкретна відповідь буде.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_107">
		<text>Хм. Так, правильно мислиш. Значить так. Кілька днів тому два дебіла з моїх &quot;підопічних&quot; накурилися погані якийсь і вирішили шумахерів з себе будувати. Вигнали БТР із боксу і помчали Зоною. Далеко, звісно, ??не поїхали, влетіли до аномалії, розбили машину. Самі якимось дивом повернулися, потвори.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_108">
		<text>То й що?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_109">
		<text>А то! У бетері був чорний ящик з вертольота, що розбився. Ми мали його переправити фахівцям авіаторним. За словами старшого групи, яка розшукала цей вертоліт, там людей ніби навиворіт вивернуло - і не зрозумієш де що, купи закривавлених шматків замість тіл. Зона, мати її...\nНу от, тепер на цю чорну скриньку чекають. Мозок полощуть – де, та що. А &quot;щасливчики&quot; та інші душарі бояться лізти у те місце, де БТР розбився. Ти ж, я бачу, сталкер досвідчений, тебе парою собачок не налякати, може, витягнеш звідти цей &quot;ящик&quot;? Ну, а я віддячу. І надалі справи обтягувати зможемо.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_1101">
		<text>Глянути можна. А де це?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_1102">
		<text>Ні, я поки що не можу. Можливо пізніше.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_201">
		<text>Мічений, як воно, дозрів до нашої справи?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_202">
		<text>А де цей БТР? Далеко?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_203">
		<text>За словами &quot;гонщиків&quot;, не дуже далеко. Вони з воріт східних виїхали, проїхали дорогою повз болото, потім ліворуч погнали. Там на пагорб залетіли і в яр перекинулися. Отже, виходить, десь на північ від заводу з залізничною підстанцією. Недалеко. Ну як? Зганяєш?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_2041">
		<text>Я гляну. Якщо зумію – притягну.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_2042">
		<text>Хм, ні. Не до того мені.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_301">
		<text>Мічений, як там наша &quot;скриня&quot;?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_3021">
		<text>Ця помаранчева куля? Хм, а чому - &quot;чорна скринька&quot;?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_3022">
		<text>Я ще не знайшов де цей БТР ваш.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_3031">
		<text>О! Ну, мужику, з мене міхур... Жартую. Я знаю, ви, сталкери, завжди хорошої медицини потребуєте. Тримай ще сухпайок армійський, дуже поживний.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_304">
		<text>Дякую. Я ось, чого спитати хочу... Ти, випадково, нічого не знаєш про якісь документи, що ваші недавно знайшли в околицях?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_305">
		<text>Ну, як сказати &quot;знайшли&quot;? Зняли з кількох сталкерів. Ті потрапили нашій пошуковій партії і чомусь у пляшку полізли одразу, замість того, щоб трохи поділитися хабарем та розійтися світом, як воно зазвичай буває. Ось і поклали їх. Подробиці не знаю, та й не цікавився особливо, але краєм вуха чув, що знайшли за тих сталкерів якісь папери наукові. Чорт його знає, де вони їх накопали. Наш летеха, як прочитав ці писульки, відразу в особливий відділ повідомлення відправив. Я якраз у зв&apos;язку тоді чергував. Наскільки я зрозумів, у тих документах щось дуже важливе виявилося, але вони неповні, більшої частини не вистачає. Зверху пообіцяли спецуру надіслати, шукатимуть недостатнього. Якось так.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_306">
		<text>Зрозуміло. А що щодо обміну?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_307">
		<text>З обміном, Мічений, поки що затримка. Тут дехто хоче з тобою поговорити.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_308">
		<text>Хто де і про що?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_309">
		<text>Нині не до жартів. Справа дуже серйозна, і людина серйозна, відмова не прийме. У вагончику, що біля дороги до НДІ, тут поряд, за пагорбом, чекає на тебе наш особистий. Дуже раджу з ним поспілкуватися.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_310">
		<text>Ух ти... Схожу, не зменшиться. Сподіваюся, одразу не пристрелять. Останнє питання: а тебе взагалі тут як, чи часто застати можна?</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_311">
		<text>Так, вважай, щодня тут на посту, як багнет. Хоч і не відразу, але вдалося &quot;вмовити&quot; лейтенанта нинішнього, щоб у вбрання не ставив і взагалі по службі не напружував. А ось, як він зміниться, там подивитися.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_312">
		<text>Зрозумів. Ну, бувай, Шерстюк.</text>
	</string>
	<string id="sak_military_stalker_dialog_401">
		<text>Здоров, Мочений-перчений, нужда яка?</text>
	</string>
	<string id="tex_sherstyk_job">
		<text>\nПрапорщик Шерстюк, військовий з Агропрому, який веде справи зі сталкерами, попросив принести &quot;чорну скриньку&quot;, яка була в БТРі, на якій його &quot;шумахери&quot;, вирішили покататися, доки не потрапили в аномалію. Шукати потрібно десь на північний схід від заводу</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_0">
		<text>Я шукаю манометр, не знайдеться випадково?</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_1">
		<text>Ха! Ще один. Ви як змовилися. Нещодавно тільки сталкер якийсь шукав манометр, я ще думав, навіщо йому? Які такі балони він збирався заправляти. Але треба так треба. Я і другий прихопив про всяк випадок, і, схоже, не дарма.</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_2">
		<text>А як звати сталкера?</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_3">
		<text>Я не питав. Простий такий – село. Морда чи то рязанська, чи то тамбовська... То про що ми? Манометр, кажеш, потрібен? Для тебе – всього п&apos;ять бульбашок. Вважай - задарма.</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_4">
		<text>Це за якусь 100-грамову фітюльку?</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_5">
		<text>То піди і знайди таку фітюльку. Береш?</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_61">
		<text>Та беру вже... Ось горілка.</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_62">
		<text>Нема з собою стільки горілки. Ти не віддавай нікому, я ще підійду.</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_71">
		<text>Люблю, коли раз, і справа зроблена. Забирай.</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_sherstyk_72">
		<text>Тільки не тягни. Раптом комусь іншому закортить.</text>
	</string>
	<string id="tex_manometr_sherstyk">
		<text>Прапорщик Шерстюк за 5 пляшок горілки обіцяє продати манометр</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_2_sherstyk_0">
		<text>Я за манометром. Горілку приніс, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_2_sherstyk_1">
		<text>Я вже думав, що ти забув. Ось твій прилад. Якщо щось, у мене ще є.</text>
	</string>
	<string id="agr_manometr_2_sherstyk_2">
		<text>Мені й одного вистачить.</text>
	</string>
	<string id="agr_04_sherstyk_0">
		<text>Про дорогу на Кордон чув?</text>
	</string>
	<string id="agr_04_sherstyk_1">
		<text>То якою самохідники за горілкою до Сидора бігали? Важко було не чути, цей новий лейтенант усе нутро проїв. Дурне моє все тріщало, як з них хтось стежку намацав. Карту накорябали навіть. Летьоха і впіймав їх за цією балаканею, обшук влаштував, клоун.</text>
	</string>
	<string id="agr_04_sherstyk_2">
		<text>А чи зможеш цю доріжку підказати?</text>
	</string>
	<string id="agr_04_sherstyk_3">
		<text>Сам я не ходив, не по чину мені щурячими стежками бігати. А праці &quot;картографів&quot; цих доморощених я бачив краєм ока і особливо не вникав. Пам&apos;ятаю, шлях там тільки до ближнього Хутора був нанесений, а не до самого Кордону. Папірець цей летех за підсумком собі прибрав, ховає десь. У будь-якому випадку, якщо і є звідси коротка доріжка на Кордон, то простіше тобі дізнатися про неї від сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_0">
		<text>Мені потрібна кислота.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_1">
		<text>Що це за кислота? Навіщо тобі?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_2">
		<text>Звичайна, сірчана. У вас, мабуть, є техпарк якийсь? Де заливають акумулятори для техніки?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_3">
		<text>А! Так, є. Солдатик стежить за технікою, доливає кислоту в акумулятори за потребою. Чи багато потрібно? За банку напевно п&apos;яти бульбашок вистачить. Знайдеш?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_41">
		<text>Усього, забирай.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_42">
		<text>Нема з собою.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_51">
		<text>Тоді домовилися. Я передам бійцям. Через годину буде тобі банка кислоти.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_52">
		<text>Як принесеш, так і розмова буде.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_1_dialog_6">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_2_dialog_0">
		<text>Я за кислотою, пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_2_dialog_1">
		<text>Горілку приніс?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_2_dialog_21">
		<text>Ага, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_2_dialog_22">
		<text>Ще не всю. Стривай трохи.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_2_dialog_31">
		<text>Добре. Я передам бійцям. Через годину буде тобі банка кислоти.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_2_dialog_32">
		<text>Навіщо приперся тоді? Тягни всю і буде розмова.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_2_dialog_4">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_done_0">
		<text>Кислоту приніс?</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_done_11">
		<text>Такий собі швидкий. Сказав же – за годину! Почекай.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_done_12">
		<text>Ось твоя кислота. Бери, не обляпуйся.</text>
	</string>
	<string id="sherstyk_shkura_done_2">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="tex_sherstyk_shkura">
		<text>За п&apos;ять пляшок горілки пропорщик Шерстюк обіцяє дістати банку кислоти</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_101">
		<text>Допоможи, друже...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_151">
		<text>Привіт сталкер! Сідай до вогню, відпочинь.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_152">
		<text>І тобі привіт... Рудий, так?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_153">
		<text>Ми хіба знайомі?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_154">
		<text>Заочне. Ти мене не пам&apos;ятаєш? А Сидорович сказав, що це ти мене врятував.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_155">
		<text>Ось воно що! А я все до пуття не зрозумію: кого ж ти мені нагадуєш?! Добре виглядаєш, на труп зовсім не схожий! Як звуть тебе?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_156">
		<text>Не пам&apos;ятаю я справжнього імені. Клич Меченим.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_157">
		<text>Мічений? Це про тебе Крот розповідав, виходить? Це ти йому передав ліки від Лікаря, яке для мене призначалося?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_158">
		<text>Ага. Обов&apos;язок платежем червоний. Ось я і вирішив його повернути відразу, як тільки дізнався, що ти в біду потрапив.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_159">
		<text>Спасибі друг! Знаю, що ти не нагороди заради старався, але все ж таки прийми трохи припасів як подяку, від усієї нашої групи.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_160">
		<text>І вам спасибі...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_201">
		<text>Дякую тобі, друже. Як тебе величати?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_202">
		<text>Ти мене не пам&apos;ятаєш? А Сидорович сказав, що це ти мене врятував.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_203">
		<text>То я дивлюся, обличчя мені твоє знайоме. Добре виглядаєш, на труп зовсім не схожий! Так, як звати тебе?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_204">
		<text>Не пам&apos;ятаю я справжнього імені. Клич Меченим.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_205">
		<text>Ну, Мічений, дякую тобі ще раз. Як ти мене знайшов?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_2061">
		<text>На Кордоні Лиса зустрів, він теж був поганий, попросив знайти тебе і допомогти.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_2062">
		<text>Шкірився від типів якихось підозрілих. Ось забрів сюди випадково...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_207">
		<text>Що ж, з мене належить. Поки що я не маю нічого, але пізніше, сподіваюся, знайду, чим відплатити тобі. Адже знаєш уже, мабуть, що в аномалію я потрапив, так довелося рюкзак з хабарем кинути. Вже, мабуть, прибрав хтось ушлый мої дрібнички... У будь-якому разі, я поки тут якийсь час відлежуватимуся, а там, може, побачимося, за артами разом сходимо.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_2071">
		<text>Та гаразд, чого вже, ти мені допоміг, я тобі. Вважай, що у розрахунку.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_2072">
		<text>До речі, хочеш хохму? Був у мене з собою детектор аномалій спеціальний, що якраз розпізнає цю гидоту, &quot;Кисіль&quot; невидимий, в який я і вляпався. Свого часу у Шурупа його виміняв. Так ось, попало мене прибрати його в рюкзак буквально за пару хвилин до того, як ми в засідку потрапили. Неподалік зграя псів розляглася, не хотілося їх випадковим писком приладчика збаламутити. Навіщо це я? Якщо є бажання, спробуй пошукати мій рюкзак. Детектор у потайному відділенні лежав, тож, навіть якщо хтось уже порився у самому рюкзаку, то міг детектор і не знайти. Вийде знайти - забирай собі, мені він все одно не допоміг. Рюкзак я скинув біля трансформаторної будки, де вагони.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_208">
		<text>Що ж, спробую знайти твій прилад. А то вже самого задовбали ці &quot;Киселі&quot;.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_251">
		<text>Здорів. Начебто бачилися чи ні? Як звуть тебе?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_252">
		<text>Ти мене не пам&apos;ятаєш? Мені Сидорович казав, що, мовляв, Рудий мене з розбитої вантажівки витяг. Мічений я. Так клич.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_253">
		<text>Ну, Мічений, значить, будемо знайомі. А що сюди?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_2541">
		<text>На Кордоні Лиса зустрів, він теж був поганий, попросив знайти тебе і допомогти.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_2542">
		<text>Шкірився від типів якихось підозрілих. Ось забрів сюди випадково...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_255">
		<text>Хм, мене вистачило тут сильно. Але лежав начебто. Бігати, звичайно, поки не втечу, але помирати не збираюся. Ти теж дивлюся, на труп майже не схожий... Жартую. Гаразд, Якщо в тебе немає справ, давай відпочинемо.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_256">
		<text>А давай...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_hello_dialog_301">
		<text>Вітаю, Мічений. Ти у справі чи як?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_01_dialog_0">
		<text>Зараз допоможу. Тут Лікар ліки передав...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_01_dialog_1">
		<text>О-о-о!</text>
	</string>
	<string id="rygyi_01_dialog_21">
		<text>Так, треба просочити два бинти цією маззю.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_01_dialog_22">
		<text>Йорш твою мідь... Бінтів немає! Потерпи ще трошки, знайду бинти - повернуся.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_01_dialog_3">
		<text>Ох! Пристрели краще!</text>
	</string>
	<string id="rygyi_01_dialog_4">
		<text>Тепер бинтуємо, терпи, братку. Небагато залишилося...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_01_dialog_5">
		<text>Фух! Легче, житиму, начебто...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_01_dialog_6">
		<text>Ну от і добре...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_02_dialog_0">
		<text>Як же тобі допомогти?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_02_dialog_1">
		<text>Лікаря Болотного знайди, тільки він зможе допомогти...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_02_dialog_2">
		<text>Гаразд, знайду. Потерпи.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_03_dialog_0">
		<text>У мене ось мазь залишилася. Лікар тобі намішав.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_03_dialog_1">
		<text>Мазь? Ну, я гадаю, зайвої не буде, не шкода?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_03_dialog_2">
		<text>Хм... Ні, забирай.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_03_dialog_3">
		<text>ОК, дякую. Користуюся. Болять ноги ще...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_0">
		<text>Хотів спитати, а як ти мене знайшов? Ти що, правда, з вантажівки мене витяг?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_1">
		<text>Та не... У таких вантажівках нікого ніколи не знаходили живими. А ця вантажівка занесла аж на самий Кордон, не було такого, щоб вони до Кордону доїжджали. Мене цікавість і взяло. Так-то сталкери обходять їхньою стороною, надто від них смертю несе... Ну а я пошарил там і тут тебе помітив. Неподалік лежав.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_2">
		<text>Ну? Так я не у вантажівці, отже, їхав.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_3">
		<text>Звідки мені знати. Перекинувся ж він! Я не знаю, як ти там опинився. Може, був у тій вантажівці і випав, а може взагалі це все не пов&apos;язано. Але дивний збіг... Звичайно, я тебе витяг, не кидати ж. А Сидорович чомусь вирішив, що ти саме з тієї вантажівки.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_4">
		<text>А що ти про ці вантажівки скажеш? Чому там мертв&apos;яки, як кажуть?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_5">
		<text>Не скажу я нічого до ладу. Багато чуток всяких, але найдивніше те, що з&apos;являються вони з нізвідки... Наче з дірок у просторі.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_6">
		<text>Чого?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_7">
		<text>Я так само рота роззяв, коли почув. Ти попитуй народ, тобі ще не таке розкажуть... А! Забудь. Може, ти справді не з вантажівки. Живий – і слава Богу.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_cars_dialog_8">
		<text>Легко тобі сказати &quot;забудь&quot;... Мені б згадати якраз треба.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_tesla_dialog_0">
		<text>У зону &quot;Тесла&quot; ходив колись?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_tesla_dialog_1">
		<text>Чи не довелося. Зібралися якось туди з мужиками, та не вийшло. Вітьку Кудрявого знав? Ну не важливо... він реальний ходок був. Познайомився з одним дядьком, Провідником звати, і довідався в нього стежку. Сказав, що один сходить, перевірить сам усе, а там і ми всім кагалом рвонемо, мовляв.\nСходив і приніс дві капсули, з &quot;Душами&quot;, все в зелені, прикинь? Нам теж полювання! А Кучерявий тупити чогось почав. &quot;Передчуття, - каже, - хрінові у мене! Треба вам, так я карту намалюю і чухайте, а я не піду. Тяжко на душі чогось&quot;, - каже. І Вітьку того ж дня осел якийсь чумовий пристрелив. Автомат чистити зібрався, магазин відчепив, а не пересмикнув і бахнув убік - якраз у Кудрявого і влучив.\nТак він мапу і не намалював нам. А може, воно і на краще...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_tesla_dialog_2">
		<text>Може і так...</text>
	</string>
	<string id="rygyi_tesla_dialog_3">
		<text>Може... А може, ні. Занадто багато цих збігів із Провідником...\nТа гаразд, щось я розбовтався, як бабця на базарі.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_black_tip_0">
		<text>Слухай, друже, не чув про таку напасть - &quot;Чорна мітка&quot;?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_black_tip_1">
		<text>Хто ж про неї не чув... Як і про &quot;Чорного сталкера&quot;, про &quot;Виконавець бажань&quot; та інші байки... А що тебе так повело на неї?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_black_tip_2">
		<text>Та ось, прилипла, гадина! Викинеш, а вона знову в мене... Випадково не знаєш, як її позбутися?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_black_tip_3">
		<text>Так, не пощастило... Слухай, ти з Вороном поговори, який любитель колекціонерів, у Темній долині на фермі знаходиться останнім часом. Він любитель усіляких рідкостей, може й забере твою &quot;Мітку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_red_spring_dummy_0">
		<text>Послухай, ти про &quot;Рубінову пружину&quot; чув?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_red_spring_dummy_1">
		<text>Хм, не тільки чув, а й бачив... В принципі, їх досить легко отримати, &quot;Рубінки&quot; ці... Потрібний лише вихідний арт, проста &quot;Пружина&quot;.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_red_spring_dummy_2">
		<text>Мені сказали, що вони прибирають аномалії?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_red_spring_dummy_3">
		<text>Не знаю, просто цінується &quot;Рубіна&quot; більше, бариги за неї грошей відвалюють неміряно. Але й важить вона непогано. Поки дотягнеш, сім потів зійде... А тобі що за інтерес?</text>
	</string>
	<string id="rygyi_red_spring_dummy_4">
		<text>Допомогти потрібно сталкерові одному, аномалія перекрила єдиний вихід. Ось я й хотів спробувати.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_red_spring_dummy_5">
		<text>Добре діло... Загалом, треба &quot;Пружину&quot; в аномалію &quot;Снігова&quot; кинути. Ось і перетворюється вона на &quot;Рубінову&quot;. Тож спробуй знайти &quot;Пружину&quot;.</text>
	</string>
	<string id="rygyi_red_spring_dummy_6">
		<text>Дякую, пошукаю...</text>
	</string>
</string_table>
