<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>
	<string id="artem_kulinar_101">
		<text>Вітаю! Чого бажаємо? Хм... Мічений? Правильно? Мене Артем звуть, Кулінар прізвисько...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_102">
		<text>Так, знаєш мене? Я дивлюся, що ви тут цілий бар організували! Забігайлівка за метр від радіоактивних куп сміття.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_103">
		<text>Чув я про тебе... Що ж до місця - іншого тут немає. Я розумію, може, ти такий крутий, бігаєш цілодобово по Зоні. А ось уяви – не всі так можуть! Особливо новачки. Для деяких до Звалища дійти – вже подвиг! Сам уже забув, з чого починав?..</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_104">
		<text>Що правильно - те правильно. Пам&apos;ять уже не та. Тільки сенс вам тут кучкуватись? Не так далеко є Бар, там і продукти краще і арсенал можна поповнити. А тут? Злодії та бандити нишпоряться, та й вояки можуть нагрянути.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_105">
		<text>Бар, Бар... Ну й? Ти що забув? Туди хрін потрапиш, якщо про тебе хоча б десять разів у новинах не писали… Там народ серйозний, з дрібницею цацкатися не будуть. А тут вони самі собі господарі. Хтось продуктами затарюється, хтось артефакти продає... Ну, ти зрозумів. Жабеня для тих, хто в Зоні дитина ще. Бандити?.. Не боїсь, тут Сірий їм порядну ганчірку задав минулого разу, та й ти, кажуть, йому допомагав. Так що довго вони сюди не поткнуться. А військові... Придумаємо. Це тут поки що народу мало, а потім, дивишся, зможемо дати їм гідну відсіч.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_106">
		<text>Ну, дивіться самі. Слухай, а що раптом за благородство таке - новачкам допомагати?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_107">
		<text>Така природа в мене. Виховали мене так. Адже я, коли на великій землі раніше жив, кухарем працював. Ну, рештками обіду кішок, собак годував. А то вештаються вулицями голодні, обдерті... Серце так і нуло! А в Зоні скільки собаку не годуй – все одно псі-ударом б&apos;є! А кішок якось і годувати не хочеться. Вирішив ось дітлахів цю підгодовувати тепер... У мене є за периметром деякі зав&apos;язки, продукти і спорядок доставляють, та й сам я себе не ображаю - не на збиток працюю. Переварив? І серце з душею спокійне, і гаманець не в образі.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_108">
		<text>Ну гаразд, переконав... Буде потреба, може й торганем.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_109">
		<text>Тільки вночі крамничка закрита. Сам розумієш, що відпочинок потрібен.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_201">
		<text>Давай, давай, підходь... Бери поїсти, не ресторан звичайно, але не отруїмо...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_202">
		<text>М-м-м... Може й справді чого взяти?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_203">
		<text>Я раджу... Чи де гарна жратва ще попадеться...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2031">
		<text>Слухай, ти випадково в Долину не збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2032">
		<text>Бери, бери. Хороша жерниця ніколи зайвою не буде...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20411">
		<text>Хм... Є думка туди навідатися. А що?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20412">
		<text>Що за Долина така?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20413">
		<text>Не-а... Мені в інший бік.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2052">
		<text>Ну ні так ні. Спробую когось іншого попросити. Щасливої ??дороги, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20422">
		<text>Темна долина, сталкери так між собою цю місцевість обізвали, так і прижилося. Тут недалеко, якщо згоден туди дещо віднести, то я тобі коротку доріжку змалюю.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20432">
		<text>Що нести та кому?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20511">
		<text>Ворона знаєш? Він ще керує невеликою групою сталкерів, на колишній фермі табір у них. До речі, цікавий тип, усілякими рідкісними речами цікавиться. Загалом він просив мене дещо для нього підшукати, а я по своїх каналах дістав необхідне. Потрібно терміново йому коробочку доставити. Тільки справді терміново – одна нога тут, інша там.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20512">
		<text>Там на колишній фермі є невеликий табір сталкерів. Серйозні хлопці, з досвідчених. Керує ними Вітек Ворон, цікавий тип, усілякими рідкісними речами цікавиться. Він просив мене щось підшукати, а я по своїх каналах дістав необхідне. Потрібно терміново йому коробочку доставити. Тільки справді терміново – одна нога тут, інша там.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20513">
		<text>Хм... а детальніше про цього Ворона можеш розповісти?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20514">
		<text>Не те щоб я його сам добре знав... загалом, слухай. На перший погляд, Ворон більше схожий на новачка звичайного, але це тільки на перший погляд. Часом він такі екземпляри озброєння діставати примудряється - дивуєшся! Буває, пропаде на кілька днів і ніхто не знає, куди він змився. А потім повернеться – жодної подряпини на ньому. Дивно, звичайно... Немов він із Зоною тільки йому зрозумілою мовою говорить. Знаєш, кому ще так само зручно тут, у Зоні? Воронам... птахам, себто. Якесь чуття у них: що на аномалії, що на інші небезпеки. І жратву завжди примудряються шукати. От і Витек з такої породи, до всього пристосувався. Звідси і прізвисько приліпилося до нього.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20611">
		<text>А що в коробочці?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20711">
		<text>Не боїсь... не вибухне. За пару годин упораєшся?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20612">
		<text>Так, цікавий персонаж, цікавий. Ну, гаразд, а що там, у коробочці?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20712">
		<text>Не боїсь... не вибухне. За пару годин упораєшся?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20811">
		<text>Ладно давай. Віднесу по-швидкому.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20812">
		<text>Колись мені, піду у своїх справах.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_208111">
		<text>Ладно давай. Віднесу по-швидкому.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_208121">
		<text>Колись мені, піду у своїх справах.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20911">
		<text>Лади, тримай ось. Вдало дістатися... Поспішай!</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20912">
		<text>Лади, тримай ось. Дивись. За болотом лісок, за ним балка, якщо підняться на бугор, що зліва, якраз і буде перехід. Як вийдеш, то поверни праворуч, там і буде ферма. Вдало дістатися... Поспішай!</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_301">
		<text>А. Це ти... Хотів що?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_302">
		<text>Придбати жратви хотів.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_303">
		<text>Нема поки нічого... З ранку підвалюй.</text>
	</string>
	<string id="tex_kulinar_voron">
		<text>Артем Кулінар попросив віднести до Темної долини посилку для Ворона. Впоратися треба за пару годин</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_0">
		<text>У мене посилка для тебе. Від Кулінара.</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_1">
		<text>Від Кулінара, кажеш... обіцяв він мені дещо дістати. Ну, давай, давай.</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_11">
		<text>Бери ось...</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_12">
		<text>Бери ось...</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_21">
		<text>Жаль замовник вже пішов. Ну, добре візьми ось, за працю антирад...</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_22">
		<text>Ага, якраз вчасно... Я обіцяв кур&apos;єру антиради, тримай ось за працю.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_0">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_1">
		<text>Вітання. Та ось озираюсь тут. Затишне ви містечко вибрали.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_2">
		<text>Містечко якраз.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_3">
		<text>Ем ... Я дивлюся, ти не дуже товариський. А чим займаєшся тут?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_4">
		<text>Не люблю балакати марно. Віддаю перевагу справам слів. Справа для мене – зброя. Гарне. Цікавить?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_5">
		<text>А куди ж у Зоні без нього? Чим можеш порадувати?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_6">
		<text>Поки що я тебе не знаю. І ти мене не знаєш. Отже, не розраховуй на гнучку систему знижок та наворочений товар.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_7">
		<text>Суворо. Ну давай, подивимося...</text>
	</string>
</string_table>
