<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>
	<string id="barman_kruglov_flash_0">
		<text>Я до тебе у справі...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_1">
		<text>Ну викладай, що там у тебе.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_2">
		<text>Слухай, Бармене, мені тут ПДА ботанський попався з інформацією, наче щось важливе. Тільки він не вмикається, зарядити треба, мабуть.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_3">
		<text>Ну, що там, перевірили ту ПДА ботанську?</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_4">
		<text>Е-е-е... вилетіло з голови. Потім підійду.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_21">
		<text>Важливе? Звідки знаєш, якщо не вмикається?</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_22">
		<text>Так...е-е...вчений один так сказав, коли просив мене його добути. Довга історія, загалом. Але я ось подумав ... а що, якщо ... словом, раптом там є щось корисне для всіх? Ботанік той говорив, що вони вивчали можливість створення захисту від пси-випромінювання чи типу того. Можна ж скопіювати там все, а ПДА потім віднесу власнику.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_23">
		<text>Чи не домовляєш ти чогось, Мічений. Чи за дві команди одразу вирішив пограти, га? Гаразд, давай сюди ПДАшку, хай Доцент гляне. Підходь за годину. І зваж, якщо з&apos;ясується, що ти просто звичайний ПДА хотів мені впарити, вважай, що за так його віддав.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_24">
		<text>За кого ти мене маєш? Коротше, я пізніше зайду...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_31">
		<text>Немає ще. Сказано ж було: за годину підвалюй.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_32">
		<text>Загалом, так, перевірили. Тільки ось неприємність одна сталася. У суть я сильно не вникав, але, за словами Доцента, був там якийсь захист хитрий. Як код якийсь вводити потрібно регулярно, інакше інформація вся затирається, а сам наладонник блокується з кінцями.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_33">
		<text>Тільки не казав мені, що...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_34">
		<text>Саме це я хочу сказати. Та ти постривай очима сяяти, дослухай спершу! Частина інформації Доцент скачати все ж таки встиг і там дійсно багато чого цікавого знайшлося. Але ПДА здох і відновлення не підлягає, вибач.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_35">
		<text>Вибач? Та ви охре...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_36">
		<text>Спокійно, Мічений, спокійно! Так, негарно вийшло, суперечки немає. Тому я готовий запропонувати тобі хорошу компенсацію. Дай-но прикинути...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_361">
		<text>Що, вже підраховуєш, скільки баришів матимеш з перепродажу цієї інформації? А мені тепер як бути? Починати війну з мірками з надією, що в них залишилися й інші ПДА?! Хмм...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_362">
		<text>Що, вже підраховуєш, скільки баришів матимеш з перепродажу цієї інформації? А мені тепер як бути? Стоп! Що там Круглов говорив про ПДА Волкодава? Хм...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_363">
		<text>Що, вже підраховуєш, скільки баришів матимеш з перепродажу цієї інформації? А мені тепер як бути? Не нести ж зламаний...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_364">
		<text>Що, вже підраховуєш, скільки баришів матимеш з перепродажу цієї інформації? Комерсант, твою дивізію...</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_37">
		<text>Чого ти там собі під ніс бурмочеш? Загалом, не хвилюйся, тебе теж не ображаю. По-перше, снайперка - справжня СВУ, не кустарщина якась. Хрін, де таку в Зоні знайдеш, довелося по своїх каналах діставати. Для ВІП-клієнтів типу. Оптики, щоправда, немає в комплекті, ну та на цей рахунок з Петренком можеш поговорити чи... є тут, на задвірках Бара, ще один чоловічок, Султаном звуть. Теж по торговій частині, але винятково збройовій. Так, про що пак я? А! І кругленьку суму тобі на рахунок переведу... тисяч п&apos;ятдесят? Начебто по-божому.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_38">
		<text>І це називається по-божому?! Палиця без прицілу та грошей на десять бульбашок горілки із закустю?</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_39">
		<text>А ти одразу мішок грошей хотів і пару валіз із артами? Як на мене, так цілком пристойна винагорода... Плюс моє до тебе добре ставлення. Ти подумай.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_40">
		<text>Хм... Чого тут думати, давай що є.</text>
	</string>
	<string id="barman_kruglov_flash_41">
		<text>Отож. Забирай.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_0">
		<text>Присяду перепочити тут трохи з вами, не заваджу?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_1">
		<text>Сідай, звичайно, ми все одно нічим не зайняті, язиком чешем.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_2">
		<text>Як тобі взагалі у Зоні? Чи не шкодуєш, що опинився тут?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_3">
		<text>Жартуєш? Зона – це чудовий подарунок людству. Звісно, ??жити тут не можна, радіація, аномалії, мутанти – небезпек вистачає. Зате якийсь величезний науковий потенціал! Це майже природний експеримент, просто заповідник для вчених. Важко уявити, що станеться з наукою після всебічного вивчення Зони. Крім суто академічних знань, людство може зробити найпотужніший технологічний прорив! Біотехнології, лікування невиліковних захворювань, вирішення екологічних і продовольчих проблем, принципово нові джерела енергії... та мало чого ще. Як би пафосно це не прозвучало, але я пишаюся тим, що мені випала честь бути тут, на вістрі прогресу!</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_4">
		<text>Ось як...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_5">
		<text>Ви, сталкери, навіть не можете уявити собі всю картину загалом. Та й не хочете. Для вас миттєва вигода завжди важливіша за будь-які можливі досягнення в майбутньому. Е-е-е, вибач, щось мене заносить.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_6">
		<text>Нічого, я не в образі. Та й маєш рацію ти, чого душею кривити. Майбутнє мене зараз займає набагато менше, ніж минуле.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_7">
		<text>Що ти маєш на увазі?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_8">
		<text>А точно, я ж тобі не казав. З пам&apos;яттю у мене негаразди. Пам&apos;ятаю себе з моменту, як отямився в селі, на Кордоні. Спливають зрідка в голові окремі уривки, але аж надто нечіткі і розрізнені...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_9">
		<text>Ось воно що! І як ти тепер, що думаєш робити?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_10">
		<text>А що тут думати? Намагаюся згадати себе або знайти тих, хто був знайомий зі мною раніше. Не залишатися ж мені жити в Зоні - напевно, у мене десь є будинок, може, навіть близькі люди на мене чекають. Крім того, є у мене пара-трійка наведень, які можуть допомогти у пошуках.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_11">
		<text>А чи не думав на великій землі до лікарів звернутися? Я не фахівець, але знаю, що проблеми з пам&apos;яттю можуть бути викликані найбанальнішими причинами: від ЧМТ та внутрішніх патологій, типу цукрового діабету, та до різних психічних розладів. При цьому більшість із них піддається як медикаментозному лікуванню, так і...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_12">
		<text>Стоп! Давай без цих ваших слів заумних. Звалити із Зони я завжди встигну. Але, по-перше, поки є надія щось згадати тут, намагатимуся відпрацювати наявні зачіпки. А по-друге, якщо нічого не вийде, то не з порожніми руками ж валити. Жити десь треба, жерти треба, а скільки вже лікарі запитають - боюся навіть уявити.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_13">
		<text>Це так. Хворіти нині – дороге задоволення. Пам&apos;ятаю, якось відправила мене дружина в аптеку, мікстуру їй прописали якусь пити...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_14">
		<text>Стривай, постривай! Ось про мікстуру. Я тебе ще не катував. Загалом, підказали мені тут, де ліки для поправки пам&apos;яті знайти. Але ось невдача: імпортне воно, китайське начебто, а інструкція по-їхньому накарябана від руки. Я вже і до Сахарова ходив і Доцента в Барі просив допомогти - без толку. Не порадиш чого?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_15">
		<text>Ну, Мечений, гадай, пощастило тобі велико! Чи бачиш, я свого часу 3 роки прожив у Китаї, в аспірантурі одного тамтешнього університету навчався. Не скажу, що опанував мову досконало, та й забути могло згодом щось, але, думаю, інструкцію твою прочитати зможу. Давай її сюди.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_151">
		<text>Отак справді, удача. Вона в мене якраз із собою. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_152">
		<text>Та вже, пощастило, так пощастило. Ось тільки немає в мене при собі інструкції, приховав до певного часу, щоб не втратити випадково. Ти це... зачекай, я принесу скоро.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_16">
		<text>Так-так… Угу, це зрозуміло. А ось тут щось нерозбірливо. Хм. Коротше кажучи, тут сказано, що препарат експерементальний, достатньої кількості випробувань проведено ще не було, тому застосовувати на свій страх і ризик і лише за письмової згоди з боку пацієнта. Далі якісь протипоказання йдуть і можливі побічні ефекти, я не все тут розумію... Так, з особливою обережністю при вагітності, хех, це точно не про тебе...</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_17">
		<text>Ну? Я в цілому на здоров&apos;я особливо не скаржуся, так що це можеш опустити. Мені головне, щоб передозу не було, а ефект був.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_18">
		<text>Ага, ось. Спосіб застосування. По одній бульбашці раз на добу протягом десяти днів обов&apos;язково на голодний шлунок. Під наглядом лікаря. Тут ще сказано, що якщо до п&apos;ятого дня прийому у пацієнта почнуться такі прояви, як запаморочення, сильна задишка, сонливість, ще щось... не зрозумію. Загалом, потрібно негайно припинити прийом та дотримуватися рекомендацій з якоїсь &quot;брошури виробника&quot;... Якось так. А брошура де?</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_19">
		<text>Та начебто не було нічого більше. Гаразд, загалом ясно. Звучить це все не дуже натхненно, але, думаю, ризикнути варто. Дякую, науко! З мене належить, будьте.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_2_0">
		<text>Привіт Круглові! Я до тебе з інструкцією. Переклад потрібен.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_2_1">
		<text>А? Інструкція? Переклад? А-а-а, згадав. Ну, давай, подивлюсь.</text>
	</string>
	<string id="kruglov_drugs_dialog_2_2">
		<text>Тримай ось.</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_0">
		<text>Музику поміняй! Набридла.</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_1">
		<text>Гони пару сотень, тоді поміняю.</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_2">
		<text>Бери... разів сотня, дві сотні.</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_10">
		<text>Не дам. Ти б ще за вхід плату брав, комерсант, твою...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_3">
		<text>А ти думав... За так і прищ не вискочить...\nЩо ти хочеш послухати?</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_4">
		<text>Постав ретро якесь...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_5">
		<text>Що-небудь ностальгуюче послухати...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_6">
		<text>Рок-н-рол є?</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_7">
		<text>Щось сучасніше...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_41">
		<text>Я ретро теж поважаю...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_51">
		<text>Гаразд, буде тобі ностальгія...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_61">
		<text>У Греції все є...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_71">
		<text>Гаразд, зараз поставлю...</text>
	</string>
	<string id="barman_musik_dialog_8">
		<text>Та гаразд, нехай ця залишиться...</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_0">
		<text>Доброго дня, що охороняємо?</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_1">
		<text>А ти хто будеш? Раніше начебто не зустрічалися.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_2">
		<text>Міченим прозвали.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_3">
		<text>Я Гарік. За порядком у цьому гадюшнику стежу. Ну і спокій серйозних людей оберігаю, щоб усяка п&apos;янь їх від роботи не відволікала. Там, у дальній кімнаті, ремонтник по броні працює, Довготелесим звуть. І ще один… Доцент. Цей з технічної частини.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_4">
		<text>Чи можна до них пройти?</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_5">
		<text>Просто так не пропущу.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_6">
		<text>Це я зрозумів. Скільки?</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_7">
		<text>Ми з братом скоро підемо у глибокий рейд за артефактами. Набридло вже на ці пики дивитися. Збираємо спорядження, запаси, медицину.\nЗагалом, ти мені антирадий, можна аптечку... армійську чи наукову, і я відходжу убік.\nДомовились?</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_8">
		<text>Дивись, твої шановні люди, без роботи залишаться, з такою таксою... за доступ до їхнього тіла.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_9">
		<text>Ти за них не хвилюйся. Вони мають чим зайнятися.</text>
	</string>
	<string id="garik_start_dialog_10">
		<text>Буде зайва медицина, зайду.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_0">
		<text>Мені до ремонтника треба.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_100">
		<text>Таксу пам&apos;ятаєш? Медицину гони.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_101">
		<text>Є антирад, я все одно ними не користуюся, віддаю перевагу горілці.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_102">
		<text>Аптечка є, військова?</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_103">
		<text>Наукову аптечку візьмеш?</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_104">
		<text>Наступного разу зайду.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_200">
		<text>З ремонту броню забрати? Довгий сказав мені... проходь.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_201">
		<text>Готова значить... Дякую.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_300">
		<text>Довгий нічого не говорив. Так що медицину жени.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_400">
		<text>Завзявся ти, Мічений... Велено так пропускати.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_401">
		<text>Тоді... посунься.</text>
	</string>
	<string id="garik_need_room_dialog_500">
		<text>Проходь!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_101">
		<text>Ік... е-е-ех, ось лайно. Знову п&apos;яний. Мене, розумієш, із &quot;боргу&quot; хочуть виперти, якщо я і це завдання провалю. А я зараз не в тому стані, щоб його... того.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_102">
		<text>Розумію, буває.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_103">
		<text>Та що ти можеш розуміти... Давай маленькою... За знайомство!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1041">
		<text>Є заповітна, давай трохи.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1042">
		<text>Я не п&apos;ю... майже. На свята тільки. Загалом – ні.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1051">
		<text>Наша людина! Ти ця, заходь... Поговоримо про життя.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1052">
		<text>Чи не поважаєш? Ну і добре. А то б це... за життя.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_151">
		<text>Знову ти? Що хотів? Скінчилась рідна... нудьга.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1511">
		<text>У самого напруження.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_1512">
		<text>То може по маленькій? Сьогодні якраз День бляхаря, здається...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_152">
		<text>Це привід! Як тебе там? Забув, вибач...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_153">
		<text>Міченим прозвали. Здригнімося.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_154">
		<text>Ух... Мене кликати Бромом. Елемент такий, хімічний... є.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_155">
		<text>Будемо знайомі. Ти мені щось сказати хотів чи як?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_156">
		<text>Хотів... Треба ця... думки зібрати.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_201">
		<text>А! Здоровий, братела. Ех, життя... Чуєш, ти це, випий хоч зі мною...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_301">
		<text>А... ти... ну що там?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_start_401">
		<text>Ік ... допоміг, так. Ну, давай за &quot;Борг&quot;, чи що? ІІІ... Ех!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_101">
		<text>О! Ти що це нишпоришся? Хто такий?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_102">
		<text>Мічений. Не впізнав?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_103">
		<text>Та мало вас, зазначених. Усіх не згадаєш. Мене ось Бром звати. Елемент такий, хімічний. А то жартівники про армійський кисіль все згадують...\nГаразд, не бачиш - при виконанні я патруль типу гарнізонний. Можу на губу запекти.\nТак що, якщо немає справи, йди геть у бар, перекинь чарку чаю за мене...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_201">
		<text>Знову ти? Ото ж німеться людині... У барі поспілкуємося.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_202">
		<text>Ну як скажеш.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_101">
		<text>А це ти. Здорово, друже. Якось не склалося все...</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_102">
		<text>А що не склалося?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_103">
		<text>Та так... Пішов я з &quot;боргу&quot;. Набридло! Це їм не так, то не так. Влаштували казарму. А маю душу. Вона потребує. А ці...</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_104">
		<text>Зрозуміло. І що тепер? Плани які?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_105">
		<text>Побачимо... Є пара людей, з якими можна мати. І без всякої муштри та ходіння строєм. Подивимося...</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_start_dialog_201">
		<text>Привіт від старих штиблет. Як сам? Все добре? Ну і добре...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_0">
		<text>То що хотів? Чи забув уже?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_1">
		<text>Ага, річ одна, є в мене... Ске... Сук... Кретне! Чуєш?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_2">
		<text>Чую... Смердить від тебе. Ти цього року мився?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_31">
		<text>Е-е-е... че? Ти мене слухай! Я ж тобі як на дусі! І... що я хотів? А!\nМені один му... жик. Так, чоловік. Бабці должон! О! Купу! У мене ноги... чот не ходять. І око болить. Ну... Розумієш? Ну шо?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_41">
		<text>Ні. Що хочеш?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_51">
		<text>Ну ти ця, скажи йому: мовляв, Броме, кореш його... Я, значить. Гине, мовляв, Бром. Току не кажи, де... Типу, хай борг віддасть. Розумієш? Візьми його за зябра, потряси і нехай... Я тобі дещо дам... Ось ті хрести... Точно кажу! Ну...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_61">
		<text>Побачимо. Буде можливість – скажу.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_32">
		<text>Е-е-е... че? Ти мене слухай! Я ж тобі як на дусі! І... що я хотів? А!\nТи хочеш дізнатися про афіги... афу... та еп... Ща... Рецепт, як арт зварити - во! Хочеш?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_42">
		<text>Дивлячись який і за що...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_52">
		<text>Чумовий! Я ті ж, як своєму! &quot;Сльози...&quot; бачив? Ось... А я можу... Точніше знав. Ну... Коротше. Є такий рецепт. І я скажу тобі. Ти мені струму горілки принеси, га? Ну пляшечок десять... А? Я ось у ходку хочу сходити, а там раптом радіація, або мож ще гидота яка. Мужикам ось проставлюсь. Ну шо? Домовилися?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_62">
		<text>Добре. Буде горілка, зайду.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_33">
		<text>Е-е-е... че? Ти мене слухай! Я ж тобі як на дусі! І... що я хотів? А!\nТи бачиш, як воно... Ось. Не можу. Так. Без цієї зарази! Скільки разів казав собі – все! Більше не краплі, а знову. У дрова. Допоможи, друже! Я ж тобі таку халяву опишу – мамо люба!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_43">
		<text>Нічого не зрозумів. Що хочеш від мене?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_53">
		<text>Ну, лікар є один, Боряном його кличуть, Болотах живе. Душевний такий чоловік. Він знає багато. Може, скаже, як мені із зеленим змієм упоратися. Травки він там варить усілякі. Сам би я його пошукав, та не можу, ноги не ходять і смикаюсь весь без підігріву, а якщо підігрітися - то все, хано. Не можна мені одному виходити до Зони, а в напарники ніхто не візьме. Та я й сам розумію - який із мене напарник, тільки інших занапащу... Ну що? Побачиш лікаря – запитаєш його за мене? А я тобі дуже потрібний рецепт підганю - як &quot;Сталевий колобок&quot; виварити, я знаю, мені розповідали...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_63">
		<text>Постараюсь знайти тобі чарівне зілля.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_101">
		<text>Ну, що тобі? Що ти мене очима буравиш? Подобаюся? Ну ти краще йди, а то візьму гріх на душу - вріжу між...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_102">
		<text>Так остигни, хвороб. Потрібний був би ти мені... Я від Брома, знаєш такого боргара?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_103">
		<text>Бром-то? Ну... У свій час я з ним ходив. Поки що він у кінець не спився. Нюх на небезпечні місця у нього гарний. Тому й живий, мабуть, і досі. Одне його губить, не може встояти перед біленькою. То радіацію виводить, то від контролерів захист заливає... Та Бог йому суддя. А що ти раптом про Брома?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_104">
		<text>Він, як би сказати... Загалом, каже, що ти йому грошей винен. А може й ні. Чорт його знає. Він бухом був, Бром-то. Ну так що?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_105">
		<text>Я йому?! Адже алкаш! Це він мені винен! В останній ходці через нього всю хабару втратили... Не так щоб і багато, але все ж таки - капсула. Він, алконавт цей, скинув контейнер, коли від псевдишів робили ноги, кола нарізали. І потім знайти не змогли. Шаріли, нишпорили... Та без толку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_106">
		<text>А де саме? Може й мені пошарити? Півхабара по чесному віддам, якщо знайду...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_107">
		<text>Та мені не треба. Ти ось цьому, спраглим підсоби. Контейнерок у Кишці кинули, біля обкомівської садиби. Погане місце - псевдиші, голодні, тушканчиків темрява. Там десь в окрузі та дивися.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_debt_dialog_108">
		<text>Може й справді - порожня справа. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_0">
		<text>Де там? Ти хоч пам&apos;ятаєш, про що домовлялися?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_1">
		<text>Звичайно... пам&apos;ятаю...але, неясно.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_21">
		<text>Поспілкувався я з твоїм боржником. Він каже - це ще питання, хто з вас кому чого винен. Розповів, як ви з ним у Кишці драту від собак давав, як ти контейнер із капсулою посіяв, як... Коротше, добрий мужик виявився, до тебе без претензій. Знайшов я той контейнер. Ти, пригадую, мені щось обіцяв. Чи вже забув?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_31">
		<text>А то! Корінець вірний... не в образі. Налий, га?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_41">
		<text>Обійдешся. Ось капсула з того контейнера. Розповідай про свій рецепт.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_51">
		<text>Ну, ти, Мічений, мужику, вік не забуду. Пиши, дуже потрібний рецепт, як &quot;Бабчині намиста&quot; виварити, я знаю, мені розповідали...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_61">
		<text>Ох і смердить від тебе. Зав&apos;язував би ти.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_22">
		<text>Приклеїв я тобі горілки. Десять бульок, Все честь по честі.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_32">
		<text>Ну ти! Спаситель! Свята людина! Я це... Сам рецепт не пам&apos;ятаю, записаний був у мене. А записочку я сховав. Ну... Папірець у пакеті був, з ним, з рідним. Так ми її з&apos;їли, а пакет там і лишився. Ось струму не пам&apos;ятаю, де точно. Або на Хуторі, коли в засідці чекали. Або в Кишці, коли... Ну, бував я там.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_42">
		<text>Ото ж попало, зв&apos;язався з алкашем... Тримай горілку, сьорбни, може згадаєш, де конкретно?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_52">
		<text>Та ти не пилу, благодійнику, ну, призабув трохи - буває...\nНа Хуторі на забутому – пам&apos;ятаю, пили в магазинчику, є там такий, смердить там від болота поряд – жах!\nНу а якщо в Кишці, то там є старий автобус, біля містка через болотце. Ну, під автобусом, ящик залізний, може туди запхав...\nТи вір, у мене без обману...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_62">
		<text>Ну дивись. Якщо не знайду... повернусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_23">
		<text>Все маєш хворобу чи вже видужав?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_33">
		<text>Та який там, остогидло все, аж погані думки в голову лізуть - навіщо живу, для чого.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_43">
		<text>Щось ти зовсім розкис... Був я у Боряна, дав він тобі трав різних, як приймати - там написано, так що лечись. Сказав днів через десять має попустити, а якщо ні, то сам його знайдеш, на Болотах він на північному хуторі живе. Тримай свої ліки. Про рецепт не забув?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_53">
		<text>Ти, Мічений, справжній мужик. Давай за це діло... Ой, що це я... Рецепт? А... так... про &quot;Сталевий колобок&quot;, записуй, раз обіцяв.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_63">
		<text>Ти б хоч помився. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_24">
		<text>Пити треба менше. Воно й проясниться.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_34">
		<text>Може ти й маєш рацію, але питання... спірне. Ти геть без пам&apos;яті, а нічого, живенько.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_44">
		<text>Це так...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Знайшов, тримай свою рушницю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_11">
		<text>Що? Рушниця знайшов? Ого! Брат, братик, братулька... у мене просто немає слів. Дякую. ДЯКУЙ, чорт забирай! Ех, ну допоміг, ну допоміг! Вибач, бабок-то зовсім ні, потратився я ... Але є рецептик один, заповітний! Нікому не говорив, але тобі... Не чув, як &quot;Сльози Електри&quot; отримати? А? Ага! Давай заллю на ПДА інформацію, сподіваюся, вона тобі знадобиться. І я не забуду, чорт мене бій, як ти мені допоміг. Сподіваюся, зможу з часом допомогти тобі, як ти мені. Дякую.\nА! Ще ж я обіцяв щодо схованки розповісти... Сталкер казав, що в Кишці хабарок зникав, там монстрів дофігища - мало хто ризикує пройти... Місточок там є невеликий, під ним, у тунелі, він і зберігав хабарок на чорний день. Сам побачиш. Вір...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_12">
		<text>Що? Рушниця знайшов? Ого! Брат, братик, братулька... у мене просто немає слів. Дякую. ДЯКУЙ, чорт забирай! Ех, ну допоміг, ну допоміг! Вибач, бабок-то зовсім ні, потратився я ... Але є рецептик один, заповітний! Нікому не говорив, але тобі... &quot;Сталевий колобок&quot;! Я знаю, як його отримати... Давай заллю на ПДА інформацію, сподіваюся, вона тобі стане в нагоді. І я не забуду, чорт мене бій, як ти мені допоміг. Сподіваюся, зможу з часом допомогти тобі, як ти мені. Дякую.\nА! Ще ж я обіцяв щодо схованки розповісти... Мені типок один, у цій справі, казав, що на Болотах хабарок зникав, там монстрів дофігища - мало хто ризикує пройти... Говорив, що на мехдворі біля стіночки, за сміттєвим контейнером скринька принижувався. Сам я туди не ходив, але...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_13">
		<text>Що? Рушниця знайшов? Ого! Брат, братик, братулька... у мене просто немає слів. Дякую. ДЯКУЙ, чорт забирай! Ех, ну допоміг, ну допоміг! Вибач, бабок-то зовсім ні, потратився я ... Але є рецептик один, заповітний! Нікому не говорив, але тобі... Про &quot;Мамині намисто&quot; чув? Ну ось, а я знаю як з такого отримати &quot;Бабчині намисто&quot;! Ага! Давай заллю на ПДА інформацію, сподіваюся, вона тобі знадобиться. І я не забуду, чорт мене бій, як ти мені допоміг. Сподіваюся, зможу з часом допомогти тобі, як ти мені. Дякую.\nА! Ще ж я обіцяв щодо схованки розповісти... Мені один один казав, що в Рудому лісі хабарок зникав, типу там монстрів дофігища - мало хто ризикує пройти... Я дороги не запитав - мені до лампочки було, але він говорив, що там стара шахта є, в ній на кшталт туалет... Десь там. Я не знаю, вірити чи ні, але тобі все як на духу.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>А мені який інтерес?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Все віддам, друже, тільки допоможи повернути рушницю, як людину прошу тебе. Немає життя мені без нього.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>А конкретніше? Я так зрозумів, що ти програв?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>А може, і не все! Я знаю про одне місце заповітне, сталкер один, вмираючи, поділився. Буде рушниця – я тобі все як на духу викладу! Вір мені, брате... Я не трепло! Виручи, а то цей, ехрм-ний, ну ти зрозумів, Лисий мене вже бачити не хоче...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Це в твоїх інтересах.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Ні. У мене зараз є важливіші справи.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Твоя справа, але я сподіваюся, що ти передумаєш.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Ну що дивишся, брате... Думаєш, я п&apos;яний?\nТак, випив! Маю право! На душі в мене кішки шкребуть... Розумієш?\nНічого ти не розумієш...\nЯ ж програв фамільну рушницю цьому шулерові. Думав на спорядження трохи артів виграти, ан як вийшло! І як йшло! &quot;Місячне світло&quot; взяв, &quot;Нічну зірку&quot;... А потім... Чорт!\nБрателло, мож поговориш із цим кровососом, га? Мені б повернути рушницю. Прізвище воно у нас від батька до сина передавалося. І ось на тобі – профукав. Я до нього, вважай, приріс, зродився, а тут така засідка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Вітання. Є новини? Знайшов?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Дякую тобі брат. Я не забуду, як ти мені допоміг.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_dark_start_101">
		<text>Привіт, брате. Як життя? Все добре? Та й у мене налагоджується.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_dark_start_102">
		<text>Пішов із бару? І що тепер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_dark_start_103">
		<text>Ну-у-у... Подивимося. Ружко у мене добре. Звірина бігає, гроші за їхню трясу дехто відвалює. Жити можна!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_dark_start_201">
		<text>Здоров, друг Мічений. Як сам? Добре? Ну і відмінно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_101">
		<text>Здоровий, сталкер. Начебто не бачилися? Я Зуб, а ти?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_102">
		<text>Мічений. Випиваєш? Або що?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_103">
		<text>Не зовсім. Чи не чув про мене? Торгую інформацією у Зоні. Продаю важливі відомості, купую креслення, документи та інший корисний інформаційний ексклюзив.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_201">
		<text>Отже, Мічений. Що тебе привело до мене? Хочеш придбати інформацію? Чи, може, продати?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_101">
		<text>Ну що тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_102">
		<text>Що новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_103">
		<text>Кажуть, на Дикій території кровососів розлучилися – хрін проскочиш. Всім відомо, що вони, коли крові нап&apos;ються, сильнішими і злішими стають. А там якраз днями загін боргурів згинув, мабуть, на тих кровів і нарвались. Тепер ці краї народ десятою дорогою оминає...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_104">
		<text>Маю на увазі, спасибі.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_105">
		<text>Хоч би рейд уже великий провели там наші захисники.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_201">
		<text>Як справи?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_101">
		<text>Так?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_102">
		<text>Розкажеш чогось цікавого?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_103">
		<text>Знаєш про табір вчених на Янтарі? Їх вертушкою туди закинули, у повітрі ж і провізію регулярно доставляють, то наука там добре влаштувалася. З ними поговорити можна, артефакти вони охоче скуповують, а можуть навіть робітницю іноді підкинути.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_104">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_105">
		<text>Міг би й чарочку піднести.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_201">
		<text>А це ти.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_101">
		<text>Ти до мене? Хотів чого?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_102">
		<text>Тож... дізнатися, про що народ балакає?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_103">
		<text>Про різне. Вчора ось був тут чоловік, про угруповання одну розповідав. По всій Зоні про неї легенди ходили у свій час... Говорили про них і добре і погане, тільки мало, хто правду знав. Начебто хотіли вони із Зоною впоратися, намагалися докопатися до причин її виникнення. За це полювали на них чи не всі інші угруповання, тільки не знали, де головна база у тих. Загалом, одного разу вони знайшли якусь дуже важливу інформацію, і частина угруповання рвонула до центру Зони. Половина лягла при підходах, але інші зуміли дістатись мети. Що з ними сталося згодом, ніхто не знає. Згинули вони, схоже. Ті, хто залишився, хто в тому рейді не брав участь, ті просто розбрелися хто куди. Ось така історія.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_104">
		<text>І як угруповання те називалося?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_105">
		<text>А дідько їх знає. Щось про небо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_201">
		<text>О! Знову – чудово!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_202">
		<text>Розкажеш чогось ще цікавого?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_203">
		<text>Про випромінювання на півночі знаєш? Ніхто не може пробитися через &quot;Випалювач мозку&quot;. Було тут нещодавно кілька свідків, які бачили, як на Радарі якийсь сталкер перейшов через невидиму грань і раптово впав, а за кілька хвилин насилу встав і не обертаючись поринув у бік антен...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_204">
		<text>Чортовщина якась.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_205">
		<text>Ага... аж жах бере.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_301">
		<text>Я дивлюся, зачастив ти в Бар...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_101">
		<text>Шукаєш, з ким би випити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_102">
		<text>Та ні, я більше новинами цікавлюся...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_103">
		<text>Про зомбованих чув? Іноді до таборів виходять зниклі сталкери. Моторошне, я тобі скажу, видовище. Якось притягнувся один такий до застави &quot;боргу&quot;, купа народу тоді зібралася подивитись. Начебто впізнали його навіть, випивав він у Барі частенько. А тут ... страшний, очі червоні, весь у синцях, сказати нічого не може, мукає тільки і кругами ходить. &quot;Борг&quot; його до себе забрав, тільки здох він через пару днів. Щось відбувається у Зоні з людьми. Тільки що?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_104">
		<text>Хотів би я знати</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_105">
		<text>Про деякі речі іноді краще і не знати...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_201">
		<text>Привіт, допитливий!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_101">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_102">
		<text>Що нового чути?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_103">
		<text>Зомбаки-пустушки блукають навколо висохлого озера на Янтарі. Якщо побачать когось, починають брести за ним усім гуртом. Тут уже ноги робити треба, бо вони хоч і тупі, але їх там дуже багато.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_104">
		<text>Так, у тих місцях треба бути подвійно обережним.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_105">
		<text>Ага, чи взагалі туди не потикатися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_201">
		<text>А?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_101">
		<text>Ну, привіт, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_102">
		<text>Привіт, що чути?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_103">
		<text>Говорять, що десь у центрі Зони знаходиться &quot;Клондайк артефактів&quot;... і на кшталт той, хто його зуміє відшукати, казково розбагатіє. А я ось що думаю: напевно всі ці чутки торговці розпускають. Воно і зрозуміло - про свою вигоду думають, адже за будь-якого розкладу рідкісні артефакти з&apos;являються ближче до центру. Ось вони і намагаються сподобити сталкерів якнайшвидше знайти безпечний шлях на північ. Або ось байка про &quot;Виконавець бажань&quot;... нібито, є там щось таке, чи то інопланетне, чи взагалі з якогось іншого виміру... Я навіть легенду чув про сталкера, який нібито дістався до нього. Нісенітниця це все, звичайно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_104">
		<text>Так, віриться в таке слабо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_105">
		<text>Адже знаходяться дурниці...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_201">
		<text>Так?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_101">
		<text>Вітання.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_102">
		<text>Про що народ судакить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_103">
		<text>Та ось про монолитовців цих психованних якось розмова зайшла. Поклоняються Моноліту своєму, хоча в очі його не бачили і взагалі... адже ніхто не може знати напевно, чи існує він. Хтось говорив про гігантського невидимого кристала, що впав з небес. Або ще чув версію, що Моноліт - це абсолютно чужий живий організм з іншого виміру... Ха-ха. Я думаю, все набагато простіше. Десь там, на півночі, рвонула одна із секретних лабораторій. Один тип навіть стверджував, що колись працював у ній. Проводили там якісь експерименти психотрона... психотропи... коротше, над мозломоломним чимось працювали. Мабуть, після вибуху якісь установки вціліли і продовжують працювати, від того у всіх у тій окрузі горище і зносить. Хто Монолітами всякими мріяти починає, а хто й просто мукає та слини пускає... Так то.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_104">
		<text>Хм, цікава теорія.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_105">
		<text>А то!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_201">
		<text>Щось шукаєш?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_101">
		<text>Що, хлопче, нудьгуєш?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_102">
		<text>Та не так, щоб... На північ йти збираюся, шукаю ось, хто б розповів, що на мене там чекає.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_103">
		<text>На північ? Зовсім недалеко звідси, дорогою до &quot;Вижигателю мізків&quot;, на старій військовій базі засіло угруповання, що називає себе &quot;Свобода&quot;. Мутна публіка, якщо мене спитаєш. Чисто вольниця. Чим живуть, чого хочуть - до ладу не зрозуміти, але і в беззаконні вони помічені не були. Мляво гризуться з &quot;Боргом&quot;. Можу дати тобі гарну пораду - не зв&apos;язуйся з ними, в це угруповання тільки зовсім відірвані вступають.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_104">
		<text>Спасибі за пораду.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_105">
		<text>&quot;Дякую&quot; не булькає. Жартую, розслабся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_201">
		<text>Є пропозиції?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_101">
		<text>Чого тобі, сталкере?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_102">
		<text>Я на північ збираюся рухати незабаром, не підкажеш, чого там варто побоюватися насамперед?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_103">
		<text>Та багато чого... Найманців, наприклад. Ці шакали на будь-які гидоти згодні, аби гроші платили. Кажуть, десь у Зоні у них облаштовано повноцінну базу, але де точно – ніхто не знає. Один чоловік говорив, що в Лиманську вони влаштувалися. Сталкери там рідко бувають, тож, може, й справді.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_104">
		<text>Схоже, треба буде в цьому Лиманську тримати вухо гостро.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_105">
		<text>У Зоні взагалі розслаблятися ніколи не слід.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_201">
		<text>Зустрічалися начебто? Що хотів?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_11">
		<text>Привіт сталкер. Відпочити-розслабитися заглянув чи шукаєш когось?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_21">
		<text>Привіт, Мічений. З чим завітав? Чи не надумав зіграти?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_12">
		<text>Знаю я &quot;відпочинок&quot; цей, крім горілки ж немає, мабуть, нічого ... Так що, скоріше шукаю.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_13">
		<text>Ну не скажи, не скажи. Є варіанти. А з серйозними розмовами - це тобі до Бармена чи он до того мужика біля стійки підійди, Зубом його звати.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_14">
		<text>Зрозуміло. А що за &quot;варіанти&quot;?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_15">
		<text>Давай познайомимося спершу, чи що. Як до тебе звертатися, друже?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_16">
		<text>Мічений. А твоє ім&apos;я?</text>
	</string>
	<string id="lisiy_bar_start_17">
		<text>На маківку мою подивись, хех... Лисий - так мене тут звуть. А щодо відпочинку... Може, покидаємо кістки? У мене деякі артефакти скупчилися, а хорошу ціну тут за них не отримаєш. Давай так: я ставлю артефакти, а ти гроші. Іде?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Бармен мені сказав, що ваше начальство має для мене якесь завдання.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Так, він повідомив нам про тебе, але перед тим, як ми тебе пропустимо, я маю ознайомити тебе з нашими правилами. Виходить, слухай, правила у нас прості. Перше правило – стріляти на нашій території заборонено. За два порушення наш патруль відкриває по тобі вогонь. Навіть якщо ти зробиш ноги, то більше на нашій території не з&apos;явишся, охорона потурбується про тебе. Поводитимешся спокійно і проблем у тебе не буде.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Зрозуміло. Це все?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Так, цього достатньо. Можеш проходити.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Стій! Вхід до бункеру лише для членів угруповання або за спеціальним пропуском.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Чого встав? Проходь давай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Чому ви не пускаєте чужинців?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Ти звідки виліз, такий наївний? У нас війна йде, розумієш? Із бандитами &quot;Свободи&quot;. Регулярні сутички із їхніми бойовиками на Дикій території.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Війна із угрупуванням &quot;Свободи&quot;? Чому?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Тому що бандитам &quot;Свободи&quot; немає місця у Зоні, вони мають бути знищені. Якщо тобі цікаво, то спитай Бармена, він тобі все пояснить, я надто зайнятий для цього.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_101">
		<text>Стій! Вхід до бункеру лише для членів угруповання або за спеціальним пропуском. Якщо в тебе такого немає, то повертай оглоблі, мужику.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_201">
		<text>Чого вартий? Проходь швидше.</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_0">
		<text>Здоров&apos;я бажаю, товаришу генерал! Мені тут нашіптали, що ви шукаєте добровольця для виконання якогось завдання на Армійських складах.</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_1">
		<text>Мічений! Ти мені й потрібен... Хочу попросити тебе виконати одну справу, особисто для мене, розумієш? Нещодавно на Склади пішла одна людина від наших. Так ось, ти начебто мужик тямущий і спритний, як мені тут розповідали. Потрібно тихенько дізнатися, до кого він пішов і головне - з чим. Чи бачиш, тут така ситуація: є в мене одна підозра, яку я хочу прояснити, не привертаючи зайвої уваги. Тому мені потрібна надійна людина збоку, кмітаєш?</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_2">
		<text>Поки що не дуже... Що й у кого я там з&apos;ясувати мушу? Запитувати у кожного зустрічного та поперечного?</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_3">
		<text>Ні-ні... Особливо язиком тріпати якраз не слід. Потрібно акуратно, як би між іншим, дізнатися інформацію про того кур&apos;єра. Знайдеш базу &quot;Свободи&quot;, на місці зорієнтуєшся, як поводитися, щоб довіру аборигенів заслужити. Спробуй відвідати одного п&apos;яничку свободівського – Кухарем звати. До речі, як кашевара його там і тримають. П&apos;ють там усе, так що бери з собою якнайбільше горілки. Тепер про головне: мене цікавить, чи не заходив до них чоловічок із валізою особливою. Ну, типу кейс, білий такий...\nНу що, берешся?</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_41">
		<text>Добре, я в цілому згоден, тим більше мені все одно на шляху. Ось що, якщо в мене не вийде нічого впізнати?</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_42">
		<text>Ні, я поки що не готовий до таких подвигів.</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_511">
		<text>Не вийде, то не вийде. Але ти вже постарайся, бо своїм я поки що таке завдання дати не можу.\nІ ще одне насамкінець. Дехто Майор Черепанов зі своїми хлопцями не послухався мого наказу і самовільно вирушив у рейд на територію &quot;Свободи&quot;. Якщо зустрінеш на Складах його групу - не сприяй їм, а найкраще - не розмовляй з ними взагалі. Все, іди.</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_512">
		<text>Не вийде, то не вийде. Але ти вже постарайся, бо своїм я поки що таке завдання дати не можу.</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_voronin_52">
		<text>Справа твоя. А розмови цього не було - не надумай ляпнути комусь.</text>
	</string>
	<string id="tex_mil_kurjer_voronin">
		<text>Генерал Воронін попросив дізнатися про долю кур&apos;єра на Армійських складах. Порадив звернутися до Кухаря та горілки взяти з собою побільше</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_0">
		<text>Я бачив твоє повідомлення в мережі, ну про пошук спритного сталкера... ось він я. Ще актуально?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_11">
		<text>І справді - розторпний. Ти першим відгукнувся. Загалом, слухай. Тут зовсім недавно одна заварушка в Темній долині сталася за участю вояк... до речі, випадково не знаєш, що там було? Ні? Гаразд, не суть. За оперативною інформацією, у місцевих уроків розкол стався і частина відморозків залишила банду відомого авторитету, Борова. Як виявилося, вони пішли не з порожніми руками, а прихопивши &quot;бухгалтерію&quot; та інші важливі папери свого колишнього патрона.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_12">
		<text>Не дуже ти розторопний, знайшлися хлопці спритніші. Все, поїзд пішов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_21">
		<text>І що з того? Нехай гризуть один одного, прості сталкери хоч зітхнуть вільно, поки там розбирання між собою йдуть.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_22">
		<text>Ось як...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_3">
		<text>Це, звичайно, все так, але у нас до тих викрадених паперів теж свій інтерес є. Я б послав бійців за ними, та тільки в тому районі оголошено військову операцію і нас... наполегливо попросили поки триматися подалі від Темної долини. З іншого боку, тобі, самотньому, не важко буде потай пробратися повз армійські патрулі, будуть такі там ще знаходяться. З карними злочинцями, як я знаю, ти мости дружби вже навів. А навіть якщо посварився, то хлопець ти бувавий, не пропадеш. Коротше кажучи, ти вже, мабуть, здогадався, що я хочу від тебе, так?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_4">
		<text>Ти, генерале, не сподівайся на мою проникливість – скажи прямим текстом.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_5">
		<text>Мені... еммм... нам, тобто &quot;Довгу&quot;, потрібно будь-що-будь отримати ці документи. Коли почався рейд військових, піднялася метушня, частина бандитів спробувала втекти. Зрозуміло, папери вони прихопили з собою, та тільки той блатар, у якого вони були, заклопотав кулю і валізку випустив. За словами мого інформатора, це сталося десь у будівлі старого, занедбаного заводу з котельні. Орієнтовно на другому поверсі. Сам завод знаходиться прямо біля моста через заболочену річечку, якщо ти не знаєш. Там якраз &quot;відщепенці&quot; і квартирували.\nОсь така вступна. Спробуєш знайти для мене... для нас цей кейс? Тільки дивись, напевно, скоро з&apos;являться й інші спритні сталкери і їм я поставлю те саме завдання. Не раджу затягувати, якщо не хочеш, щоби тебе обскокали. Щодо нагороди не турбуйся, &quot;борг&quot; цінує тих, хто йому допомагає.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_61">
		<text>Цікава історія. Гаразд, я спробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_62">
		<text>Ні, зараз я не готовий до біганини на якийсь час...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_72">
		<text>Як знаєш, запропонуємо іншому, більш нужденному сталкеру...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_0">
		<text>Я побував у Темній долині. Цю валізу вам так хотілося отримати?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_1">
		<text>Він точно - він! Ось дякую, так дякую! М-м-м... Як же віддячити такій заслуженій людині? Думаю, найкраща нагорода – це визнання твоїх заслуг усіма нами! Та жартую я, розслабся. Ось, тримай набоїв, думаю, зайвими не будуть...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_2">
		<text>Не будуть... та вже.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_101">
		<text>Новачок? Начебто не бачив раніше за тебе. Хоча за виглядом має бути досвідченим сталкером... Де тебе так? Гаразд, розумію - не в свою справу суюсь. По справі? Чи так, озирнутися?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_102">
		<text>Та ніби й не новачок. Тільки не пам&apos;ятаю, що і як. Не знаєш мене? А про Стрілка не чув? До речі, Мічений я.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_103">
		<text>Мічений. Добре, отже, будемо знайомі. Моє прізвище Воронін. Я командую найбільш згуртованим та дисциплінованим угрупуванням у цій аномальності. &quot;Обов&apos;язок&quot; - це те, що об&apos;єднує нас, що надає нам сил у постійній боротьбі з ворожими проявами Зони.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_104">
		<text>Ну, я вже чув про вас. Генерале, так?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_105">
		<text>Скажімо так – виконувач обов&apos;язків командира. А звання вони даються у справах і вміннях. Усередині &quot;боргу&quot; жорстка ієрархія, а інакше не можна. Ось тому – так, генерале. До речі, &quot;Борг&quot; завжди потребує новобранців, особливо раді досвідченим сталкерам.\nОглянься тут у нас, поспілкуйся з бійцями. Якщо надумаєш приєднатися - підходь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_106">
		<text>Та я якось більше звик сам по собі.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_107">
		<text>Ну, справа твоя. Якщо захочеш просто допомагати, не вступаючи до лав, так би мовити, то забігай. Ми іноді співпрацюємо із звичайними сталкерами і на оплату ще ніхто не скаржився.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_201">
		<text>Що привело тебе до мене, брате?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_301">
		<text>А це ти... Є новини?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_401">
		<text>Привіт, Мічений. З чим завітав?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_501">
		<text>Ну чого приперся?</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_0">
		<text>Тепер тобі можна взятку залишати на зберігання?</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_1">
		<text>Мені? Це хто тобі таке наплев?</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_2">
		<text>Мені головний боргівець сказав, що у барі зберігати хабар можна. А сам він не бере більше, каже, що людей немає вартувати.</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_3">
		<text>Ну, так у барі, а не в мене. Мені робити було б нічого, як тільки смердючі хвости ваші зберігати. Он до ботанів звернися. Начебто на невеликий термін вони доглянути погоджуються.</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_4">
		<text>Наче бар - це ж ти. Ось я й подумав...</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_5">
		<text>Думай частіше, може, як і розумне надумается. Жартую, жартую, не скрегочу зубами... Запитуй у Доцента, тим більше він щодня про тебе довідки наводив. Чого там у тебе з ним?</text>
	</string>
	<string id="barman_last_seif_dialog_6">
		<text>Зараз і дізнаємось.</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_0">
		<text>Придивіться за мою взятку?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_1">
		<text>Так можна, народу менше тепер. Ломанулись усі за довгим артефактом... Нудно в нас у цьому гадюшнику стало. І словом гарним перекинутися майже нема з ким...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_2">
		<text>Ну, ну, знову понесло. Отже, придивіться?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_3">
		<text>Аха! Ти тільки трохи підмогни. Ну, сам розумієш...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_4">
		<text>Ну так, куди ж без такого... Чим допомагати?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_5">
		<text>Чудово ж має бути... Адже не перший день тут, правда? Артефакти, куди без них. Простий артефакт... Будь-який. Кілька діб доступу. Нагляд - тиждень. Потім - як вийде, сам мусить розуміти...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_1_6">
		<text>Зрозуміло, тиждень мене немає – хабар спливе...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_0">
		<text>Хочу хабарок залишити. Маю що?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_1">
		<text>Проше пана артом добрим змастити петельки сховища...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_11">
		<text>Поки що ні, можеш свої скарби складувати... Відкривати, чи що?</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_4">
		<text>Відкривай-відкривай. І не заглядайся...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_6">
		<text>Гаразд. Вседержавний пане, доступ до тіла, тьху ти, до сейфа, відкрито...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_2">
		<text>Як вас тут торкає... Ось, бери, змащуй...</text>
	</string>
	<string id="docent_seif_dialog_2_5">
		<text>Е-е-е... Передумав я. Обійдусь, мабуть.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_101">
		<text>Хм... День добрий. Яким вітром до нас? Начебто я не бачив тебе раніше. Я полковник Петренко, заступник генерала Вороніна з тилу і ще з деяких делікатних питань. А ти хто? Як звуть?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_102">
		<text>Мічений я. Намагаюся пробратися на північ, шукаю Стрілка, Примари чи тих, хто може про них знати.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_103">
		<text>Про Стрілка та Привида я чув. Щоправда, давно вже. Більше півроку тому, а в Зоні, якщо більше місяця про когось невідомо, мабуть, загинув.\nЗначить – Мічений. Що ж.\nЯ маю справи із вільними сталкерами. Іноді це навіть корисно - доручати деякі справи тим, хто не пов&apos;язаний безпосередньо з &quot;Долгом&quot;.\nТож якщо захочеш отримати щось потрібне для своїх пошуків, звертайся.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_104">
		<text>Можливо, і звернуся.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_201">
		<text>Привіт, вітаю. Як сам? Сили є? Як пошуки?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_301">
		<text>Вітаю, Мічений! Чи допоможеш ділку одне провернути?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_401">
		<text>А, Мічений, ти? Що там із нашою справою був на Янтарі?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_501">
		<text>Радий бачити тебе, Мічений. Все Стрілка шукаєш? Або що?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_petrenko_start_101">
		<text>А, Мічений! Теж із Сахаровим справи маєш чи просто припаси поповнити зазирнув до головастих?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_petrenko_start_201">
		<text>Вітання! Ти у справі? А то я тут трохи зайнятий...</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_petrenko_start_102">
		<text>Е-е-е... Та так, допомагаю науці поступово. на взаємовигідних умовах.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_petrenko_start_103">
		<text>Справа хороша. Гаразд. Чи є щось важливе? Бо колись мені. І врахуй: у всіх обмінно-торговельних справах шукай мене на базі &quot;боргу&quot;.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_101">
		<text>Чого тобі? Тільки швидко, я на посту, сам же бачиш.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_201">
		<text>А! Це ти... Що ще тут, а не кинувся, як усі інші за &quot;довгими&quot; артефактами?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_2011">
		<text>Нажива мене не цікавить, у мене своя дорога... А що сам?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_2012">
		<text>А я з хлопцями порадився і вирішив: хтось мусить оберігати це місце! Ось отримають ці шукачі скарбів по пиці, приповзуть назад, тоді і подивимося, хто з нас має рацію. Наше завдання – захищати світ від Зони! Ну, а якщо не світ, то хоч би цей його шматочок...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_2021">
		<text>А що взагалі відбувається? Ніяк не збагну...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_2022">
		<text>Чи не чув, чи що? Усі як з глузду з&apos;їхали! Схоже, &quot;Мозговипалювач&quot; зламався, а може хтось примудрився знайти і смикнути за потрібний рубильник! Не оре він більше, коротше. От і ламанулись усі, хто не має внутрішнього стрижня, туди - в центр... У Прип&apos;ять, до самої станції. А я з хлопцями порадився і вирішив: хтось мусить оберігати це місце! Ось отримають ці шукачі скарбів по пиці, приповзуть назад, тоді і подивимося, хто з нас має рацію. Наше завдання – захищати світ від Зони! Ну, а якщо не світ, то хоч би цей його шматочок...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_301">
		<text>О, привіт, старий! Радий, що тебе ще мутанти не зжерли.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Перед заставою була якась бійня, що сталося?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Це останки від минулої &quot;хвилі&quot; мутантів, які пройшли перед викидом. Дня три-чотири затишшя, а потім знову буде хвиля. Якби не ми, ні Бара ні &quot;Долга&quot; вже не було б, ми останній заслін від збожеволілих зграй мутантів. Багато наших тут полегло.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Я хотів би дещо дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Що саме?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут уперше, можеш трохи розповісти про це місце?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_3">
		<text>До аварії 86-го це була промислова зона. Тепер, як розумієш, залишилися лише руїни. На території є бар &quot;100 рентген&quot;, це ліворуч від входу у внутрішній двір, далі знайдеш спуск у підвал. Там збираються сталкери з усієї Зони, а місцевий торговець працює за сумісництвом за бармена, містить так би мовити приміщення. Якщо хочеш поторгувати, поспілкуватися чи знайти роботу – рухай туди. Також на території знайдеш пару майстрів з ремонту спорядки і пару міняв. Можна набрати води та зарядити акумулятор. Тут же розташована база угруповання &quot;Борг&quot;, адже чув уже про нас, мабуть? Вся ця округа під захистом &quot;боргу&quot;, тому поводься пристойно і за стовбур зайвий раз не хапайся.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_4">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="tex_drunk_dolg_story">
		<text>Бром просить знайти його &quot;Спас&quot;, у селі на Армійських складах</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_0">
		<text>Чого сумуєш, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_1">
		<text>Друга я втратив, розумієш, друга близького, Саню! Ех... Загалом, зібралися ми якось у похід іти з моїми друганами, Саньком і Ромкою. Гроші у нас закінчилися, ось ми і взяли завдання у Бармена принести щупальця кровососа, вони вченим чогось знадобилися. Прямували ми до села на Армійських складах, та, що покинута стоїть на захід від дороги, бував там, мабуть? У мене була рушниця Спас-12, у Санька АК-74, а Ромка з Абаканом іменним ходить завжди. Стоїмо ми на пагорбі, обличчям до села, задом до дороги. Фонить там, до речі, - будь здоровий, тож не затримуйся там. Стоїмо, значить, а тиша там якась... давить... ніби тобі вуха стискає хтось. Темрява кругом, ніч на подвір&apos;ї, а кровососів уночі більше, нам Бармен про це сказав, будиночки так зловісно виглядають, наче в них злість причаїлася. Не просто ворожа істота, а немов самі будинки і земля – зло. Зарядили ми зброю, начепили ліхтарики і вперед рушили. Тихенько так, щоб раніше себе не виявляти.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_2">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_3">
		<text>Ідемо, а тут Сашка потрапило на кісточку наступити! Цей хрускіт у мене досі у вухах стоїть, ніби не щуряний черепок, а бараняча нога зламалася! Стоїмо ми як статуї, уяви, Мінін і Пожарський з ліхтарями на лобі та балерина-Сашка, в позі лебедя. Мені тоді й іржати, і плакати хотілося. Адже бачу, що до Cанька лапа кровососа тягнеться, але ні, язик прилип, у мозку порожньо, в душі як &quot;Спекотною&quot; пройшлися. Санек начебто щось зрозумів і повернувся подивитися, що це у нього за спиною робиться, а кровосос... кровосос... чорний такий.... неприємний, йому прямо в обличчя вчепився, ротом своїм!!! Блюнув я тоді консервами. Добре хоч Ромка не такий ніжний, одразу черга всадив у голову цієї чудовиська... Вліплітали ми тоді - спортсмени відпочивають. Опритомнів я біля Бара, мене Ромка на руках тягнув. Вік йому вдячний буду. А Саньку шкода як! Давай, брате, наливай, вип&apos;ємо за нього...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_4">
		<text>Ну, здригнемося.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_5">
		<text>Ех... шкода Санько, може ще по одній?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_6">
		<text>Давай... згадаємо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_7">
		<text>І... по-третє, для рівного рахунку.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_8">
		<text>Підставляй склянку.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_9">
		<text>Я це до чого... Ти, якщо на складах будеш, може глянеш там, дорогою до села, раптом мій Спасик ще лежить десь, а може... по дорозі до Бару десь посіяв. Не в собі я був, не пам&apos;ятаю. Я з тобою розплачуся по совісті, маю добрий артефактик.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_10">
		<text>Буду на складах, може, і подивлюся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_11">
		<text>Щоб і мене кровосос, як твого друга? Не-а.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_12">
		<text>Ти, мабуть, артик у мене є.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_13">
		<text>Немає в мене з собою наступного разу.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_0">
		<text>Вище ніс Бром. Знайшов я твій Спас.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_1">
		<text>Чого?.. А, Спас! Ти, Мічений, молоток!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_2">
		<text>Тримай свою бандуру. Артефакт де?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_3">
		<text>Артефакт? Є… тримай, як домовлялися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_4">
		<text>Не так, щоб дуже, та й цей зійде.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_0">
		<text>Привіт, можна з тобою трохи побалакати?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_1">
		<text>Ну… я не особливий оповідач, а що тебе цікавить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_2">
		<text>Звідки у Зоні так багато зброї? Тут у кожного по два-три стволи, крім пістолетів і гранат. А ще й патрони потрібні, і будь-яка інша хрень.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_22">
		<text>Та недаремно тут майже всі з калашниковими бігають, зброя тут була ще до появи Зони. А як Зона з&apos;явилася і всіх звідси виперли, кілька безхазяйних складів зі зброєю залишилося у вигляді подарунка для перших сталкерів. Ну ось - тієї самої зброї досі і вистачає. Адже воно нікуди не подіється, закон природи такий чув? Ніщо нікуди не дівається. Накриє якогось сталкера викид, інший його іграшки і підбере... Може, мені принесе, продасть, а я вже якомусь новачкові віддам, якщо треба - підремонтую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_23">
		<text>Так, справді, все просто.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_24">
		<text>Ось такий кругообіг зброї по Зоні.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_25">
		<text>Hу, припустимо, зі стандартною військовою зброєю все зрозуміло, але ж у тебе повно й іншої зброї. Ось і FN-2000 можна придбати? Це звідки?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_26">
		<text>Hу-у-у-у… Буває, сталкери із собою беруть, перш ніж до Зони потрапити і стати сталкерами. Кажуть ще, кілька іноземних спецзагонів до нас навідувалося. Якісь гармати із собою військові носять. Та ти й сам бачиш, такої зброї набагато менше, та й дорожче вона.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_27">
		<text>Зрозуміло, тоді все. Якось все-таки не клеїться, у тебе деякі гармати зовсім нові.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_28">
		<text>У хорошого торговця завжди є свої секрети, і є зв&apos;язки із зовнішнім світом. Загалом, за потреби, можна що завгодно дістати, за великі гроші, звичайно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_29">
		<text>Тобто можна до тебе звертатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_291">
		<text>У тебе таких грошей нема. Вибач, мені треба працювати, заговорився я з тобою. Чого купуватимеш?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_3">
		<text>Часом божеволію від цієї Зони. Ти такого не помічав інших сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_33">
		<text>Буває, звичайно, Зона сталкерів ламає, але довго такі не тягнуть, таким у Зоні кришка, тож такі тут рідко трапляються. Хоча бувають і винятки.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_34">
		<text>Зрозуміло, треба брати себе до рук.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_35">
		<text>Ну ти хлопець не промах, якщо що, горілкою підлікуватись - і порядок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_36">
		<text>А що за винятки?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_37">
		<text>Був тут колись хлопчина, з перших сталкерів. Бельдюгою його звали. Так ось, у нього дах точно поїхав був, чи то Зона його підрихтувала, чи він уже такий у Зону потрапив... Ось він щасливий був, незважаючи на те, що одиночував, хто ж буде по Зоні в парі з психом ходити. .. Він завжди живий і завжди з артефактами. Бувало, що й тріпала його Зона неабияк, рука там змучена... Але завжди живий, та й рани, як на псевдоособаку, гоилися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_38">
		<text>Зрозуміло, де він тепер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_39">
		<text>Та безглуздо він занурився. Він любив різні модифікації робити для зброї, але по-свійськи. То артефакти до затвора чіпляв на калаші, то зв&apos;язка пістолетів... Чорт знає, як ця хрень йому допомагала. Зрозуміло, решта таких дурниць зрозуміти не могли. Кажуть, він одного разу примудрився РПГ мотузкою до автомата прикрутити, ну десь у Зоні його група сталкерів зустріла, на сміх підняли... Він візьми і пальні зі свого підствольника в упор під ноги. Начебто всі й полегли, втім, так кажуть... Може, його просто звірятко якесь з&apos;їло.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_391">
		<text>Зрозуміло...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_4">
		<text>Ти сам як тут виявився?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_44">
		<text>А це тебе не стосується. Ще чогось хочеш дізнатися?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_0">
		<text>Тут у мене посилка для тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_1">
		<text>Що за посилка? Від кого?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_2">
		<text>Сидорович передав ящик із блокпосту військових, сказав, ти зможеш розшифрувати ті папери, що всередині.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_3">
		<text>Подивимося, так... це нам ні до чого, це застаріло... так, є інформація про дорогу... зважаючи на все, вояки дізнались про шлях, що йде з Темної долини до Туманної хащі. Невже ризикнуть спробувати там пройти? Тільки шкода пацанів, даремно солдатиків покладуть! До Туманної хащі досвідчені сталкери і то не ризикують заходити, а тут! Хоча... подейкують, що борівські користувалися цією стежкою. Ну та гаразд, дивися - ось цю стежку вони впізнали. Стережися там, якщо що...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_4">
		<text>Добре, буду мати на увазі.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_0">
		<text>Проблема в мене. Порадили до тебе звернутись.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_1">
		<text>А ти! Ти че це... Чорний якийсь? Аааа... Впіймав значить... Ну і гаразд, давай смыкаємо...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_2">
		<text>Ти про &quot;Чорну мітку&quot;? Може, знаєш, що про неї?</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_3">
		<text>Ну... Ти б налив... Ну, для розмови... А то ковтка пересохла.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_41">
		<text>Тримай на! Тільки давай це без фанатизму!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_42">
		<text>Я не п&apos;ю-с... Загалом – ні.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_5">
		<text>Та ти що! Ображаєш! Я так, горло промочити тільки... Гаразд слухай сюди.\n&quot;Мітка&quot; ця... Адже вона жива. Так. І тому життям твоїм харчується. Але ж ця сама &quot;мітка&quot; не зовсім від цього світу... Ти слухаєш чи що? На баб витріщаєшся в телеку? Налий-но ще!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_61">
		<text>Ну давай... Не відключайся тільки...</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_62">
		<text>Нема в мене більше!</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_63">
		<text>Так... Зрозуміло... Загалом, пішов я.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_71">
		<text>Ех-х-х! Та хіба можна вимкнути вогонь, що всередині горить!\nТо що я? А, так! Про &quot;мітку&quot;...\nНу я й кажу, вона ж твоє життя п&apos;є і цим самим життям отруюється! Ось! У мене був коріш, так він зазнав пару днів, і ця зараза сама здохла! Головне - не давати їй набратися своєї потойбічної енергії. Не намагатись викидати, не класти на землю, розумієш? Нехай вона твоїм життям захлинеться!\nА! Ще забув – біля інших людей не трись. Вона, зараза ця, не тільки тебе &quot;жере&quot;! Вона і з навколишніх сил тягне. Тому не буде &quot;дихнути&quot;, якщо народ довкола. Топай далі – до Зони. Струму так.</text>
	</string>
	<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_72">
		<text>А? Ну, дивися сам... Я втомився...</text>
	</string>
</string_table>
