<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>
	<string id="val_bandit_dialog_0">
		<text>Що, хреново тобі?</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_dialog_1">
		<text>Мужику, допоможи! Зуб даю, не пошкодуєш!</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_dialog_2">
		<text>Мені дивитися на тебе нудно! Подохнеш, туди тобі і дорога!</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_dialog_3">
		<text>Собі свій зуб залиш. На, тримай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_dialog_5">
		<text>По труну винен! Я братанам своїм розповім, що ти не фуфло якесь! Буде тобі від бугра поважуха і від решти колоди теж. Борів наш, він із поняттями...</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_dialog_6">
		<text>Борів? Він мені й потрібний, є базар до нього.</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_dialog_7">
		<text>Ти ця, як тебе звати? Ти не поспішай, я галасую, як можна буде. Пахан не любить просто так мізки полоскати... Монгол – моя клікуха, якщо че.</text>
	</string>
	<string id="val_bandit_dialog_8">
		<text>А мене Меченим називають. Ну, тупай, чекатиму.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_101">
		<text>Дякую брат! Відбили мого партнера! Ось, візьми - від щирого серця і рецепт запиши, знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_102">
		<text>Як вийшло? Чому бандити захопили твого друга?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_103">
		<text>Та еп... Є в нас горе начальнички! Посилають не спитаючи нікого... Іванцов, є в нас один такий, вирішив проявити ініціативу. Ми на Агропромі бандита взяли одного. Начебто підручний Борова - пахана тутешнього. Ну Іванцов і надіслав групу перевірити отриману від цього Кочерги інформацію. Але... Я не знаю подробиць, що як. Тільки-но взяли всю групу блатарі прямо на вході в Долину. Мда... Ну а я в іншій справі на Агропромі був... Як дізнався, що вони зникли, одразу сюди...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_104">
		<text>Зрозуміло... Боров, кажеш, тут заправляє?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_105">
		<text>Так, він... Не зберемося ми вичистити його гадюшник. Засіли геть. Іванцов все обіцяє надіслати сюди посилену групу. Багато їх - відморозків цих... Думаю, треба простих сталкерів на цю справу підняти. Їм найбільше дістається від цієї швалі. Чув я, на Сміттєзвалині начебто здорово настукали по хлібалах цим недоумкам?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1061">
		<text>Та була там якась стрілянина, я не вникав.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1062">
		<text>Це Біс зі своїми, та й теж допоміг, на цвинтарі техніки напхали їм.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1063">
		<text>Мені довелося втрутитися, інакше від сталкерів пух би летів.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1071">
		<text>Точно тобі говорю! Піду туди зараз, поговорю з хлопцями... Прапор свій у дошку мужик, може, що й зрозуміємо...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1072">
		<text>Так? З Бісом знайомий, значить? Я тут деяку інформацію отримав... Ну, сам чув, як цей недорізаний шкет верещав...\nКхе...\nНе знаю... Мені здається, на тебе можна покластися...\nЗагалом, дивись, цей урка казав, що тут недалеко, в яру за бензоколонкою, пси загризли коня з в&apos;юками, що відстав від каравану зі зброєю. І начебто була на ній пара ящиків із патронами. Самі ці малохольні туди не лізуть, ссут. А Біс давно казав, якщо буде більше патронів, він організує своїх і вони вичистять це місце...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1073">
		<text>Так? Ну ти молодець! Дерзай далі в тому ж дусі...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_108">
		<text>То що ти пропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_109">
		<text>Буде час, змотайтеся в яр цей, подивися що і як. Якщо й справді будуть набої - відтягни Бєсу, ну або скажи йому що і як. Біс мужик суворий, думаю, він знайде спосіб застосувати їх за прямим призначенням.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_110">
		<text>Гаразд, подивлюсь при нагоді...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_201">
		<text>Ех, друже... друже, як же я тепер?.. Дякую, брате. Ти хоч допомогти намагався. А я своє слово тримаю.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_202">
		<text>Вибач! Рука здригнулася, не зумів одразу зняти бандита. Як вийшло? Чому вони захопили твого друга?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_203">
		<text>Та еп... Є в нас горе начальнички! Посилають не спитаючи нікого... Іванцов, є в нас один такий, вирішив проявити ініціативу. Ми на Агропромі бандита взяли одного. Начебто підручний Борова - пахана тутешнього. Ну Іванцов і надіслав групу перевірити отриману від цього Кочерги інформацію. Але... Я не знаю подробиць, що як. Тільки-но взяли всю групу блатарі прямо на вході в долину. Мда... Ну а я в іншій справі на Агропромі був... Як дізнався, що вони зникли, одразу сюди...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_204">
		<text>Зрозуміло... Боров, кажеш, тут заправляє?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_205">
		<text>Так, він... Вибач... Не можу я зараз балакати... Іди поки що у своїх справах.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_206">
		<text>Розумію. Вибач ще раз...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_301">
		<text>Що ти товчешся тут? Підстрелять ненароком. Двигай краще до нас! У &quot;Долзі&quot; потрібні добрі бійці! З чистими руками та холодною головою.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_302">
		<text>Я сам по собі поки що обійдуся...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_303">
		<text>Ну, дивись... Якщо що - звертайся. Я своїм маякну щодо тебе...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_401">
		<text>Ти відмовився допомогти, коли я просив. Валі звідси, нема про що нам розмовляти...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_402">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_101">
		<text>Гей, друже! Я розвідник &quot;боргу&quot;. Допоможи мені звідси вибратися або хоч би повідом нашим, що я потрапив у полон до бандитів!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_1021">
		<text>Добре, спробую щось придумати.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_1022">
		<text>Вибач, нічим не можу тобі допомогти.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_201">
		<text>Привіт, сталкер! Чи вдалося зв&apos;язатися з кимось із &quot;боргу&quot;? Може є ідеї, як мене витягти?</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2011">
		<text>Твоїх я сповістив, чекай. Думаю, скоро тебе мають відпустити.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2012">
		<text>Не встиг ще, чекай.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_301">
		<text>Що за стрілянина нагорі була? Може, випустиш мене, поки там шухер? Он ту кнопку на стіні натиснути потрібно, щоб замок розблокувати.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_3011">
		<text>З Боровим гостре передозування свинцю сталося, тож саме час тобі звалювати.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_3012">
		<text>Не думаю що це гарна ідея. У будівлі повно бандитів.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_401">
		<text>Дякую за допомогу, друже! Далі я сам по-тихому виберуся, побачимось пізніше на нашому блок-посту, що на Звалищі, віддячу.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_402">
		<text>Ну, дивися сам.</text>
	</string>
	<string id="val_dolg_prisoner_thanks_0">
		<text>О Привіт! Радий, що тебе витягли з борівських катівень.</text>
	</string>
	<string id="val_dolg_prisoner_thanks_1">
		<text>А як я радий! Велике тобі дякую, друже! Я тут по дорозі з Долини артефактик знайшов простенький, прийми від щирого серця.</text>
	</string>
	<string id="val_dolg_prisoner_thanks_2">
		<text>Дякую. Ну, будь здоровий!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_101">
		<text>Друг, дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_1021">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_1022">
		<text>Вибач, немає в мене аптечки.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_201">
		<text>Спасибі друг! Виручив ти мене, нема слів. Якщо живі будемо і побачимось ще – намагатимусь свій обов&apos;язок повернути. Як до тебе звертатись?</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_202">
		<text>Втомився я вже всім пояснювати. Мічений я.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_203">
		<text>Добре, що є такі люди, як ти, Мічений. Мене Влад звуть. Ти вже вибач, що не можу так відразу чимось віддячити, я загалом ще новачок у Зоні. Шукаю тут один чудодійний артефакт, дуже мені потрібен.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_204">
		<text>Чудодійний? Мда... Щось не вірю я в чудеса.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_205">
		<text>А в мене вибору іншого немає... На нього остання надія, що доньку допоможе вилікувати! До того ж, подивися, один із боргівців на блокпосту поділився зі мною рецептом. Ти про &quot;Сопливого дикобраза&quot; чув?</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_206">
		<text>Ні. Забавна, мабуть, звірюга...</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_207">
		<text>Та ні, це такий змінений артефакт! Давай перепишу тобі, як його одержати. А назва в нього така тому, що сочиться він весь якоюсь смердючою погань, та так рясно, що краще його на пояс не одягати - штани потім не відмираєш! Принаймні так борговець мені пояснив.\n&quot;Дикобраз&quot; цей і кров зупиняє, і додаткову енергію надає, і від електричного удару захищає! А ти кажеш – дива... Шкода, що в моєму випадку цього – мало.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_301">
		<text>Вибач, Мічений, я маю йти.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_0">
		<text>Слухай, Владе, а Оксана - чи не твоя дружина?</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_1">
		<text>Оксана? Так... А ти звідки знаєш?</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_21">
		<text>Я зустрів її на Болотах і допоміг до Кордону дістатися. Шукає вона тебе...</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_22">
		<text>Я зустрів її на Болотах. Шукає вона тебе.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_23">
		<text>Бачив я її мельком на Болотах. Тільки... Чув, що вона загинула. Вибач.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_31">
		<text>На Кордон? Так, я це... Ти вибач, я туди.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_32">
		<text>На Болотах? Так, я це... Ти вибач, я туди.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_33">
		<text>Загинула? Я не вірю! Я б відчув! А Маша як же? На Болотах? А де саме, не знаєш? Я це... туди.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_4">
		<text>Гаразд, біжи, біжи.</text>
	</string>
</string_table>
