	<string id="tutorial_x18_botan_book">
		<text>Щоденник вченого з Х-18</text>
	</string>
	<string id="Dead novice&apos;s flash">
		<text>Записка у мертвого новачка</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>ПДА Провідника</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>Добре, я зустрінуся з людиною Примари. Чекатиму його в схованці Стрілка. Якщо це хтось із своїх, то знає, де мене шукати. Лікар.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Тут якась дуже дивна аномалія. Вона пересувається. Я спробую обчислити її траєкторію та час переміщення і проскочу, бо для вояків під мостом немає ні горілки, ні грошей.</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Торговець: &quot;Повернувся з рейду Лис, просить про допомогу. Можливо, знає про Стрілку.&quot;</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>На схемі відзначені патрулі, варти, вежі. На третьому поверсі інституту розташований штаб. Там зберігаються документи. Вдень територія патрулюється повністю. Вночі патрулів менше. Після одинадцятої вечора відбувається зміна варти, у цей час у головній будівлі майже нікого немає. Якщо ти хочеш пролізти на базу, то через ворота не пройдеш.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Карта-схема охорони НДІ &quot;Агропром&quot;</text>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>Військових дошкуляють щури, які лізуть із колекторів. Військових, що провинилися, відправляють у колектори.</text>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>Інформація з Агропрому</text>
	</string>
	<string id="dar_document1">
		<text>Початок експерименту</text>
	</string>
	<string id="dar_document2">
		<text>Друга стадія експерименту</text>
	</string>
	<string id="dar_document3">
		<text>Звіт охорони</text>
	</string>
	<string id="dar_document4">
		<text>Напад на персонал</text>
	</string>
	<string id="dar_document5">
		<text>Завершення експерименту</text>
	</string>
	<string id="documents_1">
		<text>Тиждень тому було ухвалено рішення підвищити інтенсивність випромінювання на піддослідних. У перші дні змін не виявлено. За кілька днів з ними почалися дивні метаморфози: зменшення волосяного покриву, підвищена агресивність. Декілька піддослідних були буквально затоптані на смерть своїми родичами.</text>
	</string>
	<string id="documents_2">
		<text>Стан піддослідних стабілізувався. Волосяний покрив становить близько 10% від початкового. Помітно виросли пазурі та зуби. Спалахи активності носять швидше випадковий характері і не спрямовані на собі подібних. Старший лаборант Бурнов А. Н. висловив припущення, що це може свідчити збільшення інтелекту. Було вирішено випробувати на піддослідних пси-випромінювання нової модуляції.</text>
	</string>
	<string id="documents_3">
		<text>Начальник охорони: &quot;Вчора охоронець Глєбов Г. Р. заради жарту кинув піддослідним шматок м&apos;яса. Вони розірвали і з&apos;їли його за лічені секунди. Після цього кілька особин намагалися вирватися з клітин. Через це лаборанти не змогли взяти планову дозу аналізів. те, що Глєбов Г. Р. вчинив необдумано, пропоную забезпечити обслуговуючий персонал пневматичним зброєю для самозахисту у разі екстрених ситуацій.</text>
	</string>
	<string id="documents_4">
		<text>Начальник охорони: &quot;Вчора експеримент ледь не вийшов з-під контролю. Вирвалося десятка два піддослідних, рознесли в тріски дві кімнати лабораторії. Добре хоч дослідницький персонал встиг закритися нагорі. Нам було наказано зачистити приміщення головної лабораторії. &quot;Сподіваюся, що з ними все буде нормально. Швидше б вони закінчили свої експерименти&quot;.</text>
	</string>
	<string id="documents_5">
		<text>Вчора в експерименті на піддослідних було випробувано пси-випромінювання нової модуляції. Склалося враження, що їм просто випалило мозок. Насилу можу собі уявити, як це випромінювання може вплинути на людину. Ми випробували всі види випромінювань. Результати збігаються з даними інших лабораторій. Експеримент можна вважати завершеним. Думаю, що через тиждень ми будемо готові до проведення експерименту на більших істотах.</text>
	</string>
	<string id="LabX18 first key">
		<text>Код допуску 2-го рівня</text>
	</string>
	<string id="LabX18 second key">
		<text>Код допуску 1-го рівня</text>
	</string>
	<string id="LabX18_information">
		<text>Інформація з X-18</text>
	</string>
	<string id="pass_to_1st_door">
		<text>Чудово, колега. Я радий, що ви отримали доступ 2-го рівня. Зрештою Ви дізнаєтесь, чим займається наша лабораторія. Ваш код доступу - 1243. Завідувач лабораторії Х-18, Калугін Петро Ілліч.</text>
	</string>
	<string id="pass_to_2nd_door">
		<text>Колега, нагадую, що Ви з завтрашнього дня приступаєте до обслуговування резервуарів у центральній лабораторії. Необхідно перевіряти їх із періодичністю у дві години. Про все доповідати мені особисто. Код до центральної лабораторії – 9524. Завідувач лабораторії Х-18, Калугін Петро Ілліч.</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>...це координати входу в лабораторію X-16. Вхід знаходиться у підвалі центральної будівлі, завдання цієї будівлі невідомі. Імовірно, техзабезпечення підземних випромінювачів: вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту - великомасштабна психотронна розробка масового впливу на...\n\n...усі необхідні документи у нас, ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Примарою до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світ.\n\n...все летить до чортів собачих, Привид абсолютно несамовитий, несе якесь марення. Схоже, його накрило випромінюванням. Я все кинув і йду тунелями...\n\n...я на болотах, де бункер? Чорт, чорт, чорт! Я не можу визначити, де я! Сахаров - боягуз, не відповідає! Що відбувається?! Навколо зомбі, у мене закінчуються патрони.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasilyev_pda">
		<text>ПДА Васильєва</text>
	</string>
	<string id="tunnel_text">
		<text>Доцент розповів про те, що Зуб викупив у нього документи про затоплені тунелі. Треба навідатися до Лиманська до Зуба і з&apos;ясувати, що було в тих паперах.</text>
	</string>
	<string id="tunnel_dummy_zub_text">
		<text>Зуб просить принести йому пустушку за код до дверей у затоплений тунель та дві пустушки за інформацію, де можна запитати насоси (торг доречний). А ось де вони включаються – про це буде окрема розмова пізніше. І, схоже, що просто артефактами я не відбудуся.</text>
	</string>
	<string id="tunnel_code_zub_text">
		<text>Зуб повідомив код дверей у Х-12, що веде до затопленого тунелю: 922758.</text>
	</string>
	<string id="tunnel_zyb_skidka_text">
		<text>Поторгувався із Зубом. Умовилися так: на мій розсуд, за інформацію про те, де подати харчування на насоси, замість двох пустушок його також влаштує, якщо я дістану деталь до сканера (модель №......). Шукати її слід у ботаніків із Болот.</text>
	</string>
	<string id="tunnel_pitanie_text">
		<text>Зі слів Зуба виходить, що подати енергію на насоси можна з лабораторії під Темною долиною, Х-10.</text>
	</string>
	<string id="tunnel_mercs_text">
		<text>За інформацію про місце, де запускаються насоси, Зуб просить дізнатися про якісь, чи то інструменти, чи обладнання, за допомогою яких можна підбирати зброю монолитовців. Для цього мені доведеться зустрітися на Армійських Складах з одним із лідерів найманців. Сподіваюся, одразу мене не пришиють.</text>
	</string>
	<string id="tunnel_instrument_text">
		<text>Апетит росте під час їжі, так і із Зубом вийшло. Тепер він наполягає, щоб я йому надав докази існування цього таємничого інструменту. Інакше кажучи, приніс і показав особисто. Особливого вибору у мене немає, хоч вся ця витівка і дає спробою витонченого самогубства. Що ж, залишається тільки чекати на виклик від найманців і рухати на Радар. Але спершу треба сходити попрощатися з Лікарем. Цілком може статися, що більше не побачимось.</text>
	</string>
	<string id="tunnel_zub_pump_text">
		<text>Ну ось і все, тепер я знаю, де включити відкачування води - у бункері Тесла. А далі можна прямувати до самих тунелів у Х-12.</text>
	</string>
