<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_exchange_info_0">
		<text>Навіть не знаю. Начебто потрібно, а інстинкт нагадує, що не варто.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_1">
		<text>Не знаю навіть, я не перший день у Зоні, небезпечно брати отак одразу.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_2">
		<text>Ти це новачкам зеленим втюхай. Я чогось поки що сумніваюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_3">
		<text>Зона - небезпечне місце, щоб ось так брати будь-що. Треба подумати.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_4">
		<text>Мужику, я не перший рік у Зоні... Я поки не братиму, може, пізніше.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_5">
		<text>Ти спочатку репутацію займи. Якось сумнівно у тебе брати ось так одразу.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_6">
		<text>Я дивлюся, кожен крутиться як може. Поки що не потрібно, сумнівно якось.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_7">
		<text>Навіть не знаю. Начебто потрібно, а інстинкт нагадує, що не варто.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_8">
		<text>Я б узяв, та якось підозріло.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_9">
		<text>Я поки що утримаюся, мало що.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_10">
		<text>Поки брати не буду, свої надійніші.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_11">
		<text>Нас і так постачають, чи варто...</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_12">
		<text>Ти спочатку на собі перевірив би, хто його знає. Поки що утримаюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_13">
		<text>Ми на забезпеченні. Хіба що дешево...</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_14">
		<text>В нас і своє є. Потрібно подумати, залежить від ціни.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_15">
		<text>У нас свої постачання, але над твоєю пропозицією подумаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_16">
		<text>Охолонь, мужику, у нас свого вистачає. Потім підійди, поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_17">
		<text>Це &quot;Борг&quot;, тут майже все є. Потім підійди, подивимося.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_18">
		<text>Ми на повному забезпеченні. Запас, звісно, ??не завадить. Підійди пізніше.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_19">
		<text>Не погано для запасу. Зараз не братиму, подумаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_20">
		<text>Нас забезпечують. Може, й візьмемо твоє, але не зараз.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_21">
		<text>Якби ти травицю запропонував – інша річ. Пізніше підійди.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_22">
		<text>Ти цю прострочку краще &quot;Довгу&quot; втюхай. Якось сумнівно.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_23">
		<text>Подумаю, але ти заразом запропонуй щось для поправки голови.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_24">
		<text>Якщо на ціні зійдемося, може й візьму.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_25">
		<text>Бізнесом зайнявся? Молодець, тільки поки не братиму.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_26">
		<text>Краще траву запропонував би. Хоча не завадить, звісно. Подумаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_27">
		<text>Це &quot;Свобода&quot;, тут все продається вільно, якщо на ціні зійдемося...</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_28">
		<text>Запізнився ти, ми вже кайфуємо.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_29">
		<text>Краще б горілки запропонував, але для виправлення на ранок може і твоє пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_30">
		<text>Краще горілки принеси. Це, звісно, ??теж не завадить.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_31">
		<text>Давай, братело, викладай весь товар, може, й побазаримо.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_32">
		<text>Ти мені фуфло не ганяй. Реальну ціну давай, тоді поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_33">
		<text>Я думав, ти для кайфу щось запропонуєш, подумаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_34">
		<text>Братан, трохи згодом.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_35">
		<text>Не треба мені мізки ширяти. Зараз поки що не потрібно.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_36">
		<text>У нас вже є колеса. Якщо твої смачніші, побазаримо.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_37">
		<text>Твій бізнес тут не котить. Ціни зменш - поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_38">
		<text>Братан, трохи згодом.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_39">
		<text>Не треба мені мізки ширяти. Зараз поки що не потрібно.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_40">
		<text>Ну не... Навіщо? Я народними засобами.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_41">
		<text>А на який мені? Гнат нормальні кошти може дістати.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_42">
		<text>Це он сталкерам пропонуй. А ми користуємося своїми.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_43">
		<text>Не потребуємо, дякую...</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_44">
		<text>У мене є наші мисливські засоби.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_45">
		<text>Та ну краще наших коштів ще нічого не було.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_46">
		<text>Між нами, ця твоя медицина фуфло.</text>
	</string>
	<string id="dm_exchange_info_47">
		<text>А на який мені? Гнат нормальні кошти може дістати.</text>
	</string>
	<string id="dm_chang_pda_info_0">
		<text>Навіть не знаю. Начебто потрібно, а інстинкт нагадує, що не варто.</text>
	</string>
	<string id="dm_chang_pda_info_1">
		<text>Не знаю навіть, я не перший день у Зоні, небезпечно брати отак одразу.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_0">
		<text>Чув про такі, та краще б не чути... Одного разу заїхала така вантажівка в місто одна, то там потім усі вимерли, поголовно. А місто тепер звуть Мертвим містом. Ось так. А іншу вантажівку десь біля Рудого лісу бачили, то там потім люди пропадати стали. Хто не піде туди, ніхто не повертається...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_1">
		<text>Ці вантажівки - провісники лиха... Якщо такий зустрів, вважай, що перший дзвінок пролунав, він же останній. Це Зона тобі так повідомила, що скоро ти поїдеш на такому вантажівці... Слава Богу, я ще жодного не бачив. А ти бачив, чи що? Ну все, суші весла, а я з тобою на цю тему більше говорити не буду.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_2">
		<text>Та йди ти зі своїми вантажівками! Один тут теж питав, і де він тепер? Он хрест стоїть, сходи привітайся, скоро там же будеш, якщо такі питання цікавлять, у нього й дізнаєшся... Ні, мене навіть не питай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_3">
		<text>Так кажуть усяке. В основному маячня різна. Просто сталкери забобонні, у кожного свої проблеми. А ця тема заборонена для всіх, не люблять ніхто балакати про таке. Дурниця, звичайно... хоча, як знати. Адже щось у цьому є, не на порожньому місці чутки. Так що, я теж краще помовчу, мало що...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_4">
		<text>&quot;Вантажах смерті&quot;, чи що? Тьху-тьху... Не дай Боже зустріти. Адже, кажуть, це гірше за &quot;Чорну мітку&quot; - хто зустріне одного разу, той точно в такій вантажівці виявиться. Навіть говорити про них не хочу...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_5">
		<text>Це які з трупами? Ну ти спитав... Іншої теми не знайти начебто. Не згадуй їх більше, це все одно що обговорювати, як до тебе сьогодні коса заявиться... Думати навіть не хочу.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_6">
		<text>Чув краєм вуха про такі, та тільки мужики неохоче про них балакають. Є в них щось страшне. Хтось навіть розповідав, що вони напівдохлих зомбі розвозять по Зоні. І за кермом зомбі також. Ось вибере місце і завантажує їх купою, а вони потім розповзаються по всій місцевості як таргани... Мерзість якась...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_7">
		<text>Да ти що! Ворогу не забажаєш зустріти таку вантажівку. Адже якщо хтось зустріне його, то в нього потім стійке бажання виникає повернутися і покататися на такому. Наче потяг якийсь. А кого він катає – трупи. Тож побачиш здалеку - обходь за кілометр стороною.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_8">
		<text>Ти про труповози кажеш? Хтось казав, що вони саморухомі, ну, як радіокеровані. Наче вчені вигадали таку хрень, щоб по Зоні самим не бігати... все вивчають... ботаніки. А один чоловік навіть розповідав, що набирають вони добровольців і катають у цій вантажівці, та тільки ніхто не виживає після такої прогулянки... Їм би тільки повивчати щось, твою матір! А те, що люди після їхніх вивчень здохнуть, їм начхати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_9">
		<text>Я чув, що вчені з військовими знюхалися і такі досвіди проводять. Наберуть трупів та зомбі, завантажать, а потім возять по Зоні. А після кожного трупа на шматочки ріжуть і все виглядають, як на нього Зона вплинула... А якщо не вистачає їм для звіту, то сталкерів стріляють або зомбують, щоб наповнити вантажівку. Ти дивися, з ученими не дуже... адже вони можуть так будь-кого в вантажівку пхнути.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_10">
		<text>Є чутка, що хтось органи так збирає, а потім переправляє межі Зони. Свіжих, ще тепленьких трупачків вантажать і швиденько відвозять. А вантажать їх колишні сталкери, яким уже на все начхати, аби грошей заробити... Ось, суки! А якщо ти під час такого збору підвернешся їм, то шльопнуть за милу душу і теж занурять. За бабки рідну матір уб&apos;ють, козли!</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_11">
		<text>Бачили якось таку вантажівку. Містика якась. Прилетів хрін знає звідки і як. Залетів, тож зупинився... і тиша. А потім так само таємниче зник. Але найцікавіше, що за кермом нікого й не було... А може, й був, тільки невидимий, ну, як дух, чи що. А в кузові, мабуть, теж душі вбитих у Зоні... Аж мурашки по тілу...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_12">
		<text>Кажуть, заїжджав такий. Ніхто не знає толком звідки, але мужики подейкують, що це знак. Тобто, звалювати час. Це ж &quot;вантажівка смерті&quot;. Зрозумів сенс? СМЕРТІ. Тільки порожній був. А чому порожній - та тому що тут він і хотів трупаками затаритися... Не на добро це, ой, не на добро...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_13">
		<text>Незрозумілі вантажівки. І виглядають не по-справжньому... Щось незрозуміле, як і все в цій Зоні. Я тобі раджу не наближатися до них. Це як аномалія - ??таке ж породження Зони. Навіть не уявляю, що це... Знаю тільки, що все незрозуміле в Зоні краще оминати - ціліше будеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_14">
		<text>Дивний зв&apos;язок є з ними. Ось з&apos;являється така вантажівка, а потім зникає... Начебто нічого, але в той же час починають сипатися повідомлення про смерть сталкерів. Я думаю, тут зв&apos;язок якийсь точно існує. Тобто бере він потрібну кількість смертей і зникає кудись... разом із тими дітлахами. Ось так. Не дай Боже сюди заявиться такою.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_15">
		<text>Про Семецького чув колись? Кажуть, він раніше водієм був і зараз на такій вантажівці роз&apos;їжджає по Зоні. З&apos;являється на вантажівці нізвідки, а потім зникає нікуди. І ось коли надходить повідомлення про смерть Семецького, значить вантажівка така десь зникла. Це до успіху - можна йти в похід, не зустрінеш такої &quot;вантажівки смерті&quot;. Брешуть, напевно... Причому тут Семецький?</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_16">
		<text>То ж це не вантажівки зовсім. Це – інопланетний транспорт. Є така теорія. Прилетіли з космосу, і нас вивчають. Просто вони так маскуються, щоб нас, тобто їх піддослідних, не розлякати. Та тільки ще страшніше виходить... Краще б на тарілочках своїх літали, хоча б зрозуміліше було, хто і що.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_17">
		<text>Все це марення та байки сталкерські. &quot;Вантаж смерті&quot;... Треба ж, як гарно придумали. Хтось один локшину повісив, а всі повторюють і тремтять: &quot;Не дай Боже, не дай Боже&quot;... Ти ось ще один, хто купився на розповіді про вантажівки. Фігня все це.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_18">
		<text>Ще один. Та анекдот це, незрозуміло, чи що? &quot;Маленький хлопчик у кабіну заліз...&quot; Або як там... Загалом, &quot;Тихо завівся, тихо пішов. А новенький сталкер сто трупів знайшов&quot;. Якось так. Коротше, хохма така, не бери ти на думку. Краще присядь, випий, закуси, розслабся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_19">
		<text>Усі кажуть: &quot;вантажівка смерті&quot;. Тільки вони не провісники швидкої смерті – вони і є сама смерть. Зона - це кара нам Божа за все, що наробили люди. А вантажівка - це послання від Нього, у зрозумілій для людини формі, що смерть прийшла і неминуча... Побачиш вантажівку, не гай часу на порожнє - молись і прийми належне від Нього з легким серцем.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_20">
		<text>Це не прості вантажівки, а катафалки. І нічого вони не віщують, як тут багато хто балакає. Ти ось десь у звичайному місті побачиш катафалк, тож одразу вирішиш: &quot;це за мною&quot;? Заспокойся. Це ховають когось, не тебе ж. І до тебе ці вантажівки так само не мають жодного стосунку. Ну, приїхав, поїхав... тобі що?</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_21">
		<text>Не варто намагатися зрозуміти те, що незрозуміло у принципі. Ніхто не розуміє, що таке аномалія, як виникає, як зникає. Ніхто не знає, звідки беруться артефакти... Ось і вантажівки з тієї ж таки області. Ніхто нічого не знає і ніколи не дізнається, а тільки ходитимуть байки та страшилки про ці вантажівки. А що ще залишається, якщо це ніяк не зрозуміти? Тільки писати історії про це.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_22">
		<text>А це коли ще спочатку бахнуло, то вояки разом із адміністрацією наймали водіїв вантажівок трупи вивозити, тоді ж народу полегло – море! І з Прип&apos;яті везли, і з Лиманська, і по селах збирали. Аномалій ще не було, от і витягували людей, хоч поховати по-людськи, та й взагалі... От і прозвали водили самі свій транспорт трупівками. Тільки це ж колись було... А досі балакають.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_23">
		<text>Чорт його знає. Кажуть, якісь машини зі жмуриками прямо через аномалії пруть. Сам не бачив, розказували. Тут, брате, Зона. І мамонтів, що літають наввипередки з крокодилами, побачити можна...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_24">
		<text>Та ну їх! На Янові, кажуть, потяги смерті розбитими рейками катаються, а ти мені про вантажівки... Про літаки ще спитай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_25">
		<text>Які ще вантажівки? Тут пішки ходиш дуже мало, все більше на череві простір підкорюєш...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_26">
		<text>Я тобі так скажу: не суй носа не в своє запитання. Запитуєш – значить не боїшся, бо нічого не знаєш. А я знаю зовсім небагато, але боюся. Тож, закриємо тему.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_27">
		<text>Дуже незрозуміле це все - вночі завжди вони катаються, мені так говорили. Вдень їх не бачили та не чули, а от ночами буває. Це як Летючий Голландець - мерці одні в цих машинах, то я чув...</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_28">
		<text>А тут взагалі про що точно відомо? Вченим навіть невідомо, а ти спитав. Ботанов іноді запитаєш, а ті чого не торкнися тільки: &quot;бла-бла-бла&quot;, та сім верст лісом, а користі від їхніх відповідей - пшик! Дармоїди.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_29">
		<text>Це найцікавіших сталкерів вивозять із Зони. Наберуть повний кузов – і фюїть! Теж до них захотів?</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_30">
		<text>Будь-яке базікають. Нещодавно чутка пройшла, що є такі вантажівки, точно. І хтось навіть з одного такого на Кордоні живе. Сходи там попитай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cars_info_31">
		<text>Я думаю, вантажівки ці - просто на кшталт сміттєвозок. Хтось там у центрі щось робить чи виробляє, а мотлох всякий вивозять. То ящики різні везуть - он їх скільки по Зоні, а то й зомбарів - теж сміття, відпрацьований матеріал... А інакше звідки це все береться?</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_0">
		<text>Яка ще примара! Тут мерці трапляються ожилі, а ти...</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_1">
		<text>Привид? Не… не пам&apos;ятаю такого.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_2">
		<text>Яка ще примара? Ти менше вір різним байкам... Не знаю нічого.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_3">
		<text>Хто хто? Реальна примара? І ти віриш у це? Фігня... Хоча, в Зоні когось тільки не зустрінеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_4">
		<text>Щось таке говорили, не пам&apos;ятаю тільки хтось... Наче в барі балакали про нього. Чи не згадати.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_5">
		<text>Привид? То наші хлопці з ним знайомі, пили навіть разом. Вбили його бандити. Або ні... це я переплутав, то Фантом був. А Примари я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_6">
		<text>Чув про нього, але нічого конкретного. Був він тут одного разу, але особливо не малювався, себе не випинав і взагалі намагався триматися в тіні і непомітним залишатися. Привид, одним словом.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_7">
		<text>Так-так... ти вчасно згадав. А я думаю, кого ти мені нагадуєш... Ти на нього схожий небагато, а може, не на нього, а на його супутника... Давно це було, вже й не згадати, та й Примари самого ніхто давно не згадував. Не знаю нічого, де він, що він... Тільки схожий ти чимось.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_8">
		<text>Привид був тут якось, щоправда, давно. І не один, а з якимсь чудиком. Про якісь залізяки все питали, ми цього не розуміємо, тому ніхто й не запам&apos;ятав нічого особливо. Ну, покрутилися вони тут трохи й кудись злиняли.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_9">
		<text>Хтось мені казав, що він із якимось лікарем приходив, чи з лікарем. Ліки чи щось таке шукали... Наче хтось вляпався в аномалію... Я сам не знаю, просто розповідав хтось.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_10">
		<text>Як же я не знаю Примари, коли ми зі сталкерами з ним розмовляли, як з тобою. Ми тоді випивали, але не так, щоб я не запам&apos;ятав. І говорили ми здебільшого між собою... хе-хе. А він мовчун такий, тільки все підтакував. А потім зник кудись. Та нам уже не було до нього. З того часу я не бачив його.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_11">
		<text>Привид? Це один із родоначальників сталкерської справи. Сталкер-патріарх, якщо так можна сказати. Про нього у свій час багато говорили, що він майже всю Зону пройшов. Як і про Стрілку. А може це взагалі одна людина. А зараз давно про нього не говорять – намовилися значить, чи тема про крутого сталкера всім набридла.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_12">
		<text>Розповідали, що Примара разом зі Стрілком ходила по Зоні... чи ходить ще. Просто останнім часом про них мало говорять. А був час, кожен вважав своїм обов&apos;язком розповісти байку про те, як він із Привидом та зі Стрілком мало не до центру Зони ходив. Брехали, звичайно, тепер і не згадати навіть про що, але тоді слухати цікаво було. А що ще робити, коли ні радіо, ні телевізор.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_13">
		<text>Кажуть, що немає ніякої примари, мовляв, просто розповіді це. Але є такі люди, які все знають, все можуть, все вміють, роблять щось своє тільки їм зрозуміле, але настільки непомітні, що ніхто і не вірить, що це реальні люди. Як примари – приходять та йдуть. Правду кажу, є такий сталкер Привид. Але де його шукати не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_14">
		<text>У барі його якось бачили. Я сам не бачив, але казали, що раптом у барі зашушукали все: &quot;О! Примара! Примара!&quot; І кожен підійти прагнув під різним приводом: «Чи не закурити?, «Котра година?», та «Чи не скажете, як пройти в бібліотеку? я не встиг - не застав його вже.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_15">
		<text>Якось сиділи біля багаття і підійшов на вигляд сталкер. Присів і заговорив з одним із наших, на мою думку, вони знайомі були. Чогось бубоніли, бубоніли. З наших ніхто особливо не слухав їх, а я почув ім&apos;я «Привид». Ім&apos;я гучне, я й услухався, але ні хрону не зрозумів. Вони про якийсь генератор говорили. Бензогенератор їм потрібний був, чи що? І до чого тут Привид? Ну, вони встали і відійшли кудись і все.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_16">
		<text>Ім&apos;я досить відоме. Але конкретно нічого тобі не скажу. Привид не був би Привидом, якби кожен знав, де його лігво та як його знайти. Тому він і Привид, що ніхто про нього нічого не знає.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_17">
		<text>Привид... Стрілець... Все про них тільки й кажуть, ніби інші сталкери гірші за щось. Так ні, Привид - це сталкер! А я чи ти – це так: плюнути та розтерти. Не хочу навіть казати про нього.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_18">
		<text>Примара з вченими начебто стикувалася. Чи то працював на них, чи він сам із вчених. Запитай у них.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_19">
		<text>Я чув, що його військові шукали. Хтось казав, що вояки цілу операцію в Зоні проводили, шукали якихось привидів чи перевертнів. А заразом і Примари цього шукали, раз у нього таке ім&apos;я гучне. Може, знайшли, а може, він причаївся десь, коли нічого більше не говорять про нього.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_20">
		<text>Багато хто говорить, що Привид - це сталкер від Бога. Дурниці. Він звичайна людина. Просто йому пощастило, що він знайшов щось надзвичайне. А більшості не щастить. Але це нормально. Сталкерство як лотерея не може в ній бути багато переможців. А Примара якраз щасливчик.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_21">
		<text>Привид? Не… не пам&apos;ятаю такого.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_22">
		<text>Який ще Привид? Не знаю нікого з такою клікухою.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_23">
		<text>Щось таке говорили, не пам&apos;ятаю тільки хтось... Начебто говорили про нього. Чи не згадати.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_24">
		<text>Щось я чув про Привида – просто базар якийсь був. Тільки знаю, що він із нашою братвою якось не дуже...</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_25">
		<text>Один Привид шукає, інший Стрілка... Тут що - довідковий стіл, чи що?</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_26">
		<text>Та йди ти! У паспортному столі спитай... Ги!</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_27">
		<text>Хтось його вже шукав. Що ви його тут питаєте? Серед наших хлопців немає такого.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_28">
		<text>Дзвінке ім&apos;я... І звучить так смачно &quot;Привид&quot;... Мабуть, реально крутий мужик, якщо така клікуха в нього. Але я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_29">
		<text>Чого ти докопуєшся? Тут народу повно ходить - сьогодні один гордо зветься Орлом, а назавтра його вже звуть Пижиком... Вчора був Привидом, сьогодні - Упир... Іди, знайди його.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_30">
		<text>Так фіг його знає. Може, й перетиналися колись, хіба всього пригадаєш.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_31">
		<text>Він тобі чогось зробив, що ти розпитуєш? Ти ось Віз Сопливого знаєш? А я знаю. Натомість на ПДА він локується як Олег Бритва, про як. А твоя Примара як, знаєш? Отож-то й воно...</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_32">
		<text>Знаю такого! Минулого тижня бухали, досі голова тріщить. Він фіг знає де зараз. Не... стій, того не Примарою ж звали, ось я тупанув... Не пам&apos;ятаю вже.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_33">
		<text>Здавалося, бачив нещодавно такого сталкера на Агропромі. Там пошукай.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_34">
		<text>Ми тут зависали напередодні, точно не пам&apos;ятаю хтось говорив, але була розмова, що через Бар&apos;єра чуваки одні таких артефактів приперли, що кожен на особистому вертольоті додому звалив. Леха Лисий, Дюха Привид та Вітек Снайпер. Тепер на Мальдівах якихось зависають... Ну і Примара з ними, напевно.</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_35">
		<text>Сам не бачив, чув про такого - вони вдвох із Ременем живого псевдогіганта вченим продали. Бабла загребли – вагон! Струму брехня швидше за все. Ти його спробуй упіймай живцем...</text>
	</string>
	<string id="dm_prizrak_info_36">
		<text>Фіг знає, про кого ти питаєш! Андрюха Примара десь на Звалищі ошивалась. Серьога Привид у &quot;Ростока&quot; лазив, а Мишко Привид по Янтарю сахається. Тобі який потрібний?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_0">
		<text>Заходить сталкер у Бар і разом із ним страус та мокра кішка. Усі здивувалися, але промовчали. Той замовляє пляшку горілки, випиває її з горла і йде в дальній темний кінець бару; сидить там і плаче. Підходить до нього бармен і питає, що та як.\n– Розумієш, був я на ЧАЕС, заліз у саркофаг, знайшов там виконавець бажань.\nТак, мабуть, зовсім збожеволів без жіночого товариства і замовив щоб завжди поруч зі мною була навшпиньки з довгими ногами і вологою кицькою.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_1">
		<text>Сидять два бандюки-невдахи біля багаття і мріють:\n
- Ех, мля, докандибати до Моноліта. Отоді б я підвівся! Ух, мля, я б загадав ... п&apos;ять тисяч дерев&apos;яних!\n
Пауза. Співрозмовник запитує з подивом:\n
- Чуєш, брате, може, краще ... шість тисяч, А?\n
Знову пауза. А потім відповідь:\n
- Ні, ну ти, женеш! Шість тисяч?! Це не реально!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_2">
		<text>Агропром. Йдуть бандюки до бази сталкерів.\n
- Я тут убік відбігав, бачу могила сталкерська. Знаєте, пацани, що на хресті написано?\n&quot;Загинув, захищаючи задній прохід&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_3">
		<text>Досвідчений сталкер повчає новачків:\n
- Отже, так! Триматися разом, один за одного - горою, товаришів не підставляти, до рота всякої гидоти не брати... А то був тут у мене &quot;напарник&quot; один, цуко. Спіймали якось нас бандити, до стінки поставили й давай приколюватися, мовляв, вибирайте: чи ласкайте нас, чи розстріляємо.\n
- Ну, і що ви відповіли? - Запитують новачки.\n
- Ну, че-че! Ця сволота погодилася, а я... а мене розстріляли.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_4">
		<text>Стоїть п&apos;яний у дріб бандюк біля стіночки, раптом узяв і впав на підлогу. Лежить на підлозі і каже:\n
- Мля, ??пацани, ця стіна мене верняк роздавити хоче. Я вам відповідаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_5">
		<text>- Кореш, допоможи! - долинуло до сталкера, коли він проходив біля кущів.\n
- Що, аптечку захотів! Ух! Гад!\n
- Неаа... Папірці скінчилися!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_6">
		<text>Стомлений, закривавлений сталкер в екзоскелеті з гранатометом тягне псевдорибу. Назустріч - інший:\n- Привіт, братику! Як клює?\n
- Боляче, зараза.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_7">
		<text>Зустрілися якось одинак ??і свободівець. Одинак ??питає у свободівця закурити, той простягає йому цигарку. Одинак ??закурює і каже:\n
- Хмм, щось не схоже на &quot;Біломор&quot;?!\n
Свободівець відповідає:\n
- Ти довго сміятимешся, але це, не &quot;Біломор&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_8">
		<text>Негр один із Штатів приїхав до Зони на мутантів полювати. Взяв із собою супер крутий стовбур та суперкрутий комбінезон. За день його привезли до київської реанімації. Лікар його запитує: &quot;Що сталося?&quot; Він відповідає: &quot;Та в мене вода скінчилася. А ніч уже. Я до намету підійшов, руку з фляжкою туди сунув, і кажу: водички ... водички дайте!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_9">
		<text>Іде горбатий сталкер через Кровососівку. Раптом голос у мозку: &quot;Дай закурити, сталкер&quot;.\nНу, він обробився і думає: &quot;Не чіпай мене, будь ласка, я маленький, горбатий, що не палить.&quot;\n
Знову голос: &quot;Ні ти не горбатий&quot;.\n
І стих голос...\n
Вдається сталкер на базу, до дзеркала - а горба і немає.\n
Він тоді до свого друга - кульгавого. Так мовляв і так такий добрий контролер у Кровососівці з&apos;явився.\n
Той туди. Іде селом. Голос: &quot;Гей, горбатий, дай закурити.&quot;\n
Ні, я не горбатий, це той сталкер до мене який, ось він був горбатий, а я кульгавий.\n
&quot;Ні, ти горбатий!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_10">
		<text>Вирішили двоє сталкерів із угруповання &quot;Свобода&quot; зробити свій внесок у вивчення Зони. Приносять на Янтар професору Сахарову доповідь про експерименти. Той читає:\n
Досвід перший: Спіймали тушкана, свиснули, тушкан утік.\n
Досвід другий: Спіймали тушкана, відірвали йому лапи, свиснули, тушкан не втік.\n
Висновок: Тушкан без ніг не чує.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_11">
		<text>- Що це Васян такий нервовий?\n
- Та через артефакт...\n
– Якого артефакту?\n
- Не знаєш? Ну знайшов Васян арт. Дуже рідкісний. &quot;Серце друга&quot; називається. Він із двох частин. Одну залишаєш собі, а другу даруєш. І у вас потім все: і радості, і болі, і печалі навпіл!\n
- Ну і що?\n
- То місячні в нього!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_12">
		<text>Сидять сталкери біля багаття, гріються, нудьгують. До них підходить ще один:\n
- Здорові мужики! Що сидите, в небо претеся? - дістає з рюкзака згорток. - Ось, зацініть дурницю.
Сталкери повеселішали, руки почали потирати. Пустили по колу:\n
- У, чудово!\n
- Х-х-х-добре!\n
- Ні, середняво, якось.\n
- Бувало й краще.\n
- Та ви, че, мужики! Тут же дрова одні – мене взагалі не вставило! - каже новачок.\n
- Ну, ось - весь кайф обламав, невіглас! Ти ж у Зоні! Важко, чи уявити, що це дур, а не тирса?!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_13">
		<text>- Кандеха, ну його нахер, цю Зону. Валимо на район стрибати!\n
- Не-е, мені до Моноліта треба. Є в мене одне особисте бажання...\n
- Хер із півруки?\n
- Мля... А ти звідки знаєш?!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_14">
		<text>Гониться кабан за псевдоплотью і думає:\n
- Невже Сидорич швидше за мене бігає?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_15">
		<text>Сидять салобони біля багаття і мріють:\n
- Ех, ось піднімемося малехо, по завданням побігаємо - бабок заб&apos;ємо. Купимо собі круту амуніцію, стволи наворочені і підемо на Північ. Там, кажуть, арти – на вагу золота. Розбагатіємо, звалимо із Зони, купимо реальні тачили, завалимося відпочивати на Канарі, там, на Таїті. Ти був на Таїті?\n
Раптом до салага різко підскакує кровосос, вистачає їх за вуха і потужно стукає головами один об одного. Черепи тріскаються. Кровосос облизується:\n
- Каїті, Каїті! Не були ми в жодній Каїті! Нас і тут непогано годують!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_16">
		<text>Проходить браток повз поранений сталкер.\n
Сталкер: Допоможи, братику!\n
Бандюган: Чоловік, без образи, одна обойма залишилася.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_17">
		<text>Увага! У Зоні з&apos;явилися дивні зомбі, що плавають Прип&apos;яттю на байдарці. У байдарці зазвичай знаходяться дві загадкові істоти, які називають себе - Гребібля і Гребубля... А іноді з&apos;являється ще одна не менш загадкова істота на ім&apos;я Кудатудабля.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_18">
		<text>У зюзю &quot;готовий&quot; сталкер підповзає до барної стійки і каже бармену:\n
- Посиши, друже, постав для пацанів пісню Валерія Меладзе про Стошу Говнозада!\n
- Ти, че, поплутав, немає такої пісні! – дивується бармен.\n
- Ну як же ні: &quot;Стоша Говнозад, тихо на пальцях...&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_19">
		<text>Купив сталкер у бармена сулія горілки, намагається відкрити - нічого не виходить.\n
- Чуєш, бармен! Чи твоя пляшка не відкривається?\n
- Це ж просто! Знайди &quot;Кристальну колючку&quot;, через &quot;Плівку&quot; проколи пробку, іншим кінцем присобач до &quot;Пружини&quot;, встав у &quot;Пружину&quot; три &quot;Батарейки&quot;, натисніть - і відкриється пляшка!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_20">
		<text>Сидить сталкер материй у барі і випиває, та й поруч сидять два новачки. Один так із заздрістю дивиться на закуску сталкера і зітхає, сталкер так і каже:\n
- Гей, скажи своєму другану хай підсідає, посидимо.\n
Другий відповідає:\n
- Ні, він ситий.\n
- Хай не ссито, а йде вип&apos;є.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_21">
		<text>Іде новачок вночі по Зоні. Раптом щось запикало.\n
- Цвіркун, - подумав новачок.\n
- Радіація, придурок, - сказав контролер, що сидить у кущах.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_22">
		<text>- А ти чув, на базі &quot;Боргу&quot; НП було?\n
- Ну, і чого у них там сталося?\n
- Контролер заліз прямо у радіорубку. І півгодини за &quot;Гріх&quot; агітував.\n
- А сенс?\n
- Адже боргівці - хлопці прямолінійні, якщо свої агітують, значить треба. Цілий день потім шукали цей &quot;Гріх&quot;, щоб у нього вступити.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_23">
		<text>Один веселий контролер у Зоні вирішив перевірити, що буде, якщо змусити кровососа пити кров у зомбі? Через війну загинули обидва; кровосос - від голоду, а зомбі - від лоскоту.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_24">
		<text>Потрапив матір сталкер в Пекло, скинув з себе важку амуніцію, викинув потертий автомат, став на коліна, підняв руки вгору і радісно на повний голос крикнув: &quot;Урааааааа, нарешті довгоочікуваний відпочинок!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_25">
		<text>Генетики спробували поєднати невразливість химери, спосіб харчування кровососа та можливості контролера. Ось так вони наново створили тещу!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_26">
		<text>Вчить старий кровосос молодого:\n
- Ти на Кордон не ходи: там сталкери-новачки, у них грошей на антирадіаційні препарати немає. Вони горілкою &quot;лікуються&quot;. Я одного разу з&apos;їв такого, потім два дні з похмілля хворів...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_27">
		<text>Зомбі, вмирає:\n
- Мооочччччііі.\n
Повз проходить сталкер:\n
- Тьху ти... Люди вмираючи води просять, а цей...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_28">
		<text>Сидять біля багаття контролер та троє сталкерів.\n
Контролер: &quot;Так як рукою махну, всі сміються&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_29">
		<text>Новачок запитує у матір сталкера:\n- Ви не знаєте, де тут псевдоособу немає, а то я спати боюся?\nМатерий:\n- Дивись, підеш спочатку вперед, потім звернеш на дорогу, потім ліворуч, побачиш село. Там собак можеш не боятися.\nНовачок:\n– Клас! А чому їх там немає?\n– Кровососів бояться.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_30">
		<text>Жили-були три брати-сталкери. Двоє розумних, а третій дурень: то в &quot;Карусель&quot; посріє, то в &quot;Електру&quot; пошить...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_31">
		<text>Приходить до Сидоровича податкова. Стукають у залізні двері:\n
- Тут мешкає Сидорович?\n
- Ні!\n
- А з ким ми розмовляємо?\n
- Із Сидоровичем.\n
- А чого ви кажете, що він тут не живе?\n
- А хіба це життя?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_32">
		<text>Темної, дощової ночі сталкер пробирається по Зоні і натикається на свого побратима, що зачепив просто неба, причому недалеко видно іржавий автобус.\n
- Чуєш, брате, а чого це ти в автобусі не заночував?\n
- Та я заночував, та контролер висадив...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_33">
		<text>Два свободівці виходять із конопляного поля. Один раптом бачить равлик і з розлюченістю тисне його.\n
- Ну шо вона тобі, братане, зробила?! - Запитує інший.\n
- Та задовбала, цілий день за мною бігає!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_34">
		<text>Бармен розмовляє з Болотним Лікарем.\n
- Ти не знаєш, чому у Вороніна волосся таке пишне?\n
— А він натирає волосся яйцями.\n
- Ну, ти, акробат...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_35">
		<text>Входить сталкер до Сидоровича до підвалу, а старого якраз двоє грабують. Сталкер кинувся на допомогу...\n 
Виручку довелося ділити на трьох...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_36">
		<text>Сталкерська мудрість: &quot;Слово не горобець, вилетить необережне - повернеться триповерхове&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_37">
		<text>Пішов якось сталкер у ходку, побачив плоть і пальнув по ній, але схибив.\n
- Ех, зовсім косий став, - а потім подивився, що поряд нікого немає і сказав:\n
- Та й раніше такий був.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_38">
		<text>Сперечаються якось Бармен з Вовком.\n
Бармен: &quot;Зв&apos;язування ломів, як правило, тоне&quot;.\n
Вовк: &quot;Але у ртуті чудово плаває&quot;.\n
Бармен: &quot;Але якщо ломи уранові, то й у ртуті тонуть&quot;\n
Вовк: &quot;Сам топить уранові ломи в ртуті&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_39">
		<text>Тільки російські та українські сталкери, почувши слова &quot;сто грам&quot;, не запитують: &quot;Чого?&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_40">
		<text>Свободівці розмовляють:\n
- Прикинь, Вася вчора в барі пива ПРАВИЛЬНОГО випив і як заново народився!\n
- Що, похмілля не було?\n
- Та ні - повзав, писався, говорити розучився...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_41">
		<text>Один сталкер іншому:\n
- Я потрапляю до пацюка з відстані 100 кроків.\n
- Цікаво, де ти знайдеш таких щурів, які чекатимуть, доки ти відміряєш сто кроків?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_42">
		<text>У Сидоровича у підвалі на дверях висить табличка:\n 
&quot;У мене є все, що потрібно справжньому сталкеру!&quot;\n
А під нею ще одна:\n
&quot;А якщо в мене чогось немає, значить воно справжньому сталкеру не потрібне!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_43">
		<text>Сидять сталкери біля багаття. Один каже:\n
- Знову хрінові чоботи підсунули.\n
Другий відповідає:\n
- Так не смішно ж!\n
Перший:\n
– Зате правда!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_44">
		<text>Оголошення над хаткою Сидорича:\n
&quot;Нова акція! При покупці двох калашів, восьмиста набоїв до них, трьох пістолетів Макарова, шести обійм до кожного, дванадцяти антирад (або шістнадцяти пляшок горілки), вісімнадцяти аптечок, і семи гранат, БІНТ ДО БЕЗКОШТОВНО!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_45">
		<text>Сидить сталкер біля багаття і брязкає одним акордом на гітарі.\nДо нього підсідає контролер і посміхаючись каже:\n
- Ну що, сталкер, почнемо концерт за заявками?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_46">
		<text>Підходить сталкер до блокпоста &quot;Свободи&quot; і каже:\n
- А навіщо навколо бази &quot;Свободи&quot; така висока огорожа?\n
- А щоб дурні не лазили.\n
- Туди чи назад?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_47">
		<text>Горілка &quot;Козаки&quot; - це як російська матрьошка: відкрив одну, а там пішла друга, третя...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_48">
		<text>У підвальчику у Сидоровича:\n 
- Сидоровичу, у тебе совість є?\n
- Нууу ... А чому візьмеш?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_49">
		<text>Сидять два свободівці:\n  
- Ех, не той уже план пішов, не той...\n 
Мимо проїхав снорк на велосипеді.\n 
- А по-моєму, якраз!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_50">
		<text>Два сталкери:\n 
- А чому від тебе смердить так?\n 
- Та дивлюся - &quot;Нічна зірка&quot;, а поруч спиною до мене псевдогігант спить, ну я і поповз її добувати.
- Ну і що?\n 
- Що що. Жахи гіганту снилися!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_51">
		<text>Звалище. Назустріч йдуть сталкер та бандит. Бандит дістає ПМ, тикає їм у сталкера і запитує:\n
- Гроші є?\n
Сталкер дістає Абакан, тикає в бандита ним і спокійно так:\n
- А що?\n
Бандит прибирає ПМ та дістає тисячорублеву купюру:\n
- Та ось розміняти хотів!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_52">
		<text>Сидять сталкери біля багаття... спілкуються... п&apos;ють... балакуть...\n
Підходить новачок... сідає... знімає боти... простягає до вогню... всі здивувалися...\n
Хвилинне замішання... Потім один питає:\n
- Чуєш... братку... а ти взагалі шкарпетки міняєш?...\n
А той відповідає:\n
- Звичайно міняю... на два &quot;Викрути&quot;...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_53">
		<text>Останні дослідження професора Сахарова довели, що так звані зомбі - це сталкери, що просто не похмелилися.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_54">
		<text>Іде дилер із мішком трави до бази &quot;Свободи&quot;, йде тихо-мирно... Раз - у &quot;Трамплін&quot;!\n
Один вартовий біля воріт - іншому:\n
- Ось козел! Знову по дорозі шкурив!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_55">
		<text>Стукіт у двері притулку.\n
- Хто там?\n
- Це я, кровосос!\n
- І що?\n
- І все...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_56">
		<text>Іде дорогою псевдогігант. Раптом до нього підходить тушкан і каже:\n
- Зніми штани!\n
- Навіщо? - здивувався псевдогігант.\n
- Ну треба, ті що шкода штоль? - Відповідає тушкан.\n
- Гаразд... - пробурчав псевдогігант.\n
Тушкан їх уважно оглянув з усіх боків і каже:\n
- Ні, це не мої, мої з кишенькою були...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_57">
		<text>Кореспондент у каналізації бере інтерв&apos;ю у кровососа:\n
- А чим ви харчуєтесь?\n
- Та корінцями, артефактами.\n
- А якими?\n
- А підемо покажу, КОРЕШ...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_58">
		<text>Молодий сталкер підбіг до псевдопсу і почав гладити його пишний хвіст. Ветеран з переляку кричить:\n 
- Що ти робиш? Він же порве тебе!\n
- Ні, чуваку, з цього кінця вони не кусаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_59">
		<text>- Прапорщику, вгадай що важче - кілограм вати чи кілограм залізця?\n
- Кілограм залізяку, звичайно!\n
- А ось і не вгадав. Вони однаково важать.\n
- А ось я зараз дам тобі по голові, спочатку кілограмом вати, а потім кілограмом залізяк, тоді зрозумієш що важче.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_100">
		<text>Повзуть два сталкери, перетинають периметр. Раптом один вляпується рукою у лайно. Другий починає іржати. Перший (затискаючи йому рота рукою):\n
- Тихо, військових стривожиш!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_60">
		<text>Сидить cвободівець і косяк курить. Тут до нього зомбяка підходить:\n 
- Мужику, дай затягнутися.\n
Той йому спокійно дає, а зомбі після затягування йде.\n 
Сидить потім і думає, чому мужик не злякався?.. Відірвав собі руку та ногу. Знову підходить:\n 
- Мужику, дай затягнутися.\n
- На.\n
Зомб&apos;яка знову йде і думає, чому чоловік не злякався?\n
Відірвав собі ногу, що залишилася, і порвав собі живіт. Знову підходить до свободівця.\n
- Мужику, дай затягнутися.\n
- Не-е-е, я дивлюся, тобі шкідливо...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_61">
		<text>Застава &quot;Боргу&quot; перед Баром. З боку Дикої території долинають моторошний рев, безладна стрілянина, скуліж псевдособак і рев нелюдський:\n
- Бл*ть! Піз*єць! *бани в рот! Стій на *уй! О*уїли пі*араси!!! Відкусіть ж до *беням п&apos;яту!\n
Потім тиша, через поворот виходить Сахаров і, інтелігентно так поправляючи протигаз, звертається до всіх:\n
- Вибачте, був засмучений...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_62">
		<text>На Звалищі, в ангарі.\n
Сталкер-ветеран, з серйозним виглядом, тягнеться до туалету, що у дворику, і пріє з собою здоровенний такий важкий рюкзак, а рюкзак повненький: стовбури всі новенькі, аж у мастилі ще, патрони по коробочках розкладені, купа артефактів, кожен в окремий загорнутий, вся спецуха.\n
З ангару голос сталкера-новачка:\n
- Друг, ти навіщо рюкзак-то в туалет тягнеш?\n
- Та настрій такий, на все своє життя хочеться насрати.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_63">
		<text>Підходжу ввечері до поста біля моста, Кузнєцова виглядаю, а звідти:\n
- Гей, сталкер! Іди сюди – говоритимемо! Консерва є – будемо їсти! Вогонь-вода є – питимемо! Бубон є - однак співатимемо! - кричав рядовий Худайбердиєв.\n
УКРАЇНА - НЕЗАЛЕЖНА ДЕМОКРАТИЧНА ДЕРЖАВА, проте...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_64">
		<text>Ідуть по Зоні два новачки сталкера. Один другому:\n
- Чуєш, я тут чув як один бандит про маслини пари репетував. Я їхню пристрасть як люблю. Ходімо, половимо?!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_65">
		<text>Сидять борги біля багаття. Один:\n
- Видаю...\n
- Ах ти, зраднику!\n
Кричить інший, особливо пильний, стріляючи першому в голову.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_66">
		<text>Приходить свободівець до Лікаря.\n
- Чогось хреново мені, Доку!\n
Той послухав і каже:\n
- Треба б вам, батечку, трави попити.\n
- Може, мені ще й шприців покурити?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_67">
		<text>До бару &quot;Сто рентген&quot; заповзає на карачках п&apos;яний сталкер. Повертає до лівої стіни і починає повзти вгору. Перелазить на стелю, потім на іншій стіні сповзає до стійки. Замовляє цебро горілки. Залпом випиває. Розвертається, і тим самим манером виповзає з бару.\n
Один сталкер - іншому:\n
- ТИ БАЧИВ?!\n
- Ага, навіть не закусив!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_68">
		<text>Поставили боргівці бандюків до стіни.\n
Прапор командує: &quot;Готуйся!&quot;\n
Командує: &quot;Цілься!&quot;\n
Раптом хтось із бандюків сильно чхає.\n
Розстрільна команда дружно:\n
- Будьте здорові!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_69">
		<text>Голоси у Зоні:\n
- Ну, і що ми з тобою робитимемо?\n
- Товаришу Псевдогігант, вибачте, я не знав, що підствольник з першого пострілу вас не взяв...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_70">
		<text>Інструктаж військових перед рейдом до Зони:\n
- Ви випадково потрапили до аномалії &quot;Карусель&quot;. Ваші події?\n
- Піднятися нагору на 20 м, потім розсипатися шматками на великій ділянці.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_71">
		<text>Сидять два кровососи з пляшкою горілки. Мимо йде сталкер.\n
- Гей, сталкере, третім будеш?\n
– Буду!\n
- Ну і відмінно. А то тих двох ми вже випили.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_72">
		<text>- А ти чув, на базі &quot;Боргу&quot; НП було?\n
- Ну, і чого у них там сталося?\n
- Контролер заліз прямо у радіорубку. І півгодини за &quot;Гріх&quot; агітував.\n
- А сенс?\n
- Адже боргівці - хлопці прямолінійні, якщо свої агітують, значить треба. Цілий день потім шукали цей &quot;Гріх&quot;, щоб у нього вступити.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_73">
		<text>Старий і молодий сталкери базікають біля багаття. Молодий і питає:\n
- Слухай, а от як ти гадаєш: може душа застудитися?\n
- Ех, безграмотна нині молодь пішла... Ну, сам подумай: як &quot;Душі&quot; застудитися, якщо це артефакт такий?\n
- Дивно, дивно... - відповідає молодий, - я ось у підвалі у Сидоровича чув: &quot;Душа моя, одягни тапочки, підлогу бетонну, холодну, застудишся...&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_74">
		<text>Стоїть свободівець на березі Прип&apos;яті, димить косяком і дивлячись на хвилі, твердить:\n
- Рибка, рибка, дай мені новий будинок, бабу, щоб все при ній, і їжі більше! Ну давай, не скупий!\n
Мимо йде один із голованів-екологів:\n
- Ну, що ви тут стоїте? Ви ж знаєте, що риби не розмовляють!\n
З води висовується здоровенна Золота Риба і заявляє:\n
- От і я йому, дурню, биту годину тверджу про те саме! Начитався Пушкіна, анашист обдовбаний!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_75">
		<text>Іде сталкер руїнами, бачить двері з черепом і кістками, з написом червоними літерами &quot;Не входь, уб&apos;є!&quot;\n
Увійшов.\n
Вбило.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_76">
		<text>Майор Кузнєцов та його салабони на Кордоні відгадують кросворд:\n
- Нічне вбрання на літеру &quot;П&quot;?\n
- Патруль?\n
- Ні, по буквах не підходить...\n
- Пікет?\n
- Ні, ну ти че, не статутна назва!\n
- Піст?\n
- Товаришу майор, дивіться на останній сторінці!\n
- Піжама!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_77">
		<text>Два сталкери п&apos;ють горілку. Підходить третій:\n
- Ого! Горілка! Буду третім!\n
– Ні – четвертим. Трьох ми вже надіслали.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_78">
		<text>Нестача горілки – це єдиний недолік горілки.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_79">
		<text>Сталкер підкинув носок до стелі – носок прилип. &quot;Гравітаційна аномалія&quot;, - подумав досвідчений сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_80">
		<text>Двоє п&apos;яних сталкерів ідуть болотом (точніше повзуть). Раптом мимо промайнув рачки снорк. Один сталкер і каже іншому:\n
- Чуєш, я не зрозумів! Подивися на того п&apos;яного ханурика. Ми що, з тобою гальмівної рідини випили?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_81">
		<text>Іде бувалий сталкер лісом, тут перед ним як з нізвідки з&apos;являється здоровенна химера і говорить жахливим голосом:\n 
- Що, бувавий, не відволожився ще порох у порохівницях?!\n
Тут у бувалого порох і відволожився.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_82">
		<text>Іде якось по Зоні Болотний Лікар зі своєю псиною, а назустріч йому сталкер:\n
- Здоровий, Лікарю! А що це пес твій голос не подає, чужих зовсім близько підпускає?\n
- Ну ти сам подумай: якщо псевдопес чужих близько не підпустить, як він їх зжере?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_83">
		<text>Група крутих сталкерів &quot;Свободи&quot; йде із Зони у бік Кордона, всі обвішані зброєю, в екзоскелетах.\n
Майор Кузнєцов, вважаючи належні &quot;за тарифом&quot; бабки, запитує:\n
- Хлопці, ви у місто?\n
- Ага...\n
- Пошти не захопите?\n
- Може, тобі ще телеграф, телефон та мости захопити?!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_84">
		<text>Дзвонить зелений сталкер другові. Той важким голосом відповідає:\n
- Не буду я з тобою розмовляти. Я впав у депресію...\n
Зелений сталкер замислився: &quot;Треба буде у досвідчених запитати, що за аномалія така - депресія&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_85">
		<text>Підходить свободівець до боргу:\n
- Пане, ви негідник! Я вимагаю сатисфакції та викликаю вас на дуель! Надаю вам вибрати зброю: автомат чи ніж?\n
- Ніж.\n
- Чудово. А я вибираю автомат!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_86">
		<text>- Псевдогігант, ти любиш природу?\n
- Дааааааааааааааа!\n
– Після того, що вона з тобою зробила?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_87">
		<text>Щовівторка та четверга, ближче до вечора Сидорович вивішував табличку &quot;Перерва на урок німецької мови&quot; і замикав бункер.
Стакери, що запізнилися, з досадою штовхали іржаві двері, крізь які долинали приглушені фрази: &quot;Ja, ja! Das ist fantastisch!&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_88">
		<text>Впіймав вояка сталкера на периметрі:\n
- Зараз я тобі покажу, як у Зону лазити!\n
- Ффух, слава Богу, бо мене вже втретє ловлять!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_89">
		<text>Сидять троє свободівців біля багаття... Робити нічого... нудьга... вирішили в російську рулетку пограти. Перший дістає патрон, заряджає, натискає на курок. Постріл. Падає. Другий дістає патрон, заряджає. Постріл падає. Третій дивився, дивився, дістав, зарядив, вистрілив. Остання думка у його мозку:\n
&quot;А хіба макарич грають у рулетку?&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_90">
		<text>Відносини сталкерів та військових.\n
Блокпост: &quot;Стій, хто йде?&quot;\n
Сталкер: &quot;Свої, з пляшкою!&quot;\n
Блокпост: &quot;Свої, проходь! Пляшка, стій!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_91">
		<text>Коктейль &quot;Три Плоті&quot;!\n
Рецепт:\n
Ящик горілки та три сталкери...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_92">
		<text>Сталкер дійшов Моноліту.\n 
Моноліт: &quot;Я виконаю 3 твої бажання...&quot;\n
Сталкер: &quot;Офігети!..&quot; (На нього посипалися фіги - екзотичні плоди).\n
Сталкер: &quot;А-ааа! Че за хрень...&quot; (і посипалися на нього млинці, і звалився на нього хрін - приправа).\n
Сталкер: &quot;ВІД ЛЮМ&apos;Я!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_93">
		<text>Бігає псевдогігантиха галявиною за тушканами. Бігає, спіймати намагається, а вони все тікають. Втомилася, розлютилася - гасає за ними з ревом: &quot;Стійте, ТАМПАКСИ!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_94">
		<text>Два сталкери:\n
- Ти з кожним днем ??все більше стаєш схожим на алкаша.\n
- Це чому ж?\n
- Та в тебе руки тремтять, коли ти відро з горілкою до рота підносиш!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_95">
		<text>Іде Зоною контролер, за собою веде три псевдоплоти. Перша біжить, кричить:\n 
- Ба... Ба... Бга... Бя... Ба...\n
Друга:\n
- Буу... Бгууу... Бууу...\n
Третя не відстає, підспівує:\n
-Би... Бги... Бії... Б...\n
Контролер, зітхаючи:\n
- Бабу...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_96">
		<text>Сидять два вільники з мішком плану та курять.\n 
- Ги-ги, с-с-чуєш, Колян, ги-ги, а що зі мною буде, якщо я весь мішок разом шкірю?\n
- Ну, у тебе там кровотеча почнеться з носа, очей, вух.\n
- Ого, ні фіга се, а чому?\n
- Тому що ти ти один весь план шкуриш, я ті, сволота, всю морду розіб&apos;ю!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_97">
		<text>Ідуть два сталкери-євреї:\n
- Мойшо, ти знаєш, а Сема таки педераст!\n
- Шо, горілку зайняв і не віддає?\n
- Ні, у хорошому сенсі...</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_98">
		<text>Лежить курений свободівець біля річки:\n
- Бобере, чому в тебе такі білі зуби?!\n
- А накурюватися менше треба, щоби з бобрами не розмовляти!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_99">
		<text>Сидять біля багаття сталкери та хваляться.\n
Долговець: &quot;Я ось увечері врятував якогось новачка з аномалії.&quot;\n
Найманець: &quot;А я в обід одному новачкові допоміг відбитися від бандитів.&quot;\n
Свободівець: &quot;Ну а я з ранку накурив одного сумного новачка...&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_101">
		<text>- Вітання! Що було гарного, доки мене не було?\n
- Все було добре, поки тебе не було.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_102">
		<text>У психіатричній лікарні колишні сталкери дивляться вранці по телевізору новини про Зону. Один раптом плескає себе по коліна:\n
- Добре, що я в психлікарні!\n
За його спиною санітари один одному:\n
- Так... Цей, здається, одужав.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_103">
		<text>Увага, сенсація! У Зоні було знайдено свободівця, вихованого собаками! Цікаво, що це єдиний вихований свободівець у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_104">
		<text>Молодий кровосос питає старого:\n 
- Ти як на сталкера полюєш?\n
- Ну, я спочатку показуюся йому на очі, потім роблю велике коло навколо нього, потім трохи менше, а потім уже підбігаю та хапаю.\n
– Зрозуміло. А навіщо кола намотуєш, коли можна підкрастися ззаду і одразу схопити?\n
- Так, звичайно, теж можна, але тоді тобі доведеться його з говном їсти.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_105">
		<text>Сталкер скидався на базу &quot;Свободи&quot; і запитує:\n
- Хлопці, як ви взагалі тут розважаєтеся?\n
- У нас є кухар, тож ми щонеділі одягаємо на нього сукню і всією базою ведемо на танці.\n
– Ну, це не для мене, – каже сталкер.\n
- І наш кухар каже так само, тому ми й робимо це всією базою.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_106">
		<text>Заходить боргівець у глуху хащу і бачить контролера з розбитою пикою, що сидить і плаче.\n
- Ти чого?\n
- Та ось, ходять тут сталкери і кожен норовить знущатися з мене. Дівчат у нас у Зоні немає, адже кожен так і хоче мене огуляти.\n
- Так ти пручайся, - каже борговець.\n
- Як чинити опір, коли вони зброєю обвішані і гранатами погрожують?\n
- Ну, ти тоді кричи, щоб на допомогу прийшли.\n
- Та я і кричу! Та тільки хто почує? Глухомань кругом!\n
Довговець постояв, глянув ліворуч, глянув праворуч, почухав щетину і став стягувати комбінезон.
Контролер:\n
- Е-е-е... Ти чого?\n
- Так ти кажеш, тут у вас глухомань?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_107">
		<text>Іде сталкер Зоною і бачить кровососа.\n
- Чого сопиш?\n
Мовчить кровосос. Надавав йому сталкер мордою, пішов далі.\n
Йде інший сталкер, бачить кровососа.\n
- Чого пихкаєш?\n
Мовчить кровосос. Надавав сталкер йому мордою, пішов далі.\n
Іде ще сталкер, бачить кровососа.\n
- Чого сидиш?\n
Мовчить кровосос. Надавав йому сталкер мордою, пішов далі.\n
Ззаду незадоволений голос:\n
- Чого сидиш, чого сопиш... Ну я живу тут!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_108">
		<text>Досвідчений борговець заходить до бандитів.\n
- Опа! Хто до нас колеса котить! Братене, закурити не знайдеться?\n
- Я ж тобі ще минулого заходу популярно пояснив, що не курю.\n
- Вибач, братику, не впізнав, око запливло і взагалі тільки оклямався і на ноги встав після твого минулого візиту.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_109">
		<text>Входить до бару кровосос і просить пиво. Приголомшений Бармен:\n
- Та-а-а... не часто до нас заходять кровососи...\n
- Ще б! Пиво по десять баксів!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_110">
		<text>Іде кровосос пустелею, а назустріч йому Петько з Василь Івановичем...\n
- А свіжішого нічого немає?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_111">
		<text>Два сталкери заходять у бар і бачать оголошення: &quot;Приймаємо голови кровососів. Одна голова – 100 $&quot;.\nВони одразу розвертаються – і на Дику територію. До ночі шукали. Зрештою бачать, кровосос стоїть. Ті його швиденько у два стволи пристрелили, голову відрізали і неподалік заночували.\nВранці прокидається один, вибирається зі спальника і тут бачить - довкола їх ночівлі стоять з десяток кровососів. Щупальця віялом, очі виблискують, гарчать злісно. Сталкер швидко трясе сусідній спальник - радісно будить друга:\n
- Вставай, братику - ми багаті!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_112">
		<text>- Яка різниця між тушканчиками в Африці та в Зоні?\n
- Якщо зустрінеш тушканчиків в Африці, то вони тікають від тебе. А якщо зустрінеш тушканчиків у Зоні, то ти тікаєш від них.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_113">
		<text>Сидять сталкери біля вогнища та байки цькують. Один каже:\n
- Іду я якось по Рудому лісі. Раптом дивлюся: сліпі пси оточують мене...\n
- Ну, і чого далі?\n
- Бачу, що погано. Швиденько так залазю на найближче дерево.\n
- А далі?\n
- Сиджу я на дереві, а собаки внизу ходять навколо, зубами брязкають. Раптом гілка піді мною — хрясь!\n
- І чого?\n
- Чого-чого... Зжерли нафіг!</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_114">
		<text>Бар. Відчиняються двері, входить химера, тримаючи в зубах тисячну купюру. Підходить до стійки, кладе гроші та каже:\n
- Горілку та помідор!\n
Непорушний бармен наливає в миску горілку, кладе поруч помідор. Хімера лакає горілку, з&apos;їдає помідор і неквапливо йде. Бар від подиву заціпенів. Раптом з кута лунає голос п&apos;яного сталкера:\n
- Ні, ну ви бачили, га? Щоб горілку та помідорами закушувати?</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_115">
		<text>З&apos;явився біля бару контролер. Усім заважає, за мозок іноді бере. Дали одному cталкеру завдання на зачистку від контролера. День його немає, два немає, три немає. Ну все, гадають, зомбував його контролер. Тільки збиралися розвідку відправити і тут іде цей сталкер, бухом у стелю. Заходить у бар і замовляє ящик горілки та закуску. Іде. Знову його день немає, два немає, три немає. На четвертий день приходить до бару, хитається і каже:\n
- Все, бармене, контролер більше не прийде.\n
- Невже бухав із ним і домовився?
- Ні, бармен, я бухав з другом Федькою, а контролеру я фотографію тещі показав. Ти б бачив, як він п&apos;ятами засяяв, коли фото побачив.</text>
	</string>
	<string id="dm_jokes_info_116">
		<text>Впадає в підвал до Сидоровича Мічений, дістає сто доларів і недбало кидає їх на стіл.\n
– Медикаментів мені на все!\n
- Ну ні, Мічений, я бинтик на чотири частини рвати не буду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>А чого тут взагалі можна робити? Це ж, вважай, дитячий садок, ясельки. Правда, якщо не побалакаєшся тут, за п&apos;ять хвилин у Зоні накриєшся, ось так. Розумний завжди потішиться, а потім уже до біса на роги лізе. Тим більше спорядком чи зброєю тут розжитися можна, не питання. Усі розживаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Мені б зараз перерви обідньої у цих красунів у погонах дочекатися... Стирчати тут без толку, на велику землю треба, а ці не пускають, то їх переетак! Не я один на вихід милюсь, але все одно ніяк поки що прослизнути не можемо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Тут недалеко щось хлопцям у погонах знадобилося. Сюди взагалі ніхто не ходив - все ще до мене підчистили до блиску, кабелі і ті посрізали. А тепер знайшли, мабуть... Я близько до будівлі і підійти не зміг - одразу помітили і пальнули. Добре хоч без дірки у шкірці обійшлося.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Відчепись. Вижити намагаюся, і всі справи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Ми команду збираємо з тих, хто під землю в Зоні не лізтиме. Завод є старий, а під ним комунікації всякі; там, кажуть, є багато всього, завжди знайдеться, чим поживитися. Цікаво, знову ж таки...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Думаю поки що... Тут, кажуть, колись головна база Стрілка була... Цікаво мені - може, які сліди від того часу знайти можна, якщо пошукати як слід?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Відійти треба трохи ... Це ж треба - годину тому мало не влип! Я тут півроку тому був – тиша та гладь, а тепер бритоголові у своїх трениках під кожним кущем! Вмерти...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Щастить тобі, сталкер, що бандити тебе не прийняли тепленького: тут у них, якраз поряд, база є. Ех, і врізав би я по ній, якби моя воля... Але поки що просто стежимо. Це у них допоміжна точка – основна ближче до центру Зони розташувалася.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Тут, кажуть, лабораторія була серйозна, засекречена. Ех... З одного боку, знайти б вхід - хабара там, мабуть! З іншого - так і стрімко якось...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Озирнутися треба спочатку. У курсі, що у теперішній Темній долині до катастрофи був науково-дослідний комплекс, причому підземний? Призначення його мені невідоме, але навряд чи щось добре, я так гадаю. Будь-яке про нього розповідають, але переважно погане. Страшне навіть.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>А що? Чого хочеш почути? Я тобі ось що скажу: боргори, звичайно, поліцаї, але порядок навести вміють, що так, так. А так взагалі я не люблю їх. Скрізь вони на кшталт господарі, то не бери, це із Зони не виноси... Мало того, вже придумали, чого можна на великій землі говорити, а чого - ні-ні! Болтають, вони взагалі хочуть Зону потроху знищити. Ну, воякам, хоч і колишнім, я не дивуюсь... мрійники. Гірше те, що в них, кажуть, підтримка з самого верху.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Порядок підтримуватимемо! Ця територія тепер контролюється &quot;Боргом&quot;, і закон тут - правила &quot;Боргу&quot;. Ми контролюємо кордони Зони та остуджуємо гарячі голови: підірвані сюди цілими складами приїжджають, любителі романтики... а потім гинуть пачками першого ж дня.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Я нічого, а тобі раджу озирнутися. Ти на нашій перевалочній базі бував? Вона, щоправда, не тільки наша – тут багато кого зустріти можна. Головне, місце хороше, без гидоти всякої, і всі новини про Зону сюди стікаються. Майже завжди щось корисне почути можна або просто з народом за життя потріпатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Відпочити хочу. Ти теж давай у табір, там усі чутки й дізнаєшся. Усі, хто вперше, - новачки ось на кшталт тебе - до нас зазвичай заходять: досвіду набратися або відпочити малехо. Під боком у нас вояки стоять, їх сильно не бійся, але й не маячити особливо - можуть пальнути, це їм як два пальці... Тут недалеко від торгаша - ну, перекупника тутешнього, - є місце, де можна собі спокійно організувати привал.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>До бару треба заглянути, з народом поспілкуватися. Зараз це місце безпечне, сталкер, і ми намагаємось підтримувати його у цьому стані. Тут народу завжди багато: хтось зовсім оселився і далі околиць не ходить, а хтось до чергового рейду готується. Ось шкода, Ірокез не повернувся - любив він перворізників на кшталт тебе на правдивий шлях наставляти.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Чув, &quot;Борг&quot; набір у стрункі лави оголосив? Я так хвилинку подумав, а потім вирішив: на фіг воно мені треба знову через день на ремінь? Дисципліна, щось... Я свої два і так відслужив, вистачило...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Скоро до рейду підемо. А ти, якщо ще не чув, повідомляю: оголошено додатковий набір до нас. Якщо більш-менш є досвід, приходь, не пошкодуєш. На базі треба буде спитати Петренка.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Треба б на арену заглянути... Ти теж, чи на бої подивитися прийшов, ставочку зробити?.. Обидва-но! Тут десь арена є, а ти повний нуль! Значить, так: боргівці мутантів ловлять, так? Після дослідження, якщо тварюки ще живі, на арену їх і випускають. А пупси ці ой які різні бувають: коли зі сміху померти можна, а коли і в штанці напустити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Щойно забезпечили арену свіжим м&apos;ясом. Народу розвага, а нам і заробити відсоток на ставках не гріх. Сталкерам, знову ж таки, зайвий раз доведемо, що &quot;Борг&quot; не просто мовою базікає, а реально справу робить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Слухай, а ти на &quot;Ростку&quot; був? Там раніше було тихо, а зараз одному йти тяжко – натуральне дике поле, боляче мутантів багато розлучилося. Пішли разом, га?.. Хоча... Я тебе не знаю, ти мене не знаєш. Мало чи. Все, мужик, вибач. Розбіглися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Та нічого... Ми з &quot;Ростка&quot; щойно. Потикатися тобі туди не раджу, особливо якщо ти один. Жити хочеш? От і не ходи краще.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Та ось на Янтар думав сходити, і обламався. Там у яйцеголових натуральний форпост науки у Зоні. Копаються - фіг знає, в чому копаються, - а навколо комплексу мертв&apos;яки бродять. Ідилія, їй-богу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Та ми тільки повернулися... Нещодавно зачищали зону Янтар... так, добряче накришили сучого племені! Там дослідні лабораторії, тільки мертвяків довкола весь час багато. Регулярно на допомогу вченим мотатися доводиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>На склади сходити, чи... У старих складів знаєш? - свободівців база. Вони хлопці безжурні, душевні; з ними під пляшечку чогось хорошого посидіти - одне задоволення. І &quot;Борг&quot;, як навколо Бара, не миготить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Справа одна починаємо знову. Тут одна фабрика стара недалеко, то ми з неї бандюків вибиваємо-вибиваємо, а вони щоразу знову повертаються! І місяця з останнього разу не минуло, а вони вже тут. Ти взагалі обережніший там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Рейд організуємо. За старими складами &quot;Свобода&quot; засіла... роздовбали ці обкурені, їх мати...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Іду, і ти йди, поки ще не ніч! Вдень тут ще туди-сюди, а от як сонечко закотиться...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Сталкер, йди! Зараз зніматимемо оточення. Ми його поки що лише вдень тримаємо, а на ніч ідемо - надто хрінова тут уночі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Чи знаєте, вночі тут треба ховатися, і бажано за хорошими дверима. У темний час доби ми фактично опиняємось на стані облоги.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Ну, друже, я дивлюся, ти не знаєш? Вночі треба робити баеньки десь подалі звідси. Вночі тут і гранатомет не завжди допомагає!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Знаєш що? Ось нехай боргівці зі свободівцями та мародерами вирішують, чий це шматок і хто що з ним робитиме, а мені справи немає! Пішло воно все...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Працюємо тут зараз, сталкер. І так погані всякої розлучилося, а тут ще ці наволочі-найманці та придурки зі &quot;Свободи&quot; жити заважають...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Вимушений попередити, що тут небезпечно і вдень. Час від часу трапляються перестрілки – наскільки я розумію, чи йде якесь протистояння між місцевими бандитськими угрупованнями.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Є задумки... Слухай, ну ось ти мені скажи: це наша наша територія, так? Нам легше погано утримувати, що з центру Зони пре, так? Яйцеголові нехай собі копаються, хто їх чіпає, а от &quot;Борг&quot; з мародером нехай валять звідси!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Піду до сталкерів... А ти що, не знаєш? Тут же нову стежку натоптали, щоб повз боргівські патрулі прямо до периметра пробратися з хабарем. Від Янтаря сюди, потім городами на Агропром – і все на місці!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>А нічого. Ні дуля я не знаю. Шматочую ось, на хліб насущний збираю. У саму Зону йти мені стрімко, ну його на фіг. А вдома роботи немає, дружина пиляє... Жити якось треба? Тут на Звалищі, якщо бути схожим на день, можна по дрібниці артефактів різних назбирати. У принципі, на поїсти-попити нормально вистачає.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Це ти чого тут? На Янтар зібрався чи артефакти нишком повз Бара пронести хочеш?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Не приховуватиму, що тут ваші колеги-сталкери час від часу пропонують нам дуже цікаві аномальні освіти – артефакти, як ви їх називаєте. Ці місця через свою... скажімо, невизначеність контролю над ними - щось на кшталт жвавої контрабандної стежки.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Та ти що, мен? Ми ж доріжку проклали, щоб із чинушами з &quot;боргу&quot; не зустрічатися, якщо хочеш на велику землю збігати! Ні, ну вони, звичайно, хитаються тут неабияк, але поки ні хрону не знають, то їх хоч обійти можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Я з Янтарю щойно. Думав, науці дечого штовхнути, як завжди, а вони там замкнулися у своїх бункерах, назовні тепер і вдень не надто виходять, хіба до чергової вертушки. Тож, якщо туди тупаєш, загортай оглоблі - у прольоті...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>У зоні Янтарю дослідження якісь ведуться, але останнім часом наперло мертвяків. Ось і охороняємо підходи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Навіть не знаю, що вам сказати. Хотів було повернутися до нашого комплексу – це Янтар, думаю, ви знаєте. І от нате: кажуть, що коли раніше було просто небезпечно, то тепер пройти стало зовсім неможливо. Можливо, перебільшують?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>На Янтарі був, то там наука зовсім зачахла: шугається, ховається... Тільки й живі тим, що їм на вертушках підкидають. З іншого боку, мертвяків там і справді багато розлучилося. Серед них тиждень поживеш - ще не так шугатися станеш. Так собі містечко. Малосимпатичний.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Та ну його до псів, з мертвяками тусуватися! Розвелося їх у цьому довбаному комплексі - все пруть і пруть. І дедалі більше їх стає.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Ми намагаємось зупинити просування мертвяків від лабораторного комплексу. Чесно скажу, зовсім не проти, якщо і ти підключишся - людей у ??нас обмаль...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Ви знаєте, ми самі збираємо різні відомості... Я сам досліджую основні шляхи поширення квазіжів... тобто мертвяків у вашій термінології. Чи не поділіться своїми спостереженнями?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Та так якось все... Хто на Сміттєзвалищі пригодувався, по дрібниці збирає, хто глибше в Зону забурився. Там, звичайно, шматки помітно пожирніші трапляються, тільки не кожен туди сунеться. Початківцям без досвіду там робити нічого, а якщо ще й порядної спорядки немає - взагалі туши світло. Без шансів.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ти вже по мертвяках стріляв, що з будівлі лабораторії лізуть? Ну ти дивися: ні чорта не бояться, болю не відчувають - зовсім без мізків тварюки, одним словом!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>До лабораторії працювати йду найматися! Гаразд, мужику, розслабся - жарт гумору ... Адже якщо забрів - все, вважай, зник. У кращому разі станеш мертвяком.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Попереджаю: до лабораторії не ходи. Ні, ну дуже хочеш – йди, силою затримувати не буду. Тільки живими звідти не приходять.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Чи бачите... Мені хотілося б вас попередити. Ходити до лабораторії вам не варто. Нікому, власне, не варто: це пов&apos;язано з кардинальними змінами в психіці та метаболізмі – і, боюся, абсолютно незворотними.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>О! Зараз я тебе просвітлю... просвітлю... врятую, коротше, заблудлу вівцю. Значить, так, чувак: до лабораторного комплексу лижі не загострюй. Херове там, дуже херове. Народ пропадає, а потім, буває, вночі до тебе приходить. Тільки це не вампірські казочки, а щонайменше була про мертвяків. Такі справи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ти розумників наших, бачив цей колір Об&apos;єднаних Націй? Подружжя вони останнім часом дуже прагнули стали. Їм два кроки від бази відійти – для охорони зганяють цілий полк при БТРах та з вертушками.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>А тобі яке діло? Не чіпляйся з поганими питаннями, тоді і до тебе не придовбаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Розумієте, ми зазвичай не залишаємо бункера без відповідної охорони: умови довкілля не дозволяють. Я свого роду виняток - не дуже люблю великі експедиції, всю цю суєту, військових... Однак поки що нічого корисного розповісти вам, боюсь, не можу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Я прусь з нашої веселої науки! Я фігую з неї просто, мужик!.. Вона зазвичай із бункера носа не каже. Ну а якщо каже, ось як недавно було, то тут таке починається - мамочки мої! Вояк повно, вертушки, бронетехніка! Ще класно було б, щоб вони сюди лінкор приперли, ну чи там бронепоїзд, на крайній край...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Третій день вже тут кручусь, спостерігаю. Лабораторія тут – так? До неї не ходив ніхто з самого початку, боржники мертвяків тільки по верхах чистили, а зараз і зовсім перестали, га? А от наука туди лазити почала. Значить знайшли спосіб захищатися, фіг його вже там зрозуміє, від чого... Ось і думаю дізнатися - хабара в тому місці, мабуть, хоч лопатою гребі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>В останні дні звірина цілими зграями з Темної долини поперло. Незрозуміло, що їх звідти жене, але тільки б&apos;ються, як від пожежі. А у східному секторі мутантів розвелося, що клопів, тільки відстрілювати встигаємо. Ось такі новини.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Ось за тобою поки що спостерігаю... Ти чого тут шукаєш? Теж у лабораторію намилився? Казочку почув про чудові прилади та розсипи артефактів? М-мати... коли ж ви, придурки, на світі переведетеся?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Я тут працюю, юначе. Лише працюю, виконую свій обов&apos;язок перед наукою та людством. А якщо ви хочете дізнатися про занедбану лабораторію, у знанні секретів якої мене підозрює кожен зустрінутий сталкер, я відповім: не знаю і знати не хочу! Ця тема мене не цікавить і ніколи не цікавила, вам ясно?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Може, справді прилад який мозляки придумали, не знаєш? Адже цікаво, що там у цій довбаній лабораторії заховано. Навіть якщо хабара нормального ні дуля немає - все одно цікаво. Потрапити б...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Я ось думаю: у &quot;Свободу&quot;, чи що, податися? Он їхня база, на складах колишніх армійських... А чого? Народ начебто розумний, ну а що безладний небагато, то це навіть добре: мене дисципліною давити нічого, сам знаю, що робити, не перший місяць тут...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Збираємось комусь дупи надерти... Ти &quot;Свободі&quot; не симпатизуєш, часом, га? Гаразд, гаразд, не ображайся. Думаю, скоро ми їх скирнемо з тих складів. Ні організованості у них, ні дисципліни... Стадо. Зграя у кращому випадку. Ще й сіпатися проти нас надумали, вигодовують НАТОвські...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Поговорити хочу дещо з ким. Я тут з одним борговцем зустрічаюся, коли перемир&apos;я. Тріплемося. Чоловік взагалі розумний, але вузьколобий, що твій танк. Розумієш, у нас інша філософія зовсім: Зону тільки приручити, асимілювати можна, а не знищити. Для цього потрібен відкритий доступ до всієї інформації: хтось щось путнє рано чи пізно придумає. А вони: &quot;закрити&quot;, &quot;заборонити&quot;, &quot;не розголошувати&quot;... Придурки, їй-богу, придурки. З іншого боку, воно й зрозуміло: коли за тобою вся державна машина, зайвого думати начебто і не належить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Тут хутір є, раніше все спокійно було, а тепер розлучилася якась погань. Краще вже гак зробити, то я ось йду в обхід... Дивись, я тебе попередив.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Тебе, сталкер, хочу відразу попередити: у селі давно звили гніздо кровососи, а може, і ще гірше, так що будь обережний.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Та що тут робити... Артефактів тут давно вже немає, а он у будиночках тих раніше кровососи жили, ми їх і відстрілювали як могли. Зараз ось пішов – і не можу до місця дійти. Інтуїція, чи що – а не можу туди, і все. Ніяк. Смерть там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Іду я на фіг звідси! Відбарабанив чотири тижні на Бар&apos;єрі – і все, з мене вистачить! З боку &quot;Випалювача мізків&quot; гидота якась цілодобово пріє, і з кожним днем ??все наполегливо...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Зараз багато хто в &quot;сміттярі&quot; подався. Раніше в купах взагалі не дивилися – радіація така, що яйця тобі за півгодини круто зварить. А тепер, як з хабарем стало туго, загорнуться на захист, хімії приймуть, і нічого шукати лізуть. Там багато всякої всячини трапляється, хоча і дріб&apos;язок в основному.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Якщо йдеш до нас, на заслін, я тебе поважаю. Якщо ні – вали за межі видимості! Нам мужики потрібні справжні, а не роздовбання. Своїх вистачає...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ти на заслін, чувак? І то добре – хоч ще одна нормальна людина з&apos;явиться. Ми ото цю справу організували і тримали непогано... тільки потім звірина як поперло!.. Тепер тяжко, так нам кожен стовбур у тему.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>А ти що, не знаєш? Шлях до центру Зони відкрився! Чи сам по собі, чи постарався хтось, дякую йому людське. Тепер знай хабар добірний загребай!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Ти б погодив, сталкере. Не біг би за всіма. От скажи: ти знаєш, що там? Правильно, не знаєш. Не знаєш, чи є там чим поживитися, чи ні. Що там за пастки, теж не знаєш. Так якого ви ломитеся, наче стадо лосів?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Шлях до центру вільний, зрозумів? Тепер прямою доріжкою – до центру! Зараз усі туди натовпом полізуть. Головне, серед перших бути самий сік собі видавити!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Чеши вперед, сам побачиш! Чи не хочеться самому подивитися, що там, далі, твориться? Ну ти тоді взагалі... блаженний. Там же стільки має бути! Ось ти, скажімо, про Виконавець бажань чув, ні?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Нічого не робитиму... Як діти, їй-богу! &quot;Виконавець бажань&quot;, &quot;Клондайк артефактів&quot;... Слухати ж кумедно!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Я сам знати хочу, що там за горизонтом, чуваку! Раптом вдасться одним махом знайти пояснення всієї цієї херні, яку називають Зоною?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Бачив багатоповерхівки? Це вже Прип&apos;ять. Прямо за нею – станція. Ех, потрапити б туди... тільки ось невідомо, що там серед цих будинків зараз блукає.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Роз&apos;яснюю. Он Прип&apos;ять. За Прип&apos;яттю – ЧАЕС. Що там зараз твориться і хто водиться – невідомо. Нам саме місце тут. Знайдеться чогось розгрібати, це вже як завжди.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Чи не в курсах! Ось якраз у Бар іду, з народом поспілкуватись. Що, не був ще разу? Ну ти даєш! Значить так: як стоїш, так і рухай прямо на північ. Не встигнеш двох кроків зробити – тут тобі й Бар буде. Туди взагалі заходити корисно, а новачкам начебто тебе взагалі лікар прописав: там досвідчені мужики, буває, тусуються, підкажуть, що та як. Єдино, наші дружиннички з &quot;Долгу&quot; тебе по дорозі зустрінуть... Ну, тут уже глянеш ти їм, не глянеш - як карта ляже.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Прип&apos;ять! Ущипніть мене! Нарешті! Тут уже до станції рукою подати. Фіг його знає, щоправда, з ким тут зараз зустрітися можна, який звірятко на тебе зуби точить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Друг, слухай... У тебе теж голос у голові лунає, чи це тільки я збрендив? Все товкмачить і товкмачить...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Ще один... Значить так. Роз&apos;яснюю в котрийдесятий раз, якого роду телепатичного впливу тут піддаються люди. Не чутні з боку голосу постійно кличуть їх у центр Зони і обіцяють виконати будь-яке бажання того, хто зможе торкнутися... як його... а, так - якогось моноліту.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Ти чуєш голос? Прикольно, прямий як плеєр у голові! Жаль тільки, доріжка одна й та сама: іди, мовляв, до мене, і буде тобі велике щастя. Дві години вже триндит одне й те саме.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>А то не здогадуєшся? Адже сам теж до станції пробиваєшся! Ну і ми ось теж, які ще новини? Аби цих недоумків одержимих з дороги прибрати...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Територія станції зовсім поряд! З опором &quot;монолітівців&quot; поки впоратися не можемо!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Он вона, ЧАЕС, рукою подати. Усього нічого залишилося, а ці суки завзяті попалися, не пускають! Нічого, зараз ми їх зачешемо!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Слухай, друже, ти сам не знаєш про Агропром? Я ось сходити хотів, а мене народ на сміх підняв: немає, кажуть, там ні хера вже, повністю вибрали ще коли одні аномалії залишилися. Не знаєш, чи правду це вони, чи так, щоб посміятися? Адже я нещодавно тут, вірю, якщо місцеві говорять... Може, з них сталося змовитися, вони й прикололися? Їм тільки привід дай поржати, заразам цим!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Стій! Поспішай, та не поспішай особливо. Тут монолітівці довкола; місто вони знають від і до, засідок натикали. Обережніше треба.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Попереджаю: поки що більшість міста контролюється угрупуванням &quot;Моноліт&quot;. Маса засідок - вони все тут вивчили як свої п&apos;ять пальців. Не знижуй увагу і зброю вкотре перевір.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Ех, ось чого б я із задоволенням зробив, то це накрив би містечко бомбовим килимом. Сволоти... хіба що в пісочницях і квіткових горщиках не засіли. Народу вже скільки через цих мудаків полегло!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Слухай, хрін його знає, цей Виконавець... Може, він не вічний, то на всіх не вистачить тоді? І чого робити – на чотири точки ставати? Ну ти, хлопче, якщо дістанемося, за мною будеш, це я обіцяю...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>&quot;Борг&quot; має прорватися до центру якщо не першим, то серед перших! Тільки уяви собі, сталкер, що якийсь псих - а ви тут все майже так, чи так, шизики, параноїки та олігофрени - дістається до хріні, яка справді вміє виконувати будь-яке бажання. А? І що тоді?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Новина століття: все тут зараз, хто сам ходити та зброю тримати може! Це ж... тут же все здійснитися може, що забажаєш! Ти тільки кури тему, друже, га? Все що забажаєш! І ось візьме хтось і скаже: &quot;Хочу, щоб Зона зникла нині, і повсякчас, і на віки віків&quot;. А? Чи зацінив масштаб трагедії? Ми тоді все в прольоті опинимося. Усі до одного!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Нового? На хріна нам нове, коли старого гівна черпай, не вичерпаєш? Бандюки вкрай, сволочі, обірвали! Як за артефактами між аномаліями жартувати, то це ми, а як чужу хабар відбирати... Ух, гади! На Сміттєзвалище, дивись, не заблукай - саме їхнє місце.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Застряг я тут, застряг, розумієш? Додому хочу, а ці не пускають, от і всі новини... Народ, щоправда, який у глибоку Зону ходить – який материй, – так він усіляке розповідає. Ну й хабар, буває, приносять – обзавидуєшся. Говорять, там взагалі є місця, що твої золоті розсипи: бери не хочу. Не всякий, правда, туди дійде, а ще менше з прибутком повернуться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Вояки чогось жартують. Шукають, риють... Раніше тільки на Янтар вертушки літали - вчених охороняли, запаси та техніку возили. А зараз ну пряма навала. Вилазки почали влаштовувати, на БТРах ганяти. На Агропромі їх уже бачили, у Темній долині, знову ж таки. Не зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Хтось знову, кажуть, через &quot;Випалювач&quot; пробитися спробував. Ну, з кінцями, ясна річ, кранти людині... Ти про &quot;Мозговипалювач&quot; не чув? Та ти че, мужику?! Це ж взагалі головний жупел на всі околиці! Одна біда тільки – жахи, що про нього базікають, правда в основному.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Тут крім бандюків ще й вояки шастати подружжя почали. Раніше раз на сто років гелікоптер побачиш, а тепер он майже по всій Зоні розповзлися. Втратили чогось, чи що?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Попередити тебе хочу, сталкер. Тут військові останнім часом як здуріли. Раніше тихо-мирно вчених охороняли, а зараз немов хвіст їм хтось накрутив: бігають, кидаються... Налаштовані не особливо мирно – вашого брата вже не раз обстрілювали, та й у нас за тиждень двоє поранених.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Видра тиждень тому на &quot;Вижигачі&quot; накрився. Ну якби новачок, жовторотик безголовий - воно б і зрозуміло, а він-то котрий рік уже сталкеріл. Ще у Стрілка у команді, кажуть, побував. І на тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Ходили ми нещодавно до вояків. У них можна добре затаритися патронами та іншим, якщо з діловою пропозицією до них підійти. А потреба в них одна, звідси і пропозиція тільки одна... здогадайся з одного разу, що їм потрібне, ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Ти мені ось що скажи, сталкер: чому у вас, одинаків, іноді дах рве? Нормальної дисципліни, чи що, не вистачає? Один он того тижня вирішив за &quot;Випалювач&quot; сходити. І досвідчений, кажуть, був... Так мізків і простіше позбутися можна: стовбур у рот - і на спуск!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Козли ці... найманці. Давно вони нашу кров п&apos;ють, а тепер і на яйцеголові перейшли. І на фіга вони їм здалися? Через викуп? Чи, щоб своїми нобелівками поділилися?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Останніми тижнями сильно активізувалися найманці. Ми їх ще мародером кличемо. Є тут і така погань, як не чув. Начебто бандитів, тільки у військовій справі фахівці. Причому завжди воліли нападати на сталкерів, а останнім часом чомусь більше вченими зацікавилися. Але ти в будь-якому разі на всі боки подивися, від них не вбуде і тобі голову прострелити.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Краєм вуха нещодавно чув: яйцеголові, мовляв, щось офігільне накопали. А тут усі одразу на вуха і встали: і вояки, і найманці, і боргівці не надто відстають...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Якщо ти теж про те, чим ви тут усі мене вже останні два дні задерли, відповідаю: йди ти в лазню! Якби знав і не заборонили, розповів би. А так не знаю, не знаю взагалі ні хера! Що там ці вчені здобули, куди наше начальство поїхало? А я тут причому?! Відпустка в нього, і перед нами воно і звітувати не повинно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ха! Тут усі на вухах стоять! Конфедерат зі своєю групою з рейду повернувся, артефактів притягли – мамо люба! Конфедерат, звісно, ??мовчить, не колеться – ну, це як завжди, – а його хлопці все приколюються: мовляв, на Юконські копальні змоталися, намили малехо... Ось же роки!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Від &quot;Випалювача&quot; всяка погань вже кілька днів просто валом пре. Народ біля старих складів спорудив заслін; поки, начебто, справляються. Якщо не ослабне - на посилення доведеться йти, що робити.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Чув, кажуть, ніби Зона росте? Я думаю, правда: сам майже біля самого периметра таке страхітливе звірина бачив, яке раніше тільки ближче до центру зустріти можна було. Херувата справа, га?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Можливо, для кровососів біля кордону Зони не брешуть. Тільки до чого тут збільшення розмірів Зони? Ну забрела зграя... ну пропустили, так. Ми ж по кілька діб безперервно іноді працюємо! І нормально працюємо. За периметром он не кричать досі: &quot;Рятуйте, нас мутанти оточують!&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Та сумно все якось. Тут днями Видра нізащо пропав, прямо не віриться... А ти ж про Видру й не чув, мабуть, жодного разу? Ну, це ж прямо професор був - з першого року тут, всю Зону як свої п&apos;ять пальців... а ось іди ж ти! На що вже досвідчені сталкерюги є, тільки все одно їх Зона забирає. Є й такі, що і своїм полюванням на велику землю подаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Як гадаєш, Бармен знає деталі щодо того, що вчені відкопали? Слухай, а може він взагалі з наукою заспівав? Щось останнім часом він все сталкерів досвідченіше підшукує і завдання їм дає дивні. Нічого не пояснює, тільки каже, піди, мовляв, туди чи туди... а місця там загиблі та хабарем добрим ніколи не пахло. І що він там шукає?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Та дивне щось коїться. Мертв&apos;яки, що раніше на світ вийти боялися, тепер по всій окрузі розбрелися. І що за херня?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Мертв&apos;яки чомусь стали більш агресивними та рухливими. Раніше ми в самому комплексі час від часу їх чистили, а тепер тільки підходи до нього утримуємо. Але я тобі нічого такого не казав, зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Будьте обережні, бо ці ходячі трупи повеніли всю округу. Дуже ці тупи агресивні. Ми весь час перебуваємо в обороні – і вночі, і вдень. Тож тут досить небезпечно, хлопець.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>А-а, мабуть, яйцеголові в їхній лабораторії навернули чогось не того. Раніше мертв&apos;яка мало де зустріти можна було, а зараз вони від комплексу так і пруть. Головне, блукають так, ніби втратили чогось і шукають.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Тут чутка пішла, що наука таки підбила когось із наших до лабораторії спуститися. Дали йому честь... байду якусь захисну... Більше нічого, і подробиць ніяких.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Будь-яке базікають. Кажуть навіть, знайшовся хтось безкришний: із вченими змовився і в лабораторію за чимось їм поліз. Ось мудило погане!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>А ось головна хохма тижня! Тут яйцеголові підписали когось із ваших за неслабкий гонорар, він у лабораторію і поліз із якимось їхнім приладом. Нова жертва науці, дурити!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Думаю, щось знову заварюється. Щось яйцеголові розкопали таке, що всіх на вуха поставили. А принагідно і нам з тобою життя не стане.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>А хрін його знає. Тільки ганяти нас стали вдвічі проти колишнього - то оточення, то зачистка... Вояк теж у Зоні побільшало.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Сумно все, що скажу. На околицях народу завжди було повно, у глибоку Зону половина взагалі ніколи не ходить, а артефактів на всіх не напасишся. Навіть із лабораторій та заводів все що можна виламали вже й вивезли. Скоро тут взагалі робити нічого, хіба ресторан відкривати... з виглядом і кухнею екзотичною.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Навіть не знаю, що вам сказати... Тут завжди щось відбувається, але це в нормі речей. На великій землі, звичайно, так не рахують, але ми з вами зараз, як-не-як, в аномальній зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Яйцеголові чогось рознюхують. Фіг знає, який секрет вони там уже накопали, але воякам хвости крутять – будь здоровий! Ті вже Агропромом і Темною долиною щосили шаряться, все шукають, шукають...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Погані з кожним днем ??все більше через &quot;Випалювач&quot; пріти, а боргівці зі свободівцями собачитися знову надумали. Ну виб&apos;ють один одного, а толку? Ми одні скільки Бар&apos;єр утримати зможемо?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Мутанти все більше намагаються просочитися за заслін. Останнім часом дуже важко. Якби деякі зав&apos;язували з роздовбуванням своїм, то ми б їх легко!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>&quot;Борг&quot; геть усе кричить про свої суперподвиги на заслоні. Хто б тільки тут їм вірив... Ми цю справу починали, ми далі тягнемо, а ще скільки одиночок на зразок тебе добровільно залишилися. А ці... та ну їх, козлів!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Чув я, ніби &quot;Борг&quot; забурів сильно. То типу &quot;ми добровольці, які хочуть домогтися безпеки та порядку в Зоні&quot;... ага, добровольці! Цим добровольцям спонсор якийсь такий спорядок, такі стволи підігнав, що обзавидуєшся. І ці також продавалися.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Які чутки ходять? Я без жодних чуток тобі кажу: скоро більше буде. Від тварин Зону почистимо, і від деяких козлів теж...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>А ти чув, чого должани з нами зробити похваляються? &quot;Стерти на порошок&quot; - це ще за мінімумом. Турбує мене це діло... Тим більше, кажуть, вони переоснастилися за першим розрядом.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>А які новини? Ми тут сидимо, звірина на нас прі, ми його відстрілюємо, а потім воно знову прі, тільки ще сильніше. Щоправда, кілька разів тут вертушки військові ходили... і таке враження, що за &quot;Випалювач&quot; навіть залітали.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Та що нового тут може бути... все те саме, все ті ж. Мутанти, &quot;Свобода&quot;... хоча ще військові на вертушках літати повадилися. Так хоч би разок по звірі пальнули - ні, ні хріна...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Нового... Мало що кажуть! Усьому вірити – жодної вірилки не вистачить. Ось, кажуть, прийшов якийсь сталкерюга бувавий, пусти-вирвусь, із внутрішніх районів, приніс щось взагалі небачене, купу бабок забив... Та я сам тобі сто таких історій придумати можу!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Я вояцькі вертушки бачив: прикинь, вони над нами пройшли, і за &quot;Мозговипалювач&quot; - раз! Ну, думаю, посиплються зараз. Ні хріну – пішли далі, покрутилися там, та й назад так само пішли. Нормальний хід, правда?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Ех, тепер як прохід до центру є... Це ж скільки там багатства під ногами має валятися!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Тепер, як з&apos;явилася можливість спокійно проходити до центру Зони, сталкери туди як мухи на мед полетіли. Да-а... жадібність все-таки не найкраща людська якість.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Ось це життя нам настає! Поки всі ці від Бара, від периметру тим паче, підтягнуться – усі вершки наші! Найсмачніше зберемо, а дріб&apos;язком нехай інші затарюються.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Та ось кажуть, існує він насправді Виконавець бажань. Хтось уже до нього добратися встиг, і загадати на повну котушку...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Слухай, друже, я знаю, що в Зоні буває всяке. Бачив сам. Але ці історії про миттєве виконання бажання про власний готель на Карибах – повна херня та нічого більше.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Ти че, не знаєш?! Двоє наших – ну ті, що взагалі найпершими до центру ламанулися, – таки пробилися до Виконавця та загадали! Вони все життя про острови в теплому морі мріяли, то зараз десь у тропіках засмагають, не інакше.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Міклуха знайшовся – головний свободівець. Всі думали, на велику землю подався, а він насправді якось з малою групою зумів повз &quot;Випалювач&quot; пробратися. Ось це чоловік!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>У раніше недоступній зоні виявився один із загонів &quot;Свободи&quot;. Як вони змогли пройти неушкодженими, а потім вижити тут кілька тижнів? Загалом у голову не вкладається. Схоже, ми недооцінили цих хлопців.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Прикинь, наш Міклуха знайшовся! Живий, і хлопці, що з ним були, теж уціліли. Пробралися повз мозокостиралки, а потім місяць тут кукували, вибратися не могли.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Мутне у нас щось заварюється. Чутки йдуть, боргівський командир, шишка головна, не просто в якихось справах із Зони звалив, а зі свободівцями домовлятися. Ну і замирилися б відкрито, а то розвели мудотні якийсь! Погано від цієї справи пахне, ось вона як. З іншого боку, досвідчені мужики кажуть, битися вони колись теж зовсім погано почали. Як би не затягнули нас усіх у нову якусь нитку м&apos;ясорубку виродки ці кабінетні з великої землі...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Чув?! Воїни на готове кинулися, зараз тут будуть! Дізналися, що &quot;Вижигателю&quot; капут, хочуть разом весь хабар згрібти!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Щойно інформація пройшла: планується великомасштабне висадження на станції силами армії. Моя тобі порада: якщо хочеш хоч щось встигнути зі хабара вхопити - поспішай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Та це ж повне свавілля твориться! Тільки, розумієш, коридор відчинився, станцію від гівна всякого почали чистити - і на тобі, вояки на готовеньке зібралися! Ось, ексель-моксель, ні сорому тобі ні совісті...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Та я чого не зрозумію: як тут свободівці ті місяць протриматися змогли? Шапки-невидимки у них, чи що? Тут же повний отас взагалі!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Ти зрозумів, що тут діється? Ні, ну я тепер Міклуху ще більше заважав! Це ж треба: у такому гуано чотири з лишком тижні витримати, та ще з хлопців нікого не втратити!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Тут дехто розумом рушив. І ніби міцні завжди хлопці були, а тепер слини пускають, як останні дебіли. Страшно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>У міру наближення до станції невідома телепатична дія посилюється. Деякі почали божеволіти, в інших - розлади та бачення. Може, зараз саме час трохи здати назад...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Слухай, тут у людей реально дах рве. Хтось камінчик бачить і раптом починає кричати, що це його артефакт, що він його перший помітив, а решта нехай іде на південь. До іншого Джа на хмарі є в обійми з напарниками, що зникли хрін скільки років тому ... Ні, тут явно фігня якась хвора коїться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Ну, слухай гумор про контролера. Старий контролер повчає молодого: «Во-о-он, бачиш, солдатик на посту стоїть? , м&apos;яса немає, шкіра та кістки.А поруч он бачиш боєць курить?Форма потерта, черевики стоптані - &quot;Черпак&quot; називається.Видобуток так собі, під контроль складно взяти, стріляє добре, завжди на чеку і м&apos;яса багато, але жилисте. Його вночі брати добре, коли задріме... А в-о-он, бачиш, під кущем солдат спить, ременя немає, босоніж... Це &quot;Дід.&quot; М&apos;яса багато, жирне, але до нього хрін підберешся, вночі не спить і навіть голими руками придавить. Його брати треба, коли в селище за самогоном піде або в Зону за хабарем попреться... А он бачиш солдатів іде, ремінь підтягнуть, черевики блищать, але не дай Зона тобі його з &quot;Духом&quot; переплутати. щіткою лігво своє драїл, ледве втік - він &quot;Товаришстаршина&quot; називається&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Слухай анекдот новий – у барі розповідали. Приходить якось сталкер до Сидоровича. А той йому й каже:\n- Слухай, сталкере. Мені тут із київського секретного НДІ скафандр підігнали, ніби зі стопроцентним захистом від радіації. Але тільки ніхто його поки що не перевіряв. Сходи в ньому до Зони, подивися що і як. А я тобі потім знижку на нього зроблю, якщо виживеш... Погодився сталкер. Пішов у Зону і день його нема, і два, і три... На четвертий приходить, злий як снорк і скафандр мовчки Сидоровичу на стіл хрясь! Той здивувався:\n- Ти що, сталкер? Чи не захищає?\n- Захищає!\n- Не стовідсотково?\n– Стовідсотково!\n- То чим ти незадоволений?\n- Вся Зона з ранку до вечора від радіації горілкою лікується - ОДИН Я, ЯК ДУР, ЧЕТВЕРТИЙ ДЕНЬ Твереза!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Та ось бачив, як днями монолітівці територію біля &quot;Випалювача&quot; зачищали - чоловік близько тридцяти, мочили все що рухається: плотей, кабанів, навіть псин &quot;топтали&quot;... Так, я це... ходу звідти, чи мало. Неохота свинцю в зад отримати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Анекдот розповісти? Мчить трасою у напрямку передзонника &quot;Нива&quot;, кілометрів так 120 на годину. Патрульний ДАІшник у свисток заливається солов&apos;ям, &quot;Нива&quot; по гальмах, звідти вилазить цілий квад &quot;боржників&quot;, дали вояку люлей, свисток у дупу запхали і далі помчали. Патрульний дістає рацію:\n- Сім два-сім три!\n- Сім два!\n- Сеня! У твоєму напрямку якийсь виродок мчить, на свисток не реагує! Так ти його жезлом, жезлом гальмуй! Як зрозумів, сім-два?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Чоловік, а чув колись про Фантома, ні? Ща розповім, не повіриш. Кажуть, був у Зоні один сталкер, ім&apos;я не знаю, всі його Фантомом звали, сталкер він був досвідчений, та й як людина хороша, загалом, людей розумів і її розуміли, говорили, в інституті на психолога вчився. Ну це неважливо взагалі, переходжу до головного: пронозою він був, скрізь прошмигне, ні блокпости, ні аномалії йому перешкодою не були, він углиб Зони ходив, а одного разу зник, швидше за все, під викид потрапив чи ще кудись. Ну загалом, став він чимось на зразок півтергейсту, вже років десять він по Зоні ходить, сталкерів інших шукає, як знайде - в душу тобі зазирне, при цьому якщо людина ти хороша, вона тобі допоможе чимось, на укриття наведе, відбитися від мутантів допоможе, а якщо, брат, у тебе за душею гріхів непомірно, то ховайся - на шматки розірве. Ось тобі й казочка на ніч...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Мічений, ти де стовбур такий дістав? У Сидоровича, мабуть, купив? Так, гармати у нього класні, але тільки коштують дуже дорого. Він їх, гад, мабуть, у армії за гроші скуповує, а нам утридорога продає! Ні, брате, тупих немає. Я собі краще на Сміттєзвалищі стовбур шукаю, він хоч і фонить, так що сам світитися почнеш, та зате безкоштовний.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_64">
		<text>Чуєш, сталкер, мені тут напередодні хохму розповіли. Ось, слухай. Йдуть розбірки між боргівцями та сталкерами зі &quot;Свободи&quot;. Значить, встає командир &quot;Свободи&quot;, кричить:\n- Вперед, за &quot;Свободу&quot;! - Ну, всі зриваються в атаку, розумієш. Сталкери &quot;боргу&quot; з того боку фронту:\n- Ну все, дупа, цокати треба.\nА старий досвідчений боргівець і каже:\n- Та зачекайте ви цокати, - дістає кулемет: тра-та-та-та. Свободівці лягли. Проходить хвилин п&apos;ять, свободівець знову встає:\n– За Зону! Ура-а-а-а-а-а! - Ну, все знову в атаку. &quot;Борг&quot;:\n- Hу тепер точно дупа, цокати треба.\nСтарий боргівець:\n- Та зачекайте ви! - бере калаш і знову своє &quot;тра-та-та-та&quot;. Ну, свободівці знову лягли. Минає ще час. Встає знову командир &quot;Свободи&quot;:\n- За наших, за &quot;Свободу&quot; у Зоні, вперед! - І знову в атаку. Молодь &quot;Борга&quot; знову в паніку. Старий боргівець знову за своє. &quot;Свободі&quot; довелося знову лягти. За 5 хвилин встає к
омандир &quot;Свободи&quot;. Морда в лайні, весь у лайні, і як зареве:\n- Мля, ??та я не зрозумів!\nСтарий боргівець, відкидаючи недопалок убік:\n- Ось тепер час цокати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_65">
		<text>Про найманців чув? Ні? Ну тоді слухай уважно і записуй: вони, брате, кілери, Причому хлопці серйозні та відчайдушні, вони тобі кого хочеш дістануть живим чи мертвим. Пам&apos;ятаєш Сича нещодавно замочив хтось? Точний постріл у серце і в голову, труп спалений, жодних слідів на місці, їхня робота, повір мені. Совісті у цих сволочів немає, їм людину вбити - все одно що таргана задавити, тільки монету і поважають. Ходять чутки, що вони мають базу в Мертвому місті, тільки звідти ще ніхто живим не повертався, чужих вони не люблять. А чи знаєш, як вони тренуються? Візьмуть, спіймають бандюка чи сталкера якогось, привозять до себе, дають йому калаш із двома обоймами та відпускають на всі чотири сторони. Якщо через 12 годин чоловік ще не труп, то далі жити може. Ось такі, брате, у них забави. За весь час тільки Миші Косому живим залишитися вдалося, та й тому, що він 10 років у спецназі прослужив. Загалом, Мічений, побачиш чуваків у синіх костюмах - ноги в руки і мотай кудись подалі, хоча якщо 
вже на тебе око поклали, то все одно не втечеш - з-під землі дістануть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_66">
		<text>Кажуть, є одна група товаришів... Їх колись шаманами називають, а коли друїдами. Вони, кажуть, взагалі з собою електронного обладнання не носять - до природи, мовляв, ближче, і таке інше... Ну, вони кажуть, що Зона на електроніку... на випромінювання всякі електромагнітні сильніше реагує... та й монстрів на тебе нацьковує. Як по-їхньому виходить, так Зона – живий організм. Не можна, мовляв, лізти в неї з приладами - правильна людина і без зайвих наважок впорається. Правда, автомати вони з собою, козли, тягають... Нема зубами й пазурами спробувати... З іншого боку, гине їх у Зоні начебто не так, щоб і багато. Не частіше нас вони ласти склеюють... Тож, може, правильно додумалися... Вони, правда, начебто більше з білоруського боку до Зони заходять... А то добре було б на них подивитися... Та перевірити заразом, скільки у них артефактів у кишені водиться...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_67">
		<text>Чуєш, мені Бармен розповів, учора кровососи на село біля армійських складів напали – ніхто живим не пішов, навіть сигнал виразний подати не встигли. Долговці наступного дня перевірити пішли, кажуть, там така бійня була - хлопців як свиней різали, одні шматки валяються... жах, загалом.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_68">
		<text>Цигаркою не пригостиш? Чи не куриш? Ясно... Правильно, до речі, робиш. І організму добре, і дихалка збережеться від собачок бігати, хе-хе... А взагалі, знаєш, деякі майстерні найманці, снайпери гребані, у темряві валили сталкерів за цікавим принципом. Коли сталкери збиралися купкою і розслаблялися нікотином, найманець засікав спалах сірника, що спалахнув, і вогник цигарки, коли прикурював перший, потім, коли прикурював другий сталкер, вогник сірника пересувався, загорялася друга сигара, і снайпер брав у. Прикурював третій і одразу отримував кулю в голову... Тому у сталкерів тепер закон &quot;Троє від одного сірника не прикурюють&quot;. Так що жарти жартами, а від цих дрібниць може і життя людське залежати, так...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_69">
		<text>Та тут ось якусь шалену людину зустрів. Костюм у нього армійський був, гвинтівка спецназівця, а поведінка - справжній зомбі: одна нога тягнеться наполовину, рухи невиразні, тіло погано слухається... Я його мало не застрелив спочатку. Збентежило те, що свою гвинтівку він міцно тримав у руках. Скільки зомбаків за своє життя перебачив, а такого не бачив ще. Та й сказати він мені щось намагався, тільки я не розібрав майже нічого... Зрозумів лише &quot;контролер&quot; та &quot;допоможи&quot;. Тільки хотів допомогти малому, вертушку почув, перелякався і бігти. У гайок пірнув, з&apos;явилися вояки чоловік сім, а потім і гелікоптер. Троє цього малого взяли на мушку, а решта кинулися до нього і на землю повалили. Ти прикинь свого і мордою в бруд! Ще кричали щось про якийсь шолом. Потім під руки його і в гелікоптер... Дивно тут щось... Цей хлопець, його слова про контролера... Вояки... Невже він зумів піти від контролера...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_70">
		<text>Я тут недавно за багаттям примудрився посидіти з одним найманцем. Хлопець він непоганий виявився, сталкерів, як ти розумієш, вбивав тільки на замовлення начальства, просто так - ні-ні. Взагалі, найманці до нашого брата сталкера непогано ставляться, особливо до бувалих та ветеранів. Поважають, хоч і неперевершеними майстрами тільки себе вважають. А розповів цей найманець мені історію свого життя. За службу свою він має орден мужності та медаль за відвагу. Навчався він у центрі підготовки снайперів. У них там все серйозно було – перевірка зброї щоразу, та інше. Але сказав він таку штуку, що справжні навички снайпера можна набути тільки на війні, у гарячих точках. Бувало, що вчили людину довго ґрунтовно, а як тільки іспит складати (його в Чечні проводили зазвичай) – так ні, не може людина – і все. У школі можна готуватися, стріляти по мішенях, впевнено їх вражати, а найвідповідальнішого моменту щось може включитися всередині людини, і він просто не зможе це зробити. Ось так. Так що ти, Мі
чений, будь у Зоні впевненішою. Якщо твого життя загрожує щось - будь впевненіше. Психологія</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_71">
		<text>Ось що розповім: потрапив я в страшну переробку, ледве вибрався. Ішов собі ішов, як бац! Все навкруги темно, моторошний звук, наче тебе жере хтось, у мене мало не вени всі розкрилися. Якось я барахло дещо скинув і виповз. А це випадок насправді допоміг – мішок у мене худий був, від напруги лямка лопнула і потягла тканину – дірка та відкрилася. Звідти щось випало, а я так урятувався. Доля! Добре бинти із собою були. Тиждень потім відходив, така втрата крові. Ось хрень яка, не дай Боже потрапити!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_72">
		<text>Ти чув про хитру аномалію? Що ти, така пакість я тобі скажу! Наче й не видно її, наче калюжа якась чорна, але потрапиш, одразу впізнаєш. І тут тобі не дай Бог гаяти - швидко з рюкзака витрушуй щось, і навіть не думай, що треба, що не потрібно - будь-яке, аби вибратися, а то й не встигнеш. Зжере живцем, ніби тобі кажу, сам бачив. Слава Богу не зі мною трапилося, але мужики розповіли потім, що то за хрень.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_73">
		<text>Чув, як один сталкер у &quot;Проковтку&quot; потрапив? Ну, її ще &quot;Жадінка&quot; серед сталкерів називають, по-різному, хто як... Та ти що, не чув про таку, чи що, зовсім? Так слухай: є така аномалія, не часто зустрінеш, але зустрівши, не дай тобі боже в неї вляпатись... Так от, сталкер той ішов навантажений звідкись з гарною взяткою. І ніби мужик-то досвідчений, але як його попало... втома, напевно, далася взнаки. Я не знаю, що він там пережив - у ній більше хвилини і не пробудеш, зжере за милу душу, - але для нього ця хвилина точно вічністю здалася. Виповз трохи живий, весь кров&apos;ю стікає, костюм на шматки, хабара немає ... Добре живий залишився, та мужики поруч бинтами забезпечили. А міг би і за хабарі залишитися. Все чому так – від жадібності. Нес багато, а викидати нічого не хотілося, от і забарився, міркуючи. А в такій справі довго думати не можна. Так що моя тобі порада - не дай Бог, звичайно, - але коли вже потрапиш, так кидай все, що під руку підвернеться і неси ноги.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_74">
		<text>Ти про аномалії вже знаєш щось? &quot;Воронка&quot;, там, &quot;Трамплін&quot;... чув? Так ось я тобі скажу: фігня це все порівняно з &quot;Чортовою ковткою&quot;, ну або з &quot;Жадинкою&quot; - це одне й теж. А чому, та тому, що якщо ти в іншу аномалію потрапиш, то тут все ясно - або вийшов, або ні... Якщо вийшов, то й сам живий залишився, і хабар при тобі пощастило, коротше. Тьху-тьху... А якщо в цю догодиш, то тут тільки один спосіб вибратися - кидай щось їй, щоб заспокоїлася, і одразу виповзай. І в цьому вся її лихо. Адже будь-який сталкер до останнього тягтиме, щоб із хабарем не розлучитися. А тут саме такий випадок, що тягнути не можна ні в якому разі. Простягнеш, і ноги простягнеш... Ось як сказав. А так і є. Так що ти запам&apos;ятай, знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_75">
		<text>Я іноді питаю себе: якого біса ми так крутимося? Щоб заробити гроші? Але на який біс нам гроші, якщо ми тільки й робимо, що крутимося?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_76">
		<text>Мені тут у Барі новий коктейль показали, &quot;Відьмин холодець&quot; називається. Це, брате, така річ, що на порожнє черево приймати небезпечно для життя: руки-ноги забираються з однієї порції...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_77">
		<text>Я іноді питаю себе: якого біса ми так крутимося? Щоб заробити гроші? Але на який біс нам гроші, якщо ми тільки й робимо, що крутимося?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_78">
		<text>Новачок один все боявся далі Кордона носа висунути, ні на Сміттєзвалище, ні в Долину ні-ні, що ти, там же монстри, бандити... А мати щось теж хочеться. А як ти знайдеш щось, сидячи на одному місці? Йому хтось і сказав, сходи, мовляв, до Санаторію... ну, це тут місцевість так одна називається... там тихо, нікого немає, і хабара набереш під зав&apos;язку. У Санаторій цей сталкери не ходять зазвичай, бо нічого там путнього давно вже немає. Просто прикололися так.\nІ ось узяв він із собою два мішки, впізнав у когось дорогу і поп&apos;явся. День немає, два немає... з&apos;явився за тиждень тільки! Він там виявляється зустрів ні то сосича, ні то бюрера, каже трохи живий залишився, відлежувався... Бреше, напевно, ціну собі набиває чи виправдовується так, бо порожній прийшов. А чого виправдовуватися, ясно й так було, що нема чого там ловити, а він дурень повівся. Я сам там не був, та й бажання немає ноги даремно топтати, тому і шлях навіть не з&apos;ясовував.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_79">
		<text>Чув я, бандити десь тут на Кордоні вештаються. І що їм тут треба? Один чоловік казав, вони з Кордону до Санаторію потрапляють. Знаєш про таке? А звідти, може, ще кудись. Сходити б подивитися, що там такого в цьому Санаторії, тільки доріжку з&apos;ясувати б... хтось напевно знає, але ж у нас так: з&apos;ясують шлях і мовчать як партизани, а якщо й скажуть щось, то не за просто так .</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_80">
		<text>Чув, що тут десь стежка до Санаторію була? Ні? А я хотів якраз у тебе спитати... Ну, гаразд, може, хтось знає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_81">
		<text>Я не знаю, я ж тут зовсім недавно. Поки що нічого особливого.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_82">
		<text>Три дні тому кровососа бачив здалеку. Ну, то мені сказали, що це кровосос. Я глянув у бінокль, на солдата схожий. Чи правда, він схожий на людину? Щось я вже сумніваюся, що це кровосос. Розіграли, чи що...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_83">
		<text>Пішов я днями АТП, думав там немає нікого. Підходжу до воріт і чую бубон якийсь, я прислухався, а там по фені кажуть. Ну, думаю, на фіг такі прогулянки, у мене хоч і &quot;Макар&quot; за пазухою, і набої є, але краще поберегтися. Тож я розвернувся і сюди прибіг. Мужикам сказав, щоб не сунулися поки що. Ти теж не ходи, почекай якийсь час.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_84">
		<text>У тебе лічильник радіації вже є? Ти не забувай на пояс вішати, бо можеш вляпатися капітально. Я ось пішов тут недалеко, ну забув спочатку про лічильник. Повернувся, відчуваю погано мені, на мене мужики прилад навели, а він як затріщить! Як закричали всі: &quot;Знімай одяг, дурню!&quot; А мені шкода, костюм майже новий був. Загалом, насильно поділи мене до гола і все в яр викинули подалі. Мені деякі шмутки знайшли. Потім відпивалися всі, горілкою, і мене напоїли, голова два дні гула. Виявилася там, куди я ходив, пил радіоактивний. А не забув би я лічильник, то й не ходив би зараз у цьому рвані.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_85">
		<text>Цього тижня дощ три... ні чотири дні поливав без перерви. А поруч буквально тут недалеко, ні краплі не було. Кажуть, погода навіть аномальною стала у цій Зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_86">
		<text>Тут у село кабани іноді забігають. Так ось позавчора я спав, чую стрілянину, думав, вояки прийшли, хотів уже в підвал сиганути. Виглянув, а мужики кабанів ганяють. Ось як... Обережніше, дивись будь, навіть на базі.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_87">
		<text>Є така аномалія, яка може перекинути тебе на відстань. Я тут пішов за міст, ну схожий трохи, побалакав. А вона, інфекція, болтом і не визначається. Я думав, якраз тут вільно, пройду, а далі вже доріжка протоптана. І влетів кудись, сліпий спочатку, а потім очі продер, ялинки палиці, а я на камені десь, і кабани навколо мордою землю риють. Ну, зрозумів, що неподалік бази, так тихенько просидів з півгодини, почекав, поки підуть, і бігом звідти. Отак буває в Зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_88">
		<text>Вночі виття стояло на всю округу. Я аж схопився. Говорять: собаки, не бійся. А я думав, мерці встали всі разом і закричали, так моторошно було. Що це за собаки такі...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_89">
		<text>В останній викид мені щось так погано було, так нудно на душі... Ось уже третій викид спостерігаю, і з кожним разом все гірше і гірше стає. Може, він як радіація накопичується в людині, га? Не знаєш... Я питав у мужиків, ніхто не знає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_90">
		<text>Вчора розповіли: мужики тут неподалік кабана завалили, захотіли приготувати. Думають, де його смажити, ні в кого сірників не виявилося з собою, щоб багаття розвести, а йти кудись далеко і ліньки. Один і запропонував: &quot;Давайте його недалеко від &quot;Жарки&quot; покладемо і болтимемо кидати, щоб вона смажила, а ми часом перевертатимемо&quot;. Ну так і зробили, тільки дурні не розуміють: це ж АНОМАЛІЯ! А не просто велике багаття. Як вона там смажить, ніхто ж не знає, може, один раз слабо, іноді сильно... хрін її зрозумієш. П&apos;ять хвилин не минуло, а від кабанчика вугілля одні. Ось так, поїли називається.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_91">
		<text>Днями знайшов цікаву хроніну неподалік аномалії. Начебто самоцвіт. Ну, показав своїм, всі дивуються, наче, кажуть, на смарагд схоже. У природі теж усе це каміння дома колишніх катаклізмів знаходять. Ну, тобто, де тисячі років тому була температура і тиск великий... От я й подумав, а може, тут теж можна камінці збирати і здавати як дорогоцінні, є тут такі місця. Теж хабар якийсь як-не-як... Треба з торговцями поговорити.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_92">
		<text>Я тут повертався з ходки, втомився трохи, зазевався, та й зачепив край &quot;Електри&quot;. Як довбало мене! Зброя з рук, а я сам відлетів, та добре убік, а не до центру аномалії. Ну очухався, бачу, &quot;Гвинторіз&quot; мій лежить, нічого з ним не сталося, та тільки не підійти ніяк. Тепер ходжу туди на день по три рази, перевіряю, чи він там. Чекаю, коли аномалія розсмокчеться, адже вони буває місце своє змінюють. Гармата нова зовсім, стільки взятки за неї віддав... Якби не це, став би я тут чатувати аномалію.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_93">
		<text>Тут у нас один чоловік спеціально в аномалії різні речі кидає і дивиться, що з ними буде. Так ось кинув він днями гранату чи то в &quot;Трамплін&quot;, чи то у &quot;Воронку&quot;, а її як підкинуло, закрутило і розірвало на частини. Так гримнуло, наче десять гранат разом розірвало. Чорт його знає, може, це якась особлива &quot;Воронка&quot; була - заряджена. Всі разом за гармати схопилися, повскакали, думали, викид довбали. Ну начебто заспокоїлися, а він повернувся і розповів, що зробив... Дурень, коротше. Ну нічого, тепер з тиждень кидати нічого не буде, доки синці не спадуть – на обидва очі погано тепер бачить.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_94">
		<text>Нічого нового... Сидимо ось, горілку попиваємо, доки є. Ну хіба що собаки тут недалеко бігали, то їх постріляли заради нудьги. А так нічого нового...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_95">
		<text>Тут днями один сталкер з великою хабарем повернувся. При собі, звичайно, не тримав - чоловік досвідчений, сховав у надійному місці. Але справа не в цьому, а в тому, що правду кажуть: є такі аномальні поля, які артефакти просто люблять. Ну, це як гриби, розумієш? У березовому гаю підберезники, у бору – білі. І одразу багато, так і тут. Так що, варто ще бути схожим, пошукати, не все ще вибрали...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_96">
		<text>От розповім: зустрів я днями кровососа. Ну справа не нова, до цього завжди готовим треба бути, особливо хороший дробовик під рукою тримати. А я як на зло і не готовий був, при собі тільки АК і патронів не так вже й багато... я ж майже легко пішов, думав, у нічці у мене патронів навалом і дрібничок є, чого тяжкість зайву тягнути даремно. Та не дійшов - чую, пихкає хтось. Я прислухався - знайоме таке пихкання, але не видно нікого. Тільки я АК звів, а він ззаду напав, зброю з рук вибив і намалювався весь такий гарний. Ніс до носа я з ним стояв. У мене інстинкт одразу спрацював – ножем по горлу! Встиг. А зволікав би кілька секунд - і хана. Так що гармата гарматою, а ніж завжди напоготові тримай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_97">
		<text>Залишив запаси в одному помітному місці. Тут днями приходжу, а там уже тю-тю, все начисто обібрали. Ось падали, є ж козли на світі! Ну добре б бандити, з цих що візьмеш, урки вони і є урки. Але ж свої сталкери взяли, напевно. Ні, таким цапам у Зоні довго не протягнути. Сам приб&apos;ю, як побачу свої шмутки.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_98">
		<text>Я нещодавно настріляв різної живності - кабанів, собак, ще ось химеру підстрелив. А тушканів я взагалі не рахував. Набрав із них усіляких кінцівок, тих, що виявилися цілими чи придатними, і здав усе торговцю. Нормально так вийшло. Вважай, можна й хабар не збирати, а лише на монстрів працювати. Якщо, звичайно, навичка мисливської є. А в мене є.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_99">
		<text>Того тижня гігант сюди приперся, так ледь завалили. Ну і помчали з ним, але мужики досвідчені всі були, вище забралися і гранатами закидали. Ніхто не постраждав. Адже з ним головне знайти місце вище і надійніше, в сенсі стійкіше. Валун здоровий чи щось таке. Не дай Бог поруч на землі стояти будеш, лапою як шльопне - всі кишки одразу витрясе. Ефект, як від лобового зіткнення на автомобілі... А ти слухай розповіді бувалих і на ус мотай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_101">
		<text>Сиділи собі тихо, пили, співали, закушували... Тут завалився хмир якийсь і давай права хитати. Ну все, відхитався... Ідіот, ну добре б по-людському базар вів, чого пальці відразу гнути... хто він такий, щоб перед нами виїжджатися...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_102">
		<text>Довговські ліхтаріли в натурі, пруть і пруть у Долину. Їх че тут, запрошували? Ось днями ще якийсь мудрила з&apos;явився... Нічого, хай подумає малехо, як потикатися без запрошення.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_103">
		<text>Нещодавно перевірив ничку одного кореша. Він мені заповів її... ги-ги. Видно на зимівлю, чи що, харчі складав, там жратви прорва, от єврей хрінов. А я все думав, чого це він завжди при новому барахлі? А він харчі збував і приборкався. Нічого, тепер я наварюся на його хавчику.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_104">
		<text>Бухали тут всією скринькою, ну і як завжди знайшовся придурок - гівно на святі, на Брітого наїхав. Зчепилися, за гармати схопилися, але мужики їм одразу: хочете розбирання влаштувати - давай... тільки на ножах, а ми довкола станемо і подивимося, нехрін нам вечір псувати... Ну, Бритий, звичайно, того завалив, без запитань. Голений мужик тертий, а той - пацан, не пам&apos;ятаю навіть клікуху його. Салабон, коротше. Просто сеча в голову вдарила, знайшов теж мені на кого перти.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_105">
		<text>Просадив все в очко ... Мля, ??що робити тепер? Ні зброї, ні набоїв - все профукав. В одних підштанниках до Зони не підеш. Ось я дурень...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_106">
		<text>З новин нічого особливого. Мутантів трохи поганяли, бандита одного завалили... Як завжди.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_107">
		<text>Скоро прикриють усю цю кучу, я маю на увазі торгівлю різними артефактами. Такі новини ходять... І правильно, давно настав час, а то розвели тут торгівлю, поширюють заразу цю, а Зона розповзається.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_108">
		<text>Новий набір організуємо. В основному наголос на сталкерів-новачків, яких ще не сильно споганила ця Зона. Хочеш сприяти &quot;боргу&quot;? Тоді бігом у Бар і записуйся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_109">
		<text>У барі усі головні новини, йди туди. Заодно і на роботу якусь підрядись, все краще для спільної справи, ніж ось так бовтатися і мотлох всякий збирати по Зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_110">
		<text>Не знаю, я тільки-но повернувся з рейду, жодних новин ще не чув...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_111">
		<text>Напередодні забрів до нас хтось з боку Складів. Думали, ну сталкер просто. А він так покрутився, питав, що та як, та де зброю бережете, та чи багато вас тут... Мужики одразу збагнули, що за гусак. Знайшов дурнів, анархіст хронів, то йому все й розповіли. Більше не питає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_112">
		<text>Такий випадок був: сиділи біля вогнища вночі, носом усе клювати почали. Раптом щось човпнулося поруч, ніхто не зрозумів одразу. Потім балон у стіну влетів, а в когось зброя з рук випала. Ну тут і зрозуміли, що бюрер з&apos;явився. Швидко розбіглися за розрахунком, думали, зараз на нас піде. Подивилися, а його собаки ганяють полем. Він бідолашний бігає від них, ледве повертається - адже ціла зграя ганяла, вже шматки на ньому бовталися. А він тільки каміння в них жбурляє, та барахло різне. Нам шкода того бюрера стало. Зате подивилися на цей цирк і прокинулися всі.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_113">
		<text>Та які тут новини, ні телебачення, ні радіо. Кожен щось вигадує своє і видає за новину дня... Нудьга.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_114">
		<text>&quot;Сиділи пили врозбій - мадеру, старку, звіробій...&quot; Знаєш таку пісню? Ось і в нас так само, такі ось новини, а інших і немає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_115">
		<text>Один дурень посіяв свій наворочений ствол по п&apos;янці. Ну, ми його замикали спочатку, а потім закинули на мінне поле подалі, щоб подивитися, що робити буде. Він усе ходив і канючив: де, та де. Ми йому й сказали: ти ж сам на полі мінне забрів і там залишив, і на гармату йому показали... Ну, він і поперся туди. Ми всією базою на його клоунаду в біноклі дивилися, як він на карачках повзав і землю промацував шомполом, сапер теж мені... ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_116">
		<text>Тут мене один розіграти вирішив, про ничку сказав, типу я клюну на його вудку. Знаю такі жарти. Я погодився, а сам новачкові одному запропонував. І ось дивився з горбка в оптику, як він цю ничку нишпорив, на карачках до неї повз, а вона замінована була, ну не по-справжньому, а так - хлопушка з димом. Ой, як він підстрибнув і заверещав... ось сміху було.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_117">
		<text>З боку Бар&apos;єра мутанти поперли, ледве зупинили їх. Звідки вони там беруться? Може, їх там навмисне хтось розводить, не чув?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_118">
		<text>Нещодавно у нас новенький з&apos;явився. Ну ми з нього трохи посміялися. Він якось умотався міцно з незвички - хто ж одразу стільки п&apos;є без закуски - і вночі мужик один засос йому наставив, є у нас тут любитель цієї справи. А вранці ми давай йому розповідати, як він пішов п&apos;яною в село кровососів і ганяв їх там з криками: &quot;А ну, виходь, битися будемо!&quot; І на засмоки йому показали. Так пацан мало не вмостився... А нам смішно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_119">
		<text>До нас боргівські заглядали, думали, ми тут тільки квасимо і можна нас голими руками брати. Як же! Ну, трохи випивши були, але мені так це тільки до місця - рука міцніша і око гостріше, якщо в міру. Двох поклали, а решта швиденько до Бара вмотали. Нефіг лізти сюди.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_120">
		<text>Бачив у пацана одного ствол. Ручка якимось плексигласом оброблена, а під ним картина олією чи пари така. Гарно, тільки на фіга воно треба... На мене так головне, щоб влучно стріляла. А так прикрашати – понти одні.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_121">
		<text>Тут двері самі знайшли, ну, вхід кудись, хрін знає куди. Ломилися, ломилися, ніяк. Заварена, чи з того боку закрито... Може, звідти ці шмори з &quot;боргу&quot; і ходять? Розлучилося їх тут...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_122">
		<text>Один тут просадив все в очко і ниє тепер: дайте те, та дайте це... Якого хріну його кістками грав на великі ставки? Дурень. Якщо по-крупному ставиш, то свої кістки мати треба, а такому лоху наука буде...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_123">
		<text>Днями сталкера одного підловили зі взяткою. Ото лопух, ніс при собі все... Ну він закінчив: віддам все, відпустіть. Зрозуміло, що віддаси, ще й відпрацюєш, якщо жити хочеш. Так він на нас трохи пошукав: дали йому ствол простий і заслали, куди треба. Нормально вийшло - собачок постріляв, тушканів. Ми його на мушці, звичайно, тримали, щоб стволом тільки в потрібний бік крутив. Але місцевість нам підчистив, правда, не всю... патронів мало дали, ги-ги. Та й хрін із ним, дурнів ще багато ходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_124">
		<text>Пахан щось не в дусі останнім часом. Сунувся тут до нього, так погріб по повній... Чого в&apos;ївся?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_125">
		<text>Нічого нового, та сама робота.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_126">
		<text>Ти хто такий, що я тобі новини розповідати маю? Іди, куди йшов.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_127">
		<text>Немає новин, а й були б, то ти б не впізнав.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_128">
		<text>У нас не люблять базікати. І не люблять, коли хтось багато запитань ставить.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_129">
		<text>Якщо тебе ще терплять, це не означає, що все тобі дозволено. Не питай зайвого, а краще взагалі ходи мовчки.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_130">
		<text>Ти поки що живий. І це вже новина...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_131">
		<text>Які ще новини? Ти менше рота розкривай, особливо тут. Ходи, поки ходиш, тільки мовчи.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_132">
		<text>Ти ще тут? Ще не всі новини зібрав? Давай, чеші звідси.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_133">
		<text>У кості грати вмієш? Та ладно тобі будувати з себе хлопчика-паінька. Грав, мабуть, уже в барі з Лисим... Так от я тобі скажу: не зв&apos;язуйся з ним - той козел ще. Нещодавно Пашку так взув, що всі аж роти роззявили - як так може тричі поспіль така цифра випадати? А чоловік тільки з рейду прийшов. Ну знайшов дещо цінне, звісно... І не мало в нього було взятки. Я його відмовляв так само: не зв&apos;язуйся з Лисим. Так ні... І що тепер - ходить Баром як останній бомж, а був при такій хабарі! Ех. Дурень.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_134">
		<text>Вчора в барі Лисому продув двадцятку. Більше грати не став... Щось підозріло йому щастить. І скажи мені... ось ти сталкер на вигляд, ніби... звідки у нього артефакти, що він їх так запросто може на кон ставити? Він сидить у Барі, нікуди не ходить... Ось звідки? І ніхто не знає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_135">
		<text>Тут ми граємо іноді в барі. Чи не заходив ще? Ти ставиш гроші - тобі у відповідь артефакт. Ну і як кістка обернеться, тобто яка цифра випаде. Правила не складні, тільки дивно це... Я так думаю, Лисий - це той мужик, що на кінець артефакти ставить - якось із Барменом у долі складається. Тому що Бармен скуповує у новачків дешево арти. Побачить, що ти пикою на новачка скидаєшся, і все - рахуй обдере як липку. Потім якось Лисому це дає в оренду, а той уже наварюється і дає грошима бармену. Це ми роздумували між собою і так вирішили. Інакше не виходить, щоб Лисий був і за грошей, і за артів.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_136">
		<text>У барі мене знову обіграли. Ото суки... Щось вони там хімічать зі ставками. Ну нічого, цьому Лисому ми ще личко підрихтуємо...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_137">
		<text>Ех... я дурень, ну попереджали ж, не став арти на кон, став грошима. Все просрав. А якби продав, ким би я зараз був, прикинь. Там же в мене було рахуй на сотню, не менше... Ось дурень.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_138">
		<text>Та вали ти! До дембелю залишилося всього нічого... а там! Заживу...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_139">
		<text>Проходь давай ... Багато знатимеш - не знайде тебе ніхто ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_140">
		<text>Ти б обережніший... тут недалеко на насосній станції якийсь бравий офіцерик таємний нафтоперегінний заводик організував, солдатиків в охорону підібрав - головорізи ті ще, а пики... мутанти в порівнянні з ними звірятка мультяшні, боюся як би не наробили чогось по п&apos;яної справи. Тож поглядай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_141">
		<text>Ось із колегами лазню вирішили облаштувати на колишній човновій станції, а то після препарування окремих представників місцевої фауни таким духом просочишся, що, боюсь, інші сталкери в темряві скоро відстрілювати почнуть нашого брата.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_142">
		<text>Цікавий народ трапляється, доповім я вам. Вчора ось принесли одного такого... життя в ньому на дві молекули залишилося, а він все про альбом якийсь із малюнками випитував, та ладанку на грудях смикав... Думали, помре, вже й отця Діодора викликати хотіли, а вранці прокинулися , так його і слід застудив ... Чудеса ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_143">
		<text>Ви йдете собі. Не знаю я нічого...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_144">
		<text>Я не знаю. Начебто нічого, питай, може, хто що й розкаже.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_145">
		<text>Що може бути нового у Зоні, сам подумай? Ті самі монстри, ті ж аномалії, ті ж морди щодня.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_146">
		<text>Дізнався рецептик один хитрий. Спробував – вийшло. Як все просто виявляється, бо спочатку я взагалі в&apos;їхати не міг, як і що.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_147">
		<text>Звідки ми маємо новини. Сидимо тут на відшибі, якщо хтось чогось і розповість десь, то ми останні дізнаємося.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_148">
		<text>Я не знаю нічого. Хтось ходить далеко, потім розповідають різні цікаві історії, а я тут сиджу та слухаю тільки. Мені кажуть: чого ти сидиш, сходи хоч на Звалище. А я встигну ще, тихіше їдеш – далі будеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_149">
		<text>Днями випадок був: бандюки одвірком поперли. Звідки їх взялося стільки? І лізуть нахабно, все їм по барабану. Їм взагалі жити – насрати. Що це за народ! Відбилися все-таки, тільки наших шкода, добрі були хлопці.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_150">
		<text>Як завжди один із сталкерів потрапив в аномалію. Адже скільки разів казали: не можна у Зоні без голови бігати. Ти спочатку гайкою прохід промацай, а потім йди. Так ні! Поспіхи... все їм ніколи.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_151">
		<text>Ну, хочеш про бюрера розповім пару слів. Ти його хоч бачив? Так от, побачиш, одразу зрозумієш, що це він. У голові все загуде і предмети різні літатимуть. І не дай Бог тобі з ним поглядом зустрітись! Тільки помітиш його здалеку - одразу ховайся. Побачить - усю душу з тебе поглядом висмоктає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_152">
		<text>Про кровососів знаєш? Якщо йдеш десь, завжди дослухайся. У Зоні взагалі всюди так треба ходити. Зону слухати треба. Так от, як тільки відчуєш, що хтось пихкає поруч - навіть натяк на пихкання, - все! Біжи, бо не встигнеш. Ну, якщо ти крутий і з величезною гарматою, то можеш зустріти його. Тільки він така зараза – може зі спини зайти, ти й не помітиш, і тоді жодна гармата вже тобі не допоможе. Так що, краще біжи одразу.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_153">
		<text>Я знаю тепер, як зі снорками боротися. Мені, щоправда, жоден ще не попався - і слава Богу. Але досвідчені сталкери розповіли: снорка можна одразу відчути – він надто галасливий. Його шум видає. Як тільки відчуєш такий... утробний, чи що, звук, значить, він поруч. Йому найкраще в голову цілитися. І головне не позіхати, він, собака, дуже спритний. Якщо на тебе стрибне – ти одразу убік і стріляй. А ще краще з льоту його бий, але все одно відразу вбік – і добивай. Це, звісно, ??теорія. Практики в мене ще не було, але все одно, краще заздалегідь знати, що робити.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_154">
		<text>Нещодавно ходив я по справі одному, то напали на мене ці... дрібні. Тушкани. Та й зарази! Як сарана. Загризуть будь-кого, хоч і дрібниця на вигляд. З ними головне одразу на щось високе застрибнути - камінь, машину, повалене дерево. І доки вони там унизу мелькають, спокійно їх з пістолета відстріляти. Тільки треба вицілювати, а то вони такі спритні, що можна весь запас витратити, так ні в кого не потрапивши.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_155">
		<text>Один сталкер розповідав, що бачили таких собак, які не справжні, ну, як ілюзія. Начебто біжить на тебе схожа на псевдопсину, стрільнеш, а вона раз і зникає, а потім знову біжить. Що за фігня? Правда чи брешуть? Взагалі, у Зоні будь-яке може бути...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_156">
		<text>Говорять, що щури, які тут бігають іноді, теж мутують. Хтось бачив не щура, а прямо щура! Ну, як собака. А ще кажуть, що на одного сталкера взагалі щури напали і живцем зжерли, а другий ледве втік. Він потім розповів про це. Жах, що діється.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_157">
		<text>Сталкера одного нещодавно собаки зжерли. Він все хвалився: та я, та в мене! Мовляв, автомат у мене, а це лише пси безмозкі. Ну і дохвалився - напоровся на таку зграю, що не встиг і ріжок змінити. Саме вони безмозкі, вони ж не розуміють, що в них стріляють. А ти поки що в одну стріляєш, десяток тобі вже ноги обгладжують... Такі хвальки довго в Зоні не живуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_158">
		<text>Щось у вояків на Агропромі сталося. Кажуть, вертушки літали, схоже, бугор якийсь прилетів... із перевіркою. Напевно, прокрався хтось як завжди або втратили щось - хто їх знає... Про всяк випадок: ти там не дуже світися, моя тобі порада.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_159">
		<text>Болтають тут, що військові закопошилися на Агропромі... Мені взагалі все одно, але, кажуть, якась заварушка в них була. А може, це просто перезмінка... або як там це у них називається – одних відвозять, інших привозять, от і марнота через це.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_160">
		<text>Чув, що вояки тепер не церемоняться особливо зі сталкерами. Чутка пройшла, що якийсь розумник до них заліз на агропромівську базу... я правда не зрозумів куди, на саму базу чи базу даних. Не суть... щось, коротше, зникло в них. Це знайомий один казав, а йому солдатик шепнув, попередив, загалом, щоб наші сталкери застерегли якийсь час там шастати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_161">
		<text>Тут на Кордоні у вояк посилення якесь. І ще заходив мужик з Агропрому, то сказав, що там теж. Щось затівають, а може, хтось втік... або когось грюкнули... Одні припущення, самі ось сидимо і ворожимо, з чого б? Тож ти ще акуратніший з ними тепер, а то хто його знає, що в них зараз на умі, які нові вказівки отримали...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_162">
		<text>На Агропромі останнім часом взагалі неспокійно стало щось. Сиджу ось і не виходжу поки що. Ледве було носа висунув, хотів на Кордон повзти, так стрілянину почув неабияку. Щось явно відбувається. Думаю, краще тут пересиджу, доки все не заспокоїться. А то, вважай, я тільки на ноги встав і тут кулю отримати... на дуля мені таке щастя.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_163">
		<text>Ти ніби в Долину ходив... Розповів би краще сам, чого там балакають? Сталкер один сказав, що якийсь дурник чи то поліз у закриту лабораторію, чи то зібрався туди. Наврал, звичайно... хто ризикне? А якщо правда, то я не хотів би бути на його місці. Якось одного разу, коли ще вхід майже вільний був, наші намагалися поткнутися, так ледве ноги забрали - стільки там живності всякої. Якщо що дізнаєшся, розкажеш...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_164">
		<text>Наче щось незвичайне Бармену притягли. Охоронець чув, як Бармен з розумниками балакав, ніби щось про технічну документацію, якусь лабораторію... Що він там міг говорити - він же не технар? Чого він взагалі розуміє в документації... А ось мені цікаво було б зазирнути в ці доки.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_165">
		<text>Сталкери бандюка одного підранили. Ну він, щоби відпустили, почав казки розповідати про схованку в лабораторії, тут недалеко. Причому, не вгорі, а внизу, у самій лабораторії, прикинь. Вони йому: що ти заливаєш, туди немає ходу! Так він божився, що хтось ключ знайшов і пішов туди. Ти не чув? Про схованку, звичайно, брехня, але невже правда тепер прохід є?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_166">
		<text>Буквально перед тобою був сталкер з Долини, почав говорити про підземну лабораторію нісенітницю. Не знаю, з чого раптом у сталкерів знову інтерес до лабораторій піднявся... Лабораторії ці й справді існують. Я пам&apos;ятаю, ще коли гурт &quot;Чисте небо&quot; працював, багато розмов було про них. Різні плани були на їх рахунок, але це керівництво тільки знало, що як і навіщо. Потім замовкли всі, а тепер знову прямо ажіотаж якийсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_167">
		<text>Та які у нас тут новини, одні відлуння пліток. От нещодавно заходив сталкер, так такого наплев: ніби знайшли ключ від якоїсь підземної лабораторії і хтось навіть сходив туди... Щоправда, він не сказав, чи повернувся. А й так було зрозуміло: звичайно, не повернувся, інакше, з чого він почав розповідати, зрозуміло, що сам і придумав. Я вважаю, що все це сталкерський фольклор. Лабораторії - це для сталкерів як підземелля замків зі своїми таємницями та мерцями, що охороняють ці таємниці. Ось тому я й говорю - ніхто й не міг повернутися, інакше він би вийшов і сказав: все це, хлопці, казки, не вірте нічого...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_168">
		<text>Чутка дійшла, що підземелля відкрили десь. І ніби там все вимерло... чи всі вимерли... і можна багато чого цікавого знайти. Чи варто вірити, як думаєш? Якщо все і всі вимерли, то чого там цікавого? Хоча... якесь барахло, мабуть, лишилося.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_169">
		<text>Я нещодавно вийшов до сталкерів - пожерти взяти - так розповіли, що з підземель якихось монстри полізли... ніби якийсь ідіот підірвав двері до підземелля. О, що діється! А я тут сиджу собі і нічого не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_170">
		<text>У нас тепер і на Янтарі гурт є – вчених охороняють. Чого їх охороняти, вони ж у бункері... самим би вижити. Знаєш там погані скільки! Мертв&apos;яки ходять як живі. Там, кажуть, хтось відкрив якісь нижні рівні... я до ладу не знаю, але те, що звідти й вилізла всяка погань, це точняк. Ти там не був, бува? Бачив тих мертвяків? Якщо будеш, допоможи нашим, кажуть, там їм не солодко зараз, не те, що тут.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_171">
		<text>На Янтарі, кажуть, пожвавлення. &quot;Борг&quot; навіть людей своїх туди виділив. Один тут приходив лагодитись після вбрання, ледве, каже, не посивів там. Стріляв так, що ствол міг розплавитися. Поки весь боєзапас не витратив, не зупинився – ледь заспокоїли. І почалося нещодавно все, після того, як хтось сходив на територію цієї... еэ... ікс-лабораторії. Видно роздратував цих тварин, ось вони й пішли хвилею. Але це я так просто припускаю. Ти на Янтарі спитай, що та як.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_172">
		<text>У &quot;Боргу&quot; тепер ще одна проблема - Бурштин. Заходив один борговець агітувати до їхніх лав. Почав гарно про захист людства, то се... А як випив, то язик і розв&apos;язався. Розповів, що насправді людей їм не вистачає і що на Янтарі тепер теж чергування, а посилають туди переважно добровольців, але мисливців мало. Хтось відкрив там чи то люк, чи то прохід... і монстри, які були замкнені, тепер ніби свободу почули, ну і рвонули все назовні. Ну ось, тому ніхто туди й не прагне – небезпечно стало дуже.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_173">
		<text>Чутка дійшла, що в лабораторіях таки хтось побував... на Янтарі ніби десь там. Сумніваюся я, що правда, адже ще в наш час там все наглухо закрито і проходи всі завалені. Хоча хто дуже прагне, той знайде. Будь-яке може бути. Он Фанат нещодавно просив когось сходити за якимись документами саме в лабораторію, і мені пропонував... Та він же, до речі, розповів про це. Тільки ніхто не погодився - тут не самогубці, і мені не дуже треба.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_174">
		<text>Ну, які у нас новини? Самі розпитуємо у всіх. Ось днями приходив хтось до Сергія, від учених на кшталт Янтаря. Я їм якраз поховати приносив. Чогось бубнили про свої дослідження, флук... це, як його... акції якісь, а потім чую: Сергійович так здивувався чомусь... Лабораторія, каже, випромінювання? Не може бути, каже, щоб відключили, просто потужність, каже, змінна... Ну, тут я взагалі перестав щось розуміти і пішов, щоб не забивати собі голову. То що там було? І ти не знаєш... шкода.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_175">
		<text>Чутка дійшла, що незабаром велика заварушка у боргарів зі &quot;Свободою&quot; буде. &quot;Свобода&quot;, начебто, мітила прохід на Янтар, так боргарі подсуетились і вже там. Це чоловік один із Бара йшов і розповів. І каже, боргори спеціально випустили зомбі з якихось підземель на Янтарі, щоб – якщо що – «Свобода» на них усі сили витрачала. Начебто заслона щось. Тільки такий &quot;заслон&quot; може ним самим боком вийти. Зомбікам їхні ідеали в голову не втюхаєш, їм по барабану, кого мочити.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_176">
		<text>Не знаю нічого. Начебто почуваюся вже менш, треба вибиратися в Бар. Там хоч щось розкажуть. А те, хто не зайде, всі розповідають, як мертв&apos;яки з комплексу на Янтарі натовпом пішли. Це після того, як борги рейд туди зробили. Ніби так... Не знаєш чому й вірити, треба самому піти в Бар і розпитати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_177">
		<text>У нас тут говорять, що боргівці посилюються. Зовсім обірвали, хочуть все до своїх рук прибрати. Он на Янтарі щось трапилося - хтось там щось увімкнув-вимкнув, хрін зрозумієш... так вони під цю лавку швиденько знайшли і кошти, і сили, і вже там окопалися. І вважають тепер, що це їхня законна територія. Так само й у Темній долині було. Хтось там кудись пішов, когось із клітки випустив, а вони тут як тут – одразу давай &quot;оберігати&quot; все людство від породжень Зони. Самі ж, мабуть, і підбурювали на це, щоби у них &quot;законний&quot; привід був для захоплення. Нічого... нехай бавляться, сюди ми їх не пустимо, та й далі проходу не дамо.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_178">
		<text>У тебе якраз хотів спитати... Хтось мені сказав, що мутанти пішли хвилею, але не тут, а в Темній долині, і на Янтарі ще. Щось там підірвали, здається... прохід чи вихід, я до ладу не знаю, а знаю, що може нам тепер додасться роботи - монстрів відстрілювати, якщо сюди ця хвиля докотиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_179">
		<text>Мене всі ці ваші сталкерські чутки мало цікавлять. Один прийде – розповідає, що вояки щось втратили, інший прийде – монстри з підземель полізли. Третій – випромінювання, чи що там, відключили… А мені це все не важливо. Головне, щоб із цими чутками, сталкери ще й хабар добрий принесли. А якщо просто побалакати заходять, то я й не слухаю навіть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_180">
		<text>Кажуть, що якісь артефакти можуть звести людину з розуму... Тільки я щось не зустрічав нікого, хто реально рушив би через арт.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_181">
		<text>Я чув, що знаходять іноді дивне каміння. Начебто в них радіо вмонтовано. Ось знаходиш такий камінь і слухаєш його, а він передає тобі, що в окрузі відбувається. А комусь, кажуть, навіть шлях до центру Зони вказав. Але рідкісна річ, так просто не знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_182">
		<text>Чув про каміння? Є у людей рецепти, як артефакти перетворювати. Так от, коли такий артефакт проходить останню стадію перетворення, він перетворюється на камінь, але не звичайний, а заговорений. І з таким каменем можна потім пройти де хочеш...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_183">
		<text>Я чув, що Зона утворилася від зіткнення метеорита про землю. І під час зіткнення метеорит вибухнув. І там у центрі залишилася його велика частина, а уламки розкидало вибухом по всій Зоні, і тепер хтось знаходить ці уламки. Це, звичайно, не артефакти, але все одно можна продати, особливо вченим.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_184">
		<text>Якщо знайдеш незвичайний камінь, від якого в голові гудіти почне, то не думай зберігати при собі. Я чув, хтось підібрав такий, трохи поносив його, а потім втратив. Так у нього після цього голова гудіти ще більше стала і досі гуде. З ним починають розмовляти, а він начебто не чує, тільки &quot;а що?&quot; - Такий гомін у голові.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_185">
		<text>Тут ось чутка ходить, що є такі артефакти, які з тобою ніби розмовляють. Хто їх на собі носить, починає замовлятись помаленьку... Спочатку трохи, а потім і рота не закриває – все чогось комусь кажуть, а подивишся – немає нікого поряд. Це вони з артефактом так розмовляють.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_186">
		<text>Ну і шизиків розлучилося у Зоні! І що далі, то більше. Один про Моноліт щось бурмоче, інший каже, що на нього чекають у центрі Зони, третій починає завірюху гнати про свою винятковість. А найшитіші - це ті, хто самі з собою починають розмовляти, а потім в аномалії самі кидаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_187">
		<text>Чи чув про чувака, який говорив про те, що він &quot;обраний&quot;? Нещодавно мені хтось розповів. Був нормальний мужик, а потім знайшов якийсь ні то камінчик, ні то просто камінь і з&apos;їхав дах. Почав усім говорити, що він обраний Зоною, що він місія нездійсненна і він один може її здійснити. Чого тільки не робить Зона з людьми!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_188">
		<text>Кажуть, що хтось знаходить метеоритні уламки. Так ось ці уламки, полежавши в аномаліях, набувають дивних властивостей - діють на людей як гіпнотичний апарат якийсь. Ти й не помічаєш, як потрапляєш під їхню дію. Вони кажуть – убий свого товариша, так треба! І людина, яка має такий уламок, йде та вбиває.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_189">
		<text>Про уламки метеорита чув? Фігня це. Це зовсім не метеорит. Мені сказали, що це уламки самого Моноліта! В один із потужних викидів вибухнув Моноліт, тільки йому нічого не стало, а відлетіло від нього кілька уламків - і все. Ці уламки підібрали зомбі і почали розносити по Зоні. І хто тепер зустріне такого зомбі з уламком, той сам стає зомбі і приймає в нього цю ношу, щоб нести далі.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_190">
		<text>Кажуть, що &quot;Чорна мітка&quot; - це осколок самого Моноліта. Він колись з-під землі виліз, ну, або звідкись там, то спалахнув спочатку і почав тріскати як нагрітий камінь. Уламки ці розліталися від цього, а остигаючи втрачали вагу. І ставало, ну, як насіння кульбаби - їх рознесло вітром по Зоні. І хто піднімав таке насіння Моноліта, той і отримував цю &quot;чорну мітку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_191">
		<text>Як зазвичай. Стріляємо звірина помаленьку. На життя вистачає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_192">
		<text>Говорять, бюрерів тут хтось бачив. Якщо правда, то це погана новина. Як тільки вони забрали сюди і головне звідки?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_193">
		<text>За мостом, кажуть, собак розлучилося стільки, що одному краще й не лізти в той бік. Ці собаки взагалі розмножуються тут як... кішки.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_194">
		<text>Тут десь на півночі помітили кішок зграю... або як там у кішок - прайд, чорт їх розбере, загалом, багато. А раніше не було їх. Ну і добре – на зиму шапок наробимо.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_195">
		<text>З&apos;явився нещодавно у нас новачок. Відразу видно – інженер якийсь, а не мисливець. Почав свої рац пропозиції свої висувати: давайте, каже, спеціалізуємося, розділимо обов&apos;язки, хтось тушканів ловить, хтось кабанів... Розумник міський. Це якщо я тільки на тушканчиків ходитиму, чи багато я з них отримаю? Лише переведення патронів. А він, значить, тіло битиме - найприбутковішу тварину в наших місцях. Чоловіки йому швидко порозуміли, що тут по чому... Так не бачити його щось, не сподобався, отже, такий розклад.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_196">
		<text>Та все тут як і раніше... Заходить сюди різний народ. Тільки не кожен може полювати, думають, це так просто &quot;піф-паф&quot; і готове. Як же... тут треба навичка мати, звички звіра знати, що він мутував - звір він звіром і залишається.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_197">
		<text>Нещодавно один діловий такий приперся. З усього видно з якихось колишніх голів, комунар якийсь. Каже: &quot;Давайте житимемо громадою, все порівну поділимо&quot;. Це, каже, ділянка Ванькін, та ділянка Санькін, там ось, Петькін... Ми такі: &quot;А ти хто такий взагалі? Твоя ділянка де?&quot; А мій, каже, за мостом. Діловий, так?! Там саме саме полювання. Гнат його одразу на місце поставив. Комунар хронів! Мало їх тиснули свого часу.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_198">
		<text>Про Дена чув? Він тут був раніше. А потім він із Гнатом не поділив щось. Не знаю, що там у них було між собою, тільки Ден пішов на Кордон кудись. І ще кілька хлопців із ним. А Гнат робить вигляд, що все нормально: сам захотів, сам пішов... Темна історія якась.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_199">
		<text>До Гнат нещодавно гопники якісь підходили. Щось вони там перетирали між собою, а потім Гнат зібрав усіх і каже: треба багато плотей настріляти, велике замовлення на шкури. Так... Добре ми днями полювали, патронів не шкодували - Гнат видавав не скуплячись. Тільки щось із оплатою незрозумілості... Мовчить поки що. Треба б дізнатися в нього, що там і як...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_200">
		<text>Якогось ботаніка нещодавно тут зустрів. Прикид у нього такий діловий – костюм особливий, як скафандр. Чого їм тут робити? Це ж, вважай, околиця...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_201">
		<text>Кажуть, мужики, які на Кордоні, беруть данину зі сталкерів. Щоправда, називають це як внески на користь мисливців, але як не назви – всі побори. Так я чув, що з цього щось Гнатові перепадає, ніби він у долі. Якісь там у них хитрі стосунки.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_202">
		<text>Чув я, що після викиду звірина починає розмножуватися. Начебто гон у них якийсь починається відразу після цього. А як ще пояснити їхню кількість? Скільки ми їх б&apos;ємо, а вони все не перекладаються та не перекладаються...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_203">
		<text>Кажуть, сталкери звірина монстрами називають... То це? Що в них такого страшного? Ось про кровососа мені розповідали, то той та, напевно, монстр... сам я не зустрічав. А решта – звичайні звірі. Ті ж свині, тільки трохи підкорені, ті ж кабани. Собаки вони собаки і є. А тушкани так ті на кшталт щурів, тільки більше.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_204">
		<text>Ковбаску нашу куштував? Мені тут нещодавно шепнули, що крім м&apos;яса плоті та кабань його додають туди ще собачатину – начебто для пікантності. Теж м&apos;ясо, звичайно, але мені приємніше думати, що це свинина одна все-таки... А є ще в нас такі гурмани, які лапки тушканів коптять зі спеціями, то від курячих стегенець не відрізниш. Такі ж - лише жорсткіше.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_205">
		<text>Чув я, що Гнат замовив на великій землі цілу партію бляшанок і пристрій якийсь, на кшталт міні-автоклава. Схоже, самі тепер консерви готуватимемо. Ось Сидір &quot;зрадіє&quot; такій конкуренції.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_206">
		<text>Чув я, що чіпляються всякі з тупими запитаннями: &quot;Що я чув?&quot;. Так що - вали собі...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_207">
		<text>Сидор зажерся зовсім! Йому кажуть: &quot;На тобі артефакт&quot;, - а він пику верне - не те, мовляв. Ні, ну ти глянь, фрукт який. Хреста на ньому немає! Бізнесмен...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_208">
		<text>Васько нещодавно тут у будинку одному запальничку знайшов. Стара така, що ще Брежнєва пам&apos;ятає. А працює. І не кінчається, прикинь! Думав, тепер лафа та економія. Так на блокпосту Кузнєцову дав прикурити... Адже в руки сам віддав! У розтяпа, так? Ну хоч на його зміні проходить спокійно, і то хліб.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_209">
		<text>Санек Кудлатий нещодавно собаку загриз, чув? О, брате, це була тема. Увечері до кущиків пішов він зірки порахувати, так чуємо: як хтось закричить! Ми туди бігом, дивимося, Санек валяється, обгадався весь, а на ньому псина сліпа лежить. Він поки що зірки вважав, каже, автомат кинув поруч. А намацувати почав, чує – не автомат у руці зовсім. Та як смикне це щось на нього, він зубами і вчепився. А собака цей зовсім не з переляку здох, а старий просто був, я так вважаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_210">
		<text>У Темній долині один хрін патронами торгує. Дешево, але патрончики забійні, якщо з поверху дванадцятого по голові потрапиш... тільки розмахуйся сильніше, коли кидатимеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_211">
		<text>На Звалищі був. Дивлюся, бандосам по голові міцно надавали, тепер в ангарі та на цвинтарі техніки тиша та гладь. Довговці - вони молодці... можуть, коли захочуть!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_212">
		<text>Санек розповідав: був він на Болотах. Каже, чапаю собі, нікого не чіпаю. Дивиться, біля калужини рибалка сидить. Насміхнувся такий, вудку тримає, і все йому трин-трава, як прямий у Підмосков&apos;ї знаходиться. Набридла, думає, чуваку вся ця канитель, скучив за рибалкою, а Санек сам теж любить цю справу, ось і підійшов до нього. Каже: братку, тут хіба що крокодила з вухами слонячими спіймати можна, а от із рибою тут повний швах... Чоловік обертається, а це мертвяк! Микає, булькає, та палицею махає якийсь. Санек гундером, гундером, а той так і сидить. Ось гадство ж яке з мужиком сталося, га? Адже помер, здається, а ось ось дивись як вивертає... ось так ось.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_213">
		<text>Що причепився? Чого я тобі розповім, коли з новин тут лише повідомлення про черговий жмур. Чекай виходу газети &quot;Голос снорка&quot;, там тобі все розкажуть, аж із картинками.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_214">
		<text>Слухай, ну вже неможливо. Я нещодавно хабар скидався, думаю, місце - во! Ніхто не знайде. То ні, і туди залізли! Я наступного разу в ніч тільки поставлю міни. Дістали вже, щури, ненавиджу!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_215">
		<text>Тут нещодавно опудало одне притягнув якийсь камінь. Камінь блищить як намазаний, а цей лопух вихваляється: &quot;Во звезло-то! Невідомий артефакт! Бабок погребу непомірно&quot;. Сидів-сидів із цим камінчиком у руках, а потім його – бац! І зробило. Де, каже, тут у вас вихід, я його щось не знайду. Серьога Черешня у нас досвідченіша, так він одразу відчув, що справа нечиста, дозиметр скоріше дістав, а там шкали-то не вистачає! Ах ти, дріщ, репетує, ну бігом все звідси! Цей фуфел без дозиметра виявляється, блукав, знайшов цей камінчик, який всі стороною обходили, адже він аж світиться, едрить його! Приволок його до нас, виродок. До хати той не зайти тепер, а в мене барахло там лишилося...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_216">
		<text>Я ось знаєш чого не зрозумію – голова де у людей? Сюди, як на пікнік, йдуть. Гітари, пісні біля багаття... Минулого тижня трьох таких туристів пожер хтось. Ті, мабуть, і зрозуміти нічого не зуміли, не те що стрільнути. Дурне, е-моє...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_217">
		<text>Якось до блокпосту &quot;Долга&quot; йшов, чую: гам, тарарам, должани кричать, на допомогу звуть усіх, хто поруч, звірина долає! Ну я біжу, аж слини за вітром, прискакав до них, а там все хрючить, верещить, та гавкає. Я давай орудувати: усі гранати викидав, автомат аж димився, руку ось сволота якась прокусила, досі ниє... І там у них хрін один, прапор їхній, каже: &quot;Слаба ти, толку від тебе ніякого&quot;. .уявляєш? Я йому: друже, це прикол такий у тебе чи ти всерйоз мою допомогу ні за понюх не вважаєш? Я, кажу, для урочистих випадків ефку з собою тягаю, то заради такої справи тобі її зараз без чеки за комір і презентую... Уррод. Махом зів&apos;яв, пика, тепер у Бар без звуку пропускає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_218">
		<text>Болтають, ніби на Агропромі вояк обнесли. Вульгарний хтось документи у них свиснув. Там кипіж зараз, ой батюшки! Комісія приїхала, капітан тамтешній на великому вилетів... походу, навіть без вертольота, а за допомогою чобота під зад. Туди тепер взагалі марно потикатися, покладуть враз.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_219">
		<text>Чув, сталкери нещодавно рятували когось на Агропромі? Вояки примружили їх. Кажуть, народу полегло чимало. Ось фігня яка твориться, і чого народу спокійно не живеться? На війні, чи що? Не воювати ж сюди прийшли... І так краєм ходимо, а якщо ще один в одного палити будемо, взагалі біда...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_220">
		<text>Ти туристів водив колись тутешніми просторами? Ні? Пригоди завжди з ними. Мені тут розповіли: Мітяй Довгий якось зв&apos;язався з ними, попросили дуже. Дуже-дуже... Ну і дали завдання супроводити двох гавриків у... коротше доглянути їх, так. Так ось, йдуть вони не поспішаючи, Митяй їм камінчики-гаєчки в аномалії залишав, тушкана здалеку показав, стандартний набір сафарі по Зоні, ага. Дивиться, мне один, танцює. Він йому: &quot;Чого танцюєш? Закортіло?&quot; Той окулярами блищить, мовляв, так, таке діло. Митяй по кущах пролазив спочатку, перевірив – все нормально. Іди, каже, удобрюй Зону...\n
Стоять, чекають. Він іншому каже: &quot;Автомат, друже, тримай напоготові, а сам спиною до мене, а то пальнеш з переляку, голова два вуха&quot;. І тут чують голос - чогось там дристун бубонить: здрастуйте, каже, дозвольте представитися - я такий-сякий, доцент кафедри... Вони до нього. І бачать, як цей ботанік штани вже одяг, стоїть і зі снорком розмовляє! Той заснув, чи... незрозуміло. Митя його од
разу поки не прокинувся в черепушку - бах! А це дристунятко як закричить: &quot;Вбивця, злочинець, божевільний!&quot; Тут другий підтягнувся: &quot;Ви що наробили, це злочин, душевнохворих не можна вбивати, це фашизм якийсь&quot;... Мітяй не в&apos;їхав спочатку, а потім уже зрозумів: вони снорка за психа з протигазом прийняли. Підвів їх ближче, дивіться, каже, що за звірятко таке. Вони блювати відразу!.. Зате потім, каже, як мишки топ-топ потихеньку, слід у слід. Ботаніки...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_221">
		<text>Чув, що в Зоні мутант завівся. Зовні від людини зовсім не відрізняється. Тільки ж зовнішність оманлива, правда? Так от, підходить це опудало до кожного зустрічного-поперечного і запитує: &quot;Чого новенького розповіси?&quot; Ти йому і новини викладеш, і плітки все-все згадаєш, і сам нові придумаєш, аби задобрити упиря цього, а він все одно довбає: &quot;Чого нового розповіси?..&quot; Ти, випадково, мутанта цього не зустрічав?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_222">
		<text>Говорять, тут є озеро Янтар. Одні зомбаки там вештаються, натовпами... Ходять, мукають. Розповідали, ніби ці зомбі збираються в ангарах, ходять цехами заводу, сидять у розбитих сараях. А ще казали, що у того озера є мобільний бункер, і стоїть він там з тих часів, як уперше злякалося. І сидять там зомбаки аж у білих халатах, ну з тих часів уявляєш? Все честь по честі, охорона ходить, ці в халатиках вискакують проби брати, у самих черв&apos;яки все повили, а вони тремтять там і блукають... Жах!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_223">
		<text>Тухло все... На Кордоні спіймали хмиренка одного - спритний типчик такий, тут ось, там мась... Нам насвистів у вуха, соловушка. Ти побачиш його, передай привіт від братви. Згадуємо ми його...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_224">
		<text>Та че, гинемо... Зона там, Зона тут. Лігаві на вертушках братву мочать, та бичаче стадами бродить. Різкі всі такі, бадьорі...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_225">
		<text>На Звалищі бував? Загалом, наїхали там на бродяг фраєра якісь каламутні, а пахан у них чорт... чи як його - Біс, знаєш його? Пред&apos;яву виставив, типу, ви тут босота нерозумна, відвалюйте по холодку, ми тут мазу потримаємо і впораємося без вас. Пацани в незрозумілих, не було договору, не за поняттями розмову ведуть... А ті бики пухи повитягували та й поклали майже всіх. Відморозки... Ми цьому чортові роги випрямимо...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_226">
		<text>Ми тут якось з пацанами стоїмо, а на нас хмир якийсь хиляє з узлісся, лосяра нахабна, пріс сохатий рогом у небо, і все порівну йому. А Книш у нас конкретний мужик, кричить йому: &quot;Погоди, брате, ти ось йдеш тут по дорозі, а не знаєш того, що пацанам, що охороняють цей шлях, важко доводиться іноді&quot;.\n
Цей лосяра припух спершу, бичить стоїть, потім рукавицю роззяв і кричить нам, типу, пацани, бабосів нема, хавати нема, сам я не місцевий і ваще дядечка відпустіть. Книш йому: &quot;Тебе ж ніхто не тримає, що ти кипнув-то? Іди собі... Тільки просить братва поділиться в міру можливості від доброти душевної. Ми ж не оббираємо тебе як соплива гопота, ображаєш прямо&quot;. Ну той знімає мішок зі спини і тягне звідти ковбаси візочок. Книш взяв і каже: &quot;Спасибі, мужику, ось тільки біда така, що нас тут он скільки, і цього замало... Дивись он у Коляна скоринки вдихання, а в тебе такі берці реальні, ну і плащик теж нічиє, поділися вже&quot;. А собі ти здобудеш барахла, ти мужик фартов
ий, видно одразу&quot;...\n
А лось той либу давить і кричить: &quot;Фарт тепер і в тебе - свій і назавжди&quot;. Книш припух трохи, а ми встромляємо йому на руки, а там не ковбаса, а херовина чорна якась, як крапля! Книш верещить честь про мітку, ми хмиря цього валити цілимося, а його й уже ні, прикинь! Як крізь землю провалився, то Книш заметався як тарган, та в аномалію і втюхався зльоту, хоч ходив там, ходив сто разів... Від такої байди, брате.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_227">
		<text>Казник знайшов, так? Давай заспіваю ще, та станцую, а че, я можу, струму свисни...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_228">
		<text>Відчепись... дружка в мене нещодавно прирізала сволота якась. Автомат у нього був непоганий. Ось його вночі тварюка якась і пірнула. Ех...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_229">
		<text>Є таке явище як пси-вплив мутантів на людину. Вам доводилося відчувати таке? Так? Премерзкі відчуття, правда?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_230">
		<text>Минулого тижня я проводив виміри... І уявляєте, таке накотило, що ніяк з наукової точки зору не пояснити. В очах раптом потемніло і... побачив я зграю щурів. Величезна зграя. Все кишало ними. А потім відпустило мене, дивлюся, а немає щурів і не було. До чого це – не зрозумію.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_231">
		<text>Бюрерів зустрічав колись? Кажуть, вони хом&apos;яки такі - все, що не потрапивши в нору до себе тягнуть. А що не влазить, із собою тягають. Тут мужики розповідали: розпорошили такий склад бюрерський. Ох і бійка там була - адже там чого тільки не було! Консерви, черевики, патрони, це не рахуючи порожнього барахла. І де назбирали, незрозуміло... Тільки це на фіг кому тут потрібно. Ну, а мужики, які розумніші, зачекали, поки дурні всякі за барахло носи один одному порозбивають, і вже за справжню хабарку взялися... Пристойно хапнули, кажуть. Прибрехали, звичайно, половину, а то й більше, але ж щось і справді...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_232">
		<text>Чув, чи бабу десь бачили? Наче на Болотах... Прогулятися хочу. Мені не особливо і треба, але так вже пом&apos;яти трохи щось тепле і пружне іноді хоца ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_233">
		<text>Що тут було, ти не бачив... Прибіг якийсь шкет. Здалеку ще репетує: &quot;Кровосос! Бережись, братва!&quot; Ну ми хто куди, зашкерілися і дивимось... А це мурло прозоре підбігає до Дімана копченого, він причепив трохи після вчорашнього і біля воріт присів. І хити його! Башку у Дімана відкусив. Ми рукавиці роззявили, а він залишки копченого під пахву та ноги від нас. Так і не вкурили до ладу, що це було... кровосос чи інша хрень завелася.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_234">
		<text>На горі стоїть чувак, не пройти йому ніяк: над горою &quot;Карусель&quot;, а довкола скрізь &quot;Кисіль&quot;, тут химера прибігла, казку починай спочатку...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_235">
		<text>У нас наркоша один був, мутень жахливий, закинутий вічно ходив. Він все по сталкерах промишляв, які ледь живі повзуть напівдохлі. Стеріг їх на стежках, побачить когось, і одразу: &quot;Братане, давай поможу. Ех, як тебе исколбасило&quot;, - а сам пір&apos;ячком його приголубить і шмотки притирає. Чисто м&apos;ясник, душа темна. З ним на справу не ходив ніхто, дуже боляче, та й взагалі...\n
Ну так і шарудів би він сам по собі. А якось прийшов весь у кров&apos;янці. Тремтить, мукає. У нього кут свій був, він там і ханку та хавку собі варив, шкерів там завжди. І так чути стало, що він там бубонить. Наркоша і наркоша, такий народ вічно гундить щось, а цей ніби тріщав з кимось, на кшталт виправдовувався. Та як закричить: &quot;Іди! Іди, я тебе вже вбив&quot;. Дістав! Ми з пацанами випнули його на вулицю, він там кричав і притих... А вранці братва репетує - наркоша цей на тополі підвісився, та так хвацько, що на маківці. Як він туди заліз, фіг його знає. Така от бадилля...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_236">
		<text>Чуєш, а ти хто ващі? Ходиш тут, розпитування ведеш... Ти чий, дядько? Відвалив би поки що...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_237">
		<text>Слухай сюди: життя у нас складне і сумне. Все під Богом ходимо, а ми ще й під нашим паханом. Ось, братело, і прикинь, яке нам краюха хліба дістається. Сталкери хорти всі, ти до нього з щирою душею, а він маслину в лобешник виписати норовить, чувирло бичаче. Ходять, бувають, а за порядком доглянути не можуть. Пацанам підмогти не хочуть і жлоблять. Так і крутимось...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_238">
		<text>Про підземку чув? Пацани сунулися туди, а там двері такі здорові, ну ми думаємо: ніштяк, там ченить надибати можна. А не влучити... Облом.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_239">
		<text>Кожен день новин з усіх волостей. Струми юшки в сторони тримай, та вішай побільше а локшини...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_240">
		<text>Та що нового, все старе. Ми тут паримось через день на ремінь, вам хабар, а нам вбрання. Ганяють як кіз сидорових...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_241">
		<text>Берці ось вщент. А нові начскладу не видає. Пропив, напевно... задовбало все на фіг!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_242">
		<text>Дістало все! Тут аномалія, там сталкер пріти з обрізом! Чого вам там, медом намазано, чи що? Полкан приїжджав, слинами бризкав: &quot;Чому не забезпечуєте, чому порушуєте, чому, чому...?&quot; Сам би встав сюди! Скоріше б дембель!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_243">
		<text>Нового у нас небагато... Хлопці ось необстріляні, а їх одразу сюди женуть. Шкода пацанів...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_244">
		<text>Знаєш, у нашій частині камінь стоїть. Не тут… там, за периметром. Загиблі на бойовому посту називається... А де бої? Хто тут із ким воює? Чортова Зона, щоб її...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_245">
		<text>Чув бюрер тут був – відпад! Метри три заввишки! І хтось завалив – прикинь! Пощастило ж мужикам. У такого громили, мабуть, артефактів купа була...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Спасибі тобі велике.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Вітання!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Ну привіт!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Здоровий! Тут боргівці всім заправляють. Май це на увазі, щоб проблем не нажити.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Ну здоровий!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Добридень!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Бажаю здоров&apos;я!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Привіт чувак!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Вітання!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>О здоровий!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Вітаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Вітаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Привіт, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Вітаю сталкер!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Вітання! Ти знаходишся на території угруповання &quot;Борг&quot;. Правила у нас тут прості: поводься з усіма по-людськи, і все буде добре.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Привіт сталкер!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Здрастуйте!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Хай, мене!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Аллоха!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Хеллоу, мен!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>Гей, ти, нащо тут? Ходи, давай.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Чого треба?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>Ну? Іди, куди йшов.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Проходь давай. Нема чого витріщатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>Ну що тобі?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Здоров&apos;я бути!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Не маю часу на балаканину, он, у Бар топай.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>О Привіт! До заводу краще не наближайся, згубне містечко.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Привіт сталкер! Дивись, акуратніше тут: мертв&apos;яки так і пруть від комплексу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Вітаю! Ви до нас у справі?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Салют!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Здорово! Хочеш пораду? Не надумайся за Бар&apos;єр йти - там випромінюванням якимось мізки відразу виносить!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Вітання!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Привіт!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Гей! Чув про &quot;Випалювач&quot;? Звідси до нього вже рукою подати, тож не раджу далі на північ лізти.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Ну привіт! Я дивлюся, ти теж ризиковий хлопець, раз не побоявся на Радар сунутися. Тримай вухо гостро, тут дуже небезпечно.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Вітаю! До чого ж моторошне містечко, правда?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>О жива душа! Е-е-е... адже ти живий?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Вітання!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Вітання!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Вітання!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>Що ти тут трясся? Є че – базар!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>Що вилупився? Ти хто такий?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>Чи ті, фраєрок?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>Ну, давай, тарахті про ентот, як його... про Великий театр.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>А це шо ще за гусак? Тему маєш яку чи як?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Здоровий, мужик! У тебе випадково горілки немає із собою? Ти не подуай, мені не для себе, воякам за прохід під мостом треба проставити. Я б тобі потім віддав... якось.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>О Привіт! Як сам?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Привіт привіт!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Ну привіт!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Здорово! Ти не в курсах, чого це вояки так роздухарилися тут днями?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Як справи, брате-сталкер? Моя тобі порада: з місцевими гопниками справ краще не мати.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Гей, сталкер! Ти б не миготив тут особливо. У блатарей хаза поблизу, тож нарватися на проблеми - легше легені.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Братуха, допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Допоможіть, хтось!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Охорона, я поранений! До мене!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>На допомогу! Я вмираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_13">
		<text>Кореш... Аптечку... Вмираю... Допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_19">
		<text>Чуєш! Виручай.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_20">
		<text>Не кидай! Аптечку...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_14">
		<text>Сталкеру... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_15">
		<text>Сталкеру... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_16">
		<text>Сталкеру... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_17">
		<text>Сталкеру... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_18">
		<text>Сталкеру... дай аптечку... вмираю... Допоможи - і я допоможу тобі...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Хлопці, аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Аптечку сюди!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Протишок, хлопці! Швидше!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Аптечку, мужики!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Хтось!.. Аптечку дайте!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Друг, аптечку... аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Допоможи, чуваку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Поділися аптекою, друже, га?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_21">
		<text>Другане! Аптечку...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_22">
		<text>Сталкер, друже... Допоможи...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_23">
		<text>Це, допоможи, мужику... Аптечку...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Прибити б цих монолитовців усіх до біса! Ох вже ці монолітівці, їхня мати... Взагалі у них уже дах рушив, був час, вони ще мирними були... Я ось пам&apos;ятаю зустрів якось у Зоні одного, ну він знову свою балаканину про Моноліт завів, типу: &quot; Брати, Моноліт покликав мене вночі, я розмовляв з ним, він був прекрасний у своїй величі. що перемогти зло здатна лише тверда віра. Він сказав, що його сила наповнить тільки вірних. Він закипів, заволав: &quot;Настане час, і ми очистимо Зону від невірних!&quot;, - і таке інше. Мабуть, не брехав, гад - зараз вони зовсім озвіріли, пруть з ЧАЕС натовпами, стріляють у всіх без розбору, взагалі охренелі!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Курити полювання... Сірники є? Чи не куриш? Ех, не щастить мені сьогодні...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Піду з мужиками побазарю... Ти, молодий сталкере, якщо побачиш на ПДА повідомлення про смерть Семецького, не відволікайся, це одна з легенд Зони. Неодноразово це повідомлення до тебе прийде. Кажуть, що Семецький - один із тих, кому далося дістатися Моноліту. Що він попросив? Правильно, безсмертя. Ось тепер так і повзає Зоною, помирає неодноразово. Деякі його навіть бачили, хоч брехати можуть. Е-ех, Зоно, повна ти таємниць і загадок ... Не сильно я тебе дістав своїми легендами? Ну давай, йди зі світом. Вдалого взятки тобі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Хочеш, анекдот видам? Посперечалися три сталкери, хто з них крутіший, вирішили так - хто більше народу зі сталкерівського бару вижене, той і крутіший. Перший вистачає кулемет великокаліберний, залітає в бар:\n- Ану всім швидко звідси! - половину публіки змило, залишився десяток сталкерів, таких йому вставили, ледве пішов.\nНа другий день другий почаклував чогось, прикинувся мутантом і шість у бар. Публіку когось у вікно, когось у двері змило, залишився квад із &quot;боргу&quot;, ввалили - мама не горюй. Ну ще через день третій просто заходить до бару і з порога починає кашляти\n- Кха-ккха-гуху-гуху-кха, хххк-тьху! Е, проклятий сифіліс!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Піду до мужиків, нові байки послухаю... Хочеш, розповім що? Загалом є така байка, кажуть, правда, це давно було, задовго до того, як я сам сюди потрапив. Значиться, так... Вирішив якось у сталкери заробитись іноземець, типу грошей набрати, начебто, він вчений був... Хрін його знає, чого йому тут треба було, але російською він майже ні хрону не розумів... І взагалі, не ясно, як він до Зони і Бармена дістався. Поза зоною йому хтось Бармена і порадив. Так ось, по-російськи то він ні хрону не розумів, хоч і думав протилежне... Як почав Бармена діставати ламаною мовою... Бився він з ним пару годин. Тому чи то потрапити кудись треба було, чи знайти когось хотів... Коротше, нічого Бармен до ладу не зрозумів, а вирішив відправити цього чудика на територію &quot;Свободи&quot;, каже йому: йди, мовляв, тудись і туди-то, ту територію контролюють бійці &quot;Свободи&quot;, ось тобі вони все й розкажуть, тоді ще чомусь думали, що свободівці ладні з англійською. Так ось цьому зарубіжному диву з усіх 
слів Бармена чомусь сподобалося &quot;контроль&quot;, це у них англійською так само, і, прийшовши до &quot;Свободи&quot;, почав усіх допитувати: &quot;Контрол, Контролер, Контролер&quot; - убік. Довга рукою махати і своє примовляти. Кажуть, свободівці струхнули неслабко, весь табір підняли, а справа була вночі, до ранку на вишках чатували. Хлопця того потім виперли зі &quot;Свободи&quot;, у &quot;Борзі&quot; його теж потім не бачили. Навряд чи знайшов у Зоні те, що шукав...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Зараз багато хто в &quot;сміттярі&quot; подався. Раніше в купах взагалі не дивилися – радіація така, що яйця тобі за півгодини круто зварить. А тепер, як з хабарем стало туго, загорнуться на захист, хімії приймуть, і нічого шукати лізуть. Там багато всякої всячини трапляється, хоча і дріб&apos;язок в основному.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Відпочити треба... А новачки останнім часом зовсім нахабніли. Лізуть в аномалії і гинуть, гинуть, гинуть... За останні два дні, уяви собі, згинули п&apos;ять молодих сталкерів. І хоч би трохи стали обережнішими! Ні фіга. Он, Муха нещодавно взяв собі в загін трьох олухів – де вони тепер? А він – із хабарем, нехило, до речі, підвівся. Може, він їх сам завалив? Не, навряд... він чесний... відносно. Загалом, як я подивлюся, ти теж новачок, тож тримай вухо гостро. Успіхів.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Сиджу ось, думаю... Знаєш про лабораторії засекречені глибоко в Зоні?.. Вони ж ніби досі працюють... Ну так, ну так... Незрозуміло, як там взагалі хтось вижити зміг... без запасів, енергії... Ось і виникає питання: а може, там ніякі не люди працюють? Я тут із типом одним спілкувався... Він сам лабораторії не бачив. Ні, сам не бачив, але на сканер уловив переговори якісь дивні на Янтарі. У них про якусь лабораторію йшлося. А інший мужик цьому, першому, присягався, що наткнувся якось на постать у комбезі типу сталкерівського, але навороченішому. І ніби постать ця напівпрозора йому сказала, щоб валив звідси геть. &quot;Не заважай, мовляв, йди, ми тут працюємо&quot;. Ну, хлопець пересрав... зрозуміло! Хто з нас таке раніше бачив?.. З іншого боку, це начебто сталося неподалік Радара... Ну так. Так що, навряд чи правда... Але з іншого боку... мутації, адже вони різні, напевно, бувають? Може, це вже не люди, а якісь енергетичні сутності? А?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>А тобі яка річ, куди я збираюся? Я по Зоні зі своїми друганами тиняюся і нахлібники нам не потрібні.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Поки що нічого... Хочеш видам анекдот? Біжить зграя щурів. Виходить їм сталкер назустріч: &quot;Круті є?&quot;, - Запитує. &quot;Ні.&quot; &quot;Тоді з кожного щура за артефактом і побігли далі&quot;. Наступного дня те саме! Вирішили щури покликати Сліпого Пса. Біжуть. Виходить сталкер, зупиняє зграю: &quot;Круті є?&quot;. Пацюки розходяться і виходить Сліпий Пес: &quot;Ну, типу, я крутий.&quot; Сталкер відходить, виходить Контролер: &quot;Так, із крутих десять артефактів, з решти по одному! І побігли далі!&quot;</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Думаю дізнатися про угруповання побільше... Чуєш, мужику, а ти про &quot;Перехоплення&quot; чогось добре знаєш? Це ж, кажуть, спецаки, кадрові вояки! Але як працюють, га?! Як працюють! Це тобі не мудаки на кордонах! Мало того, що в самий зажоп&apos;я лазять, то ще й сидять у Зоні місяцями! Та не жену я! Бази у них, кілька штук одразу, сховавши дофігища, а до периметра їм на постій вертушки запаси підкидають. Командиром у них Громов якийсь... гадаю, прізвище фуфло, несправжнє - вони його то &quot;Майором&quot;, то &quot;Громом&quot; звуть. Не вірите?! Так Пахомич перехоплення якось упіймав! Впіймав - і давай Бог ноги, а то б шпокнули за здорово живеш... Секретність, то її! Пахомича всі знають? Ну, то й воно! Це не фуфло, а серйозна команда. Хрін знає, чого їм тут намалювалося такого цікавого, але працюють вони – дорога мама! Мені б у третину – ні, на десять відсотків би так! - уже б будиночок у Сочі поверхів на десять збудував би... У них, кажуть, штука така є - монстрів за двісті метрі
в засікати. Будь-яку тварюку! Ясний хрін, тоді й по Зоні ходити-пльовувати... А то ще, кажуть, є якісь діячі. Не вояки, а ніби з наших... Загалом пробралися якісь до центру Зони. Мало, що пробралися – вони, кажуть, і тварин приручати вміють! Вони взагалі за периметр, на велику Землю, не ходять - і до них теж ніхто... ну, крім тих, мабуть, кому до Саркофага пробратися на роду написано. Вже артефактів у них – хоч підтирайся! Довговці про них добре знають... знають, гади, воюють - і мовчать! Запитаєш когось із цих поліцаїв: &quot;Казки&quot;, - каже. Ну, не суки, ну?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Та що там, про що ти взагалі ... Тут таке ... Зі мною нещастя трапилося, рюкзак з хабаром просрaв. Так просто! Повернуся з великим заробітком, думав, а тут нещастя: вночі з-під кущів сліпий собака виринув, як загарчав на мене. Ну я від страху в штани мало не наклав, навіть із псевдособакою її спочатку переплутав, бо наближення сліпих можна почути, а ці погані безшумні. І кинув я рюкзак, а сам навтьоки! Думав спершу, що ця гадина за мною побіжить, а вона хоч рюкзак і зникла в невідомому напрямку. У новий рейс піду. До речі, зі мною не хочеш? Ні? Ну гаразд, бувай.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Думаю за хабарем змотатися, та кажуть там контролер... А взагалі я чув, що під час викидів контролерів глючить не по-дитячому, і ні на що вони не здатні, загалом, можна брати їх голими руками...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Та розслабся, кинь ти метушитися... Ось анекдот, трохи тупуватий, але смішний.\nСидять увечері в шинку сталкери, пивко глушать, байки сталкерівські розповідають.\nОдин:\n- Я в Зоні днями ооотакеного монстряка зустрів, патрони все в нього випустив, ледве з гранатомета завалив.\nВсі:\n– ТОВ!\nДругий:\n- А я в Зоні вчора ТОВ Отакенного монстряку побачив, патрони все в нього випустив, гранати його не взяли, струму з вогнемета овал.\nВсі:\n- ТзОВ!\nТретій:\n- А мене в Зоні сьогодні ОООООООООтакенный монстряка помітив...\nВсе відразу:\n-Щооо?\nСталкер незворушно:\n- Що що? Ледве штани на базі відмирав!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Хочу дізнатися більше про різні сталкери... А чув про Провідника? Найперший із сталкерів. Перший до Зони ходити почав і досі живий. Кажуть, проведе у будь-яку точку. Інша річ, що знайти його проблематично – афіш з адресою не розклеює... Та й провести теж далеко не кожного погоджується. Баблосов начебто бере чимало, але якщо знайшов його і домовився, будь впевнений - він тебе залізно доставить куди треба. Ось із ким би перетерти. Він уже, мабуть, бачив, що там за Радаром...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Треба б снодійне дістати, чи що... Знаєш, що скажу? У цій частині Зони спати майже не можна... Мені щастить, я й так заснути не можу, а у народу такі кошмари трапляються, що, буває, і не прокидаються з ранку... від розриву серця, наприклад. Хто коней рухає, а в кого дах рве конкретно... Нещодавно чутка пішла, що є засіб. Якщо сильно закортить поспати, бажано знайти відро старе... чи каструлю хоча б велику... виварку там... Головне, щоби ціле. Голову туди засовуєш – і спи собі як у Бога за пазухою. Ну, смійся, смійся. Подивлюсь я на тебе через пару днів, коли від утоми з ніг падати почнеш. Розумник... А ось сам скажи, якого, отже, хріна вояки тут останнім часом почали шастати в хитрих шоломах? Ну так! Раніше, років зо два вже як, ні слуху ні духу, а останнім часом зачастили! Шоломи у них нові якісь – хлопці тіло одного знайшли, розповідали. Сітка там усередині з тонкого такого мідного дроту, до підшоломника прикріплена. От і думайте - що за збруя, на який ляд вона така? А взагалі це &qu
ot;ж-ж-ж&quot; недарма, наче тобі кажу. З аномалій вибирати тут особливо нічого - не ті угіддя, на інших ділянках і безпечніше, і шматки товстіші ще знайдуться... Я так гадаю, підходи вони намічають. Плацдарм готують. До Саркофагу пробитися хочуть, згадай моє слово. Скоро так фіганет - нікому мало не здасться. Згадай моє слово... Головне, подалі звідси на той момент опинитися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Зброю готую про всяк випадок... Новину чув, га? Вчора в сусідньому таборі різанина була моторошна, найманці попрацювали, їхній почерк - усіх порізали, по ходу, вартовий заснув на посту, а йому ці іроди лезом по горлу - і все, поминай як звали, а потім і друзів його сплячих. Ніхто з наших навіть пострілів не чув, як...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Хочу дізнатися про Зону більше... Я тобі про Чорного Сталкера розповідав? Тут, розумієш, така легенда є. Кажуть, у Зоні з&apos;явився якийсь дивний сталкер, хто такий, звідки і чим займається, ніхто не знає. Носить чорний плащ з накинутим капюшоном так, що обличчя не видно, зброї немає. Його взагалі лише кілька людей бачили, і то здалеку, то вони розповідають, що на всіх неймовірний жах знаходив, коли на нього дивилися, від нього, кажуть, навіть монстри шугаються. Хто ж він такий, га? Одні кажуть – це мутант якийсь новий з&apos;явився, інші – що привид, треті – що це все казки п&apos;яних сталкерів і нема його взагалі. Хрін його знає... я поки що його на власні очі не побачу - не повірю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Я ще не знаю, я тут недавно зовсім. Поки тут сиджу, придивляюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Я тут посидів, послухав оповідань різних... І смикнув мене чорт прийти до Зони! Ліняти думаю звідси, поки що не пізно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Хочу до вояків сходити. У них, кажуть, можна придбати патрончиків. А то тутешній торгаш тільки за артефакти дає, а де я йому знайду артефакт...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Та нічого... похмелитися б, от і всі плани поки що.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Тут продавець завдання пропонує на вибір. Є кілька нескладних завдань недалеко збігати. Я ось і думаю, взятися, чи що? Тільки треба було б десь патронів назбирати, а то хоч і поряд, але мало що...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Чи чув стрілянину на АТП? Не знаєш, хто там зараз – бандити є? Мені б у той бік треба, тільки думаю почекати поки що. Кажуть, бандитів бачили нещодавно, не хочеться з ними зустрічатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Мені тут розповіли, що трохи подалі можна знайти артефакти. Кажуть навіть, що можна якось в обхід посту пройти. Треба спробувати, чого тут сидіти.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Куди мені зараз із такою ногою... Кілька днів тому влетів в аномалію. Добре, що краєм тільки зачепило і відкинуло вбік. Ось ногу підвернув, досі болить, а може, й тріщина в кістці – так ниє.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Днями мені про ніч одну шепнули, я і вирішив вилізти подивитися. Так кабани на мене накинулися... Дві години на камінні просидів. Думав спочатку стріляти в них, а потім прикинув - дробу мало, ну його на фіг, розлютиш їх тільки і взагалі не відв&apos;яжуться. Сьогодні хочу знову спробувати пройти, тільки в обхід того місця.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Збираємось із напарником прогулятися. Ось готуємось у ходку, а ти не заважай...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Нікуди не піду. Тут відсиджусь якийсь час. Втомився я вже мотатися по Зоні, треба б і відпочити небагато, гроші, харчі, горілка поки є, можна і розслабитися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Чогось придумаю. Може, далі забрести кудись, де народ і не буває... Не вирішив ще.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>А ти навіщо цікавишся? Думаєш, досвідчений сталкер так тобі точно скаже, куди й навіщо зібрався? Це тільки новачки мовою балакають. Тож давай, йди, куди йшов...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Дістало вже бігати по Зоні. Думаю, може, в &quot;Борг&quot; податися. Ти як вважаєш? Там начебто нормально у них із забезпеченням. Ідея їх мене не дуже хвилює, головне, що матиму все, що потрібно... А якщо що, то й заробити можна, напевно... Треба подумати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Чи чув про аномальні поля? Так от, навколо цих полів артефакти утворюються, і якщо потурбуватись і рвонути туди відразу після викиду, то можна буде непогано піднятися по грошах. Ось дочекаюсь викиду, перечекаю і піду, я знаю одне місце.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Думаю полагодити трохи. Бачиш, як у мене костюмчик скуйовдив? Це собаки напали, я їх тільки перестріляв, а тут тушкани навалилися. Ледве відбився, зате хабарок добув. Правда, як би весь цей хабар на ремонт не пішов, ну та гаразд, подивимося...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Залишив запаси в одному помітному місці, а де, ніяк не згадаю... Я тоді був напідпитку - від радіації лікувався. Пам&apos;ятаю, дерево сухе лежало і здоровий камінь поруч, а де точно, не можу згадати. Хочу ось прогулятися, може, на місцевості зорієнтуюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Як гадаєш, вчені приймають різні кінцівки від монстрів? Мені казали, що їм потрібні. Потрібно сходити до них у бункер поторгуватися. Я днями кровососа завалив, ще від собак хвости є, та й кабанів поганяв, так від них дещо теж є.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Того тижня я химеру поклав. Довго від неї бігав, ухилявся, але здолав. А поки бігав, рюкзак довелося скинути, а десь точно, не помітив. Добре у мене схованка була. Досвідчений сталкер завжди має пару ничок з припасами. От думаю, сходити, чи, пошукати, може, ще лежить рюкзачок мій... Якби він порожній був, то я б і не думав - не шкода, але там дещо було. Схожу, мабуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Піду до другана, він недалеко тут. Заодно ничку свою перевірю, бо знаєш як буває - не встигнеш покласти, а вже якась падла поруч крутиться. Я тобі раджу, якщо що ховаєш, так ховай так, щоб не обшмонали, а то потім сам лікті кусатимеш. Це тобі безкоштовна порада від досвідченого сталкера, згадаєш мене.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Хочу одного цапа знайти. Він, морда, кинув мене нехило і змився. Ну нічого, Зона таких козлів насамперед рак ставить, подивимося ще.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_140">
		<text>Мля, ще один цікавий... Валі давай, не твого розуму справа, куди я збираюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>Че-че... Нічого. Люди он че, і то ніщо, а тобі че?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_142">
		<text>Бухати сьогодні будемо. Кльову хабарку взяли... ги-ги, а ті дурні навіть не зрозуміли нічого, лопухи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_143">
		<text>Знайшли місце одне біля дороги. Там спокійно можна взяткою затарюватись, і ніхто не бачить. Головне і діл на копійку, хабар сам в руки йде, тільки шмонати встигай...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_144">
		<text>Іти хочу подалі кудись. Тут нещодавно воїни рейд влаштовували. Стрілянина була здорова. Я в підвалі відсидівся, а одного хлопця підстрелили, я й не знав його до пуття, він тільки-но до нас прийшов - і ось тобі одразу кулю. А чого героя з себе будувати, сидів би тихо в підвалі і не висовувався, так ні - кожен Рембо хоче бути...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_145">
		<text>Бандити взагалі страх втратили, наших валять. У них у Долині типу бази, а ми скоро збираємось знищити їхній гадюшник.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_146">
		<text>Треба б на базу по патрони збігати, а то закінчуються. Чогось начальство наше заощаджуватиме початок, не інакше як готуються до чогось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_147">
		<text>У нас боєць зник. Ішов у Темну долину, і більше двох діб ніяких чуток. Там бандитське гніздо є, ось думаємо з мужиками розвідати поки що, як їх потім притиснути всіх до стіни.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_148">
		<text>Треба зброєю своєю зайнятися доки є, зовсім щось погано стріляти стало. А то мало що - сьогодні спокійно, а завтра набіг нечисті, або в похід кудись.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_149">
		<text>Не знаю, я тільки-но повернувся з рейду, хочу перепочити, відіспатися...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_150">
		<text>Ти знаєш, що у нас нестиковки зі &quot;Свободою&quot;? Начальство сказало, привести всю амуніцію до ладу і бути напоготові, патрони даремно не розстрілювати. Схоже, скоро заварка буде, треба приготуватися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_151">
		<text>Нічого не збираюся... Ну, може, до бару схожу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_152">
		<text>Та нічого особливого... Як завжди, бухло, закусь, косячок... дівки - правда, віртуальні... ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_153">
		<text>Завтра підемо на сосичу, то головний сказав. Він, правда, це вже тиждень каже. Увечері збирається назавтра село зачищати, а на ранок думки тільки про опохмелку. Подивимося, як цього разу буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_154">
		<text>Я днями гармату свою посіяв, класна була гармата, не те що ця. Не те щоб дуже п&apos;яний був, просто притулив десь, а то заважала склянку піднімати... Треба пошукати, де я її залишив. А може, мужики так реготають, самі занікали кудись і думають я викуповуватиму... як же, розмріялися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_155">
		<text>Сказано всім барахло своє не розкидати, тримати напоготові. І взагалі зброю перевірити та підрихтувати, якщо що... На кабанів, чи що, ходімо? А може, &quot;Борг&quot; у гості чекаємо...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_156">
		<text>Щось чутка йде, що незабаром у похід. Небажання як... тут уже притерлися до місця, тихо, спокійно, ніхто не турбує... Чого їм у голову прийшло йти кудись?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_157">
		<text>Сиділи з мужиками план давили... Ну попихкали трохи й гаразд, то один дурень завівся, усю жратву зжер, ледве відтягли. Тепер шукати харчі треба, а то, кажуть, скоро кудись підемо, то треба припаси мати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_158">
		<text>Нічого не робитиму, набридло все. Дістала ця горілка, я ж був нормальний, а тут спився зовсім, час зав&apos;язувати. Ось сьогодні тільки підлікуюсь і зав&apos;яжу, точно... Ні не сьогодні, а краще з понеділка.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_159">
		<text>Хочу гармату путову добути, на кшталт Беретти. Для реальних пацанів Беретта – саме те.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_160">
		<text>Ходімо незабаром на справу, то треба хоч підготуватися - поквасити трохи, поки час є, а то потім буде колись...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_161">
		<text>Задовбало мене на Пахана ішачити. Що він, гад, все не задоволений - це мало, то мало, куди, та де... Все думає, його хочуть кинути. Ну зрозуміло, він авторитет, але ж треба своїм довіряти, в натурі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_162">
		<text>Пішов ти! Ти хто взагалі тут, щоби питати? Так, сявка дрібна, от і йди ближче до параші.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_163">
		<text>Лопух тут один розповів, звідки ходять сталкери. От і зашибись, тепер братимемо їх тепленькими.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_164">
		<text>Не твого розуму справа.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_165">
		<text>Пристрелити тебе збираюся... Розслабся, це жарт гумору.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_166">
		<text>Подрімати б, поки час є. А ти йди, куди йшов, не мигни тут.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_167">
		<text>А ти маєш ділову пропозицію? Ні? Так якого дідька ти дістаєш мене...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_168">
		<text>Запропонуй щось за хорошу оплату, може, обговоримо, тоді й вирішу, що робити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_169">
		<text>Нічого не збираюся робити. А якби й збирався, то з тобою точно не обговорював би.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_170">
		<text>Ти не суй носа не в свою справу, ціліше будеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_171">
		<text>Ти поменше запитань ставай, у нас цього не люблять.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_172">
		<text>Що, куди, де?.. Тобі, може, мої плани письмово викласти?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_173">
		<text>Треба б за залізку збігати, дещо перевірити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_174">
		<text>Хотів уже йти звідси кудись подалі, та патрони майже все на собак витратив і гармату &quot;затупив&quot;. А куди тепер без патронів і гармати, що стоїть... Прийде трохи почекати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_175">
		<text>Відпочити хочу. Втомився я сильно. Начебто недалеко й сходив, та довелося бігати від цих щурів - тушканами називаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_176">
		<text>Я тут із охоронцем грав. Виграв добре, але що з нього візьмеш - тільки горілку пропонує. Хочу в Барі щастя спробувати, там, кажуть, можна виграти артефакти. Це вже солідніше виграш буде, ніж ця паленка.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_177">
		<text>Все, насидився я тут, дістало вже! &quot;Артефакти, артефакти ...&quot; та ні хрону тут путнього немає, одні &quot;Медузи&quot;. Піду вглиб Зони. Ось там так, там не артефакти, а Артефактіщі!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_178">
		<text>Кажуть, десь на Сміттєзвалища другана мого бачили. Хочу туди прогулятися, тільки шмутки зберу та піду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_179">
		<text>Башка в мене тріщить останнім часом. Особливо після викиду. Ніколи такого не було. У Барі наче ліки якісь від голови продають, мені так говорили. Треба б мені туди йти, а то зовсім розколюється голова... А може, я вже в зомбі перетворююся? Хтось про таку нагоду розповідав. Не дай Боже... Ні, треба в Бар терміново, хоч вип&apos;ю там, голова і пройде.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_180">
		<text>Скоро до Бару піду. Не знаєш, де гармату нормальну дістати за гроші? А то тут за арти тільки та й то калаші одні. А мені б щось солідніше. Чоловіки кажуть, сходи до Бару, може там хто запропонує.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_181">
		<text>Я поки що тут посиджу. Нікуди не хочу йти. Треба було б оглянутись і звикнути до цієї місцевості, а там уже й вирішу, що робити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_182">
		<text>Десь тут недалеко сталкер один загинув, кажуть. Зовсім недавно. Піду помандрую, може, щось ще можна урвати з нього. А ти на мене так не дивися... все так роблять. Йому вже все одно, а нам жити ще якось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_183">
		<text>Я чув, що можна знайти рецепти різні, щоб зварити з поганого артефакту хороший або з хорошого супер-добрий. Тільки мовчать усі, як риби, не хочуть говорити. Кожен думає, що тільки в нього одного такий супер-пупер рецепт має бути. Але якщо це така цінна інформація, має бути хтось, хто їй торгує. Потрібно пошукати такого торговця.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_184">
		<text>Ось! Нещодавно домовився з Сидором на собачі хвости, бігав цілий день, стільки патронів укайдакал. Ну, приніс, а він кудись змився. Мені що ті хвости - я продав. А тут і Сидір з&apos;явився: &quot;Де мої хвости&quot;. А де він хитався? Тепер знову собак ганяти треба. Ось, збираюся якраз.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_185">
		<text>Піду на Болота. Мені шепнули про одну стежку... тільки я тобі не скажу. Ти свою стежку сам шукай.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_186">
		<text>Нарили ми багато за тиждень. Тепер треба збувати. Ось пройдуся своїми ничками і піду до торговців.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_187">
		<text>Бандюки дістали. Лезуть і лізуть... як таргани - одного приплеснеш, а другий уже з-за плінтуса дивиться. Хочемо взагалі їх усіх задавити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_188">
		<text>У мене тільки один план: назбирати більше, та збути дорожче. А що ще треба?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_189">
		<text>Десь треба б броню підлатати. Начебто на Кордоні сидів якийсь умілець і в Барі теж був. Зазирнути, чи... до того чи іншого.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_190">
		<text>Виявляється, можна до Санаторію потрапити. Я дороги не знаю, але наші збираються, я з ними піду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_191">
		<text>Сказали, що на Агропромі артефактів море. Брешуть швидше за все, але перевірити не заважає.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_192">
		<text>Знаєш, є якісь лабораторії... Чоловіки казали, краще туди не потикатися. А мені цікаво подивитися, що там.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_193">
		<text>Піду кудись на Сміттєзвалище. Тут недалеко бандитський гадюшник, задовбали вже. Ти обережніше ходи. Ці гірші монстрів бувають.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_194">
		<text>Та куди йти, коли й тут гаразд. Все є поки що - жратва, пійло. Тут тихо, спокійно – живи собі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_195">
		<text>Не подобаються мені ці боргори. Не люблю я, коли мені наказують. Ось &quot;Свобода&quot; – це те, що треба. Там ти сам собі хазяїн. Потрібно ближче до них прилаштуватися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_196">
		<text>Плани у нас прості: давити всіх гадів, які із Зони всяку погань несуть. Спочатку &quot;Свободу&quot; прихлопнемо, потім бандитів, а потім вже і за сталкерів візьмемося, якщо вони на той час самі не вгамуються. А то знаходять погану всяку і тягнуть торговцям. Так ця зараза розповзається.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_197">
		<text>Що б ми не збиралися робити, наша справа була, є і завжди буде правою.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_198">
		<text>Мочили і мочитимемо цих вільних роздовбань. Це наша мета та завдання на сьогоднішній момент.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_199">
		<text>Тобі, мабуть, робити нічого? Ану, бігом у Бар на запис і до ладу! Тобто в наші стрункі лави.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_200">
		<text>Та що зараз робити? Відпочиватимемо, розслаблятимемося... а завтра знову на пост.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_201">
		<text>Як не крути, а знову доведеться заступати. Кажуть: &quot;Свідомість прояви, людей не вистачає...&quot; Яка, до біса, свідомість, коли місяць уже через день на ремінь. Я навіть у армії такого не пам&apos;ятаю. Нероби начебто тебе в барі штани протирають, а мені, бач, свідомість виявляти за вас...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_202">
		<text>Десь я свій ПДА посіяв. Треба пошукати. А може, хтось краде їх у наших, адже вже не перший випадок... Дізнаюся, уб&apos;ю на місці!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_203">
		<text>І чого я до &quot;боргу&quot; приєднався? Я ж теж сталкерство займався. Може, кинути все і знову... якщо відпустять, що навряд. Мда... влучив я.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_204">
		<text>Ми як завжди встановлюватимемо порядок... новий! Щоб все як один, щоб стрункі лави! А всяких невірних, на кшталт наркоманів зі &quot;Свободи&quot; - під корінь. Щоб ні-ні! І ми свого досягнемо! Усі будуть як один!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_205">
		<text>Завдання наше просте - звільнити Землю від цієї чуми. Цим щодня і займаємося, і займатимемося. А тобі час уже вникнути в це, тобто перейнятися нашою ідеєю. Ти на вигляд нормальний мужик - ще не зіпсований Зоною. Тому дорога тобі тільки до нас – у Борг.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_206">
		<text>Чи? Тебе коливають мої плани і що я робитиму? Валі давай!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_207">
		<text>Скоро на справу йдемо. &quot;Борги&quot; з боргарів питати. Скока можна їх наїзди терпіти, настав час їх уже до нігтя притиснути.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_208">
		<text>О, до речі, про справи! У мене ж міхур занечен, ось і справа знайшлася.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_209">
		<text>Хавчик є? Жерти полювання, треба пошукати жратви.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_210">
		<text>Піду я звідси, задерло вже все. Натовпом, звичайно, краще в чомусь, але одному теж непогано – ніхто нічого не знає, зайвого не скаже, ділитися не треба. І взагалі, сам собі пахан та господар.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_211">
		<text>І хто мені сказав, що Зона – це Клондайк?! Знайти б того хмиря зараз і засунути мордою в ту парашу, в яку він мене заслав.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_212">
		<text>Чуєш, кореш, ти не дуже тут винюхувати. Хто, куди... розумник, теж мені...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_213">
		<text>А я знаю? Я собі плани не складаю, як мапа ляже, так і буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_214">
		<text>Пора вже на справу йти, бо сидимо тут... приросли до одного місця. Скоро взагалі нікого зад підняти не змусиш.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_215">
		<text>Ну що ти мелькаєш тут, запитання задаєш? Ти прокурор, чи що я тобі повинен відповідати?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_216">
		<text>Піду спати. Це хтось дрихне без задніх ніг, а я тут чатувати їх повинен. Пішли всі на хрін, задовбали!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_217">
		<text>Такого кабанища завалили! Гулятимемо, питимемо і веселимось, а кабанчиком закушуватимемо. Заходь на вогник.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_218">
		<text>Ці менти колишні взагалі ні хрону не розуміють - я боргарів маю на увазі. Сиділи б собі в Барі і не пхали сюди, так ні ж - лізуть і лізуть, тупі, як зомбі. А ми їм знову по суслах вріжемо, якщо знову припруться, а потім ще раз і додамо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_219">
		<text>Завтра наша зміна на блокпості стирчатиме. Ех, не охота як, а доведеться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_220">
		<text>Лукаш все каже, треба патрони не марнувати. І пити, каже, менше треба. Ну, з патронами зрозуміло, а чого в питво обмежувати себе? Тож два дні вже сухі. Ось саме зараз сушняк і розмочимо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_221">
		<text>Старший каже мені, йди, каже, сталкерів до нас агітує, а то &quot;Борг&quot; агітує їх, а нам до себе переманювати треба. Робити мені нічого, розбігся... Самі прийдуть. Жоден нормальний чол у &quot;Долзі&quot; довго не залишатиметься. Усі до нас припруться, і агітувати не треба.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_222">
		<text>Справа тут є недалеко, аби ночі дочекатися...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_223">
		<text>Десь нещодавно скриньку горілки затикали. А зараз не пам&apos;ятає ніхто, куди. Не могли ж ми тоді всю шухляду випити... хоча, ці харі можуть за вечір і шухляду видути. Треба пошукати як слід.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_224">
		<text>Думаю ось: пити чи не пити? З одного боку – не завадить випити, з іншого – сьогодні ніяк не можна… а хочеться. От і гадаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_225">
		<text>Візьму харчів побільше, пійла, патронів і звалю на фіг звідси, кудись у тихе місце. Задовбало все, не можу вже пики ці п&apos;яні та обкурені бачити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_226">
		<text>Думаю, кому краще здати артефакти. Сталкер тут один наздогнав. Може, по-тихому на Кордон змотатися? У Бар-те небезпечно, ще дізнається хтось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_227">
		<text>Сьогодні-завтра кровососів будемо валити. Знову їх розлучилося... Звідки тільки беруться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_228">
		<text>Піду кішок стріляти. З них класні рукавиці та шапки виходять. А із собак унти. Зараз не зима, звичайно, але ж кажуть: &quot;готуй сани влітку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_229">
		<text>Як зазвичай. Звірина будемо стріляти, що ще...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_230">
		<text>Відпочинемо й підемо за міст, там полюємо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_231">
		<text>Чоловіки збираються до Туманної хащі. А я так не знаю, чого туди пертися, коли тут повно живності...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_232">
		<text>Наші хлопці хочуть на кровосос сходити. Кажуть, у Чащі бачили. Я не піду, ну його... Кровосос це тобі не кабан і не тіло.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_233">
		<text>Посидимо, відпочинемо, підкріпимося... Коротше, сьогодні вже нікуди не підемо, а завтра буде видно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_234">
		<text>Та кинь ти зі справами... зачекають. Сядь, випий, закуси, а завтра давай з нами на полювання.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_235">
		<text>От думаю я мережу зв&apos;язати на тушканів. Вони ж дурні одразу зграйкою біжать, тут би їх усіх і брати разом... Тільки мотузок знайти треба.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_236">
		<text>Цікавий боляче? До кущиків сходити хочу. Підеш зі мною? Сядемо рядком, поговоримо ладком...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_237">
		<text>На Агропром піду. Там кент один автомат гарний пропонує. Цілий ящик водяри віддати треба! Ось проковт...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_238">
		<text>Порошок би знайти, пральний... Тут кожен знайти можна за бажання - і кокаїн, і героїн, ЛСД навіть... Якого хочеш. А ось прального – вдень з вогнем не знайти.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_239">
		<text>Плани у мене величезні. Знайти таку хабар збираюся, щоб разом – бах! І ти вже мільйонер. Потім бац! - Гроші поміняв, раз! - і вже на Канарах...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_240">
		<text>Слух ходить, що в підземеллях Агропрому добра мабуть-невидимо. Залазять туди мало не в одних трусах і з рогаткою, а виходять уже всі в екзе та при хабарі, та по три автомати на шиї у кожного. Я ось теж хочу торкнутися цієї... казки.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_241">
		<text>Сказали мені, що в Темній долині якийсь дивак голови тушканські скуповує. Я їх набив - пристрасть скільки! А хто бере, так і не зрозумів, треба сходити пошукати, а то вже смердять почали...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_242">
		<text>Тут така маза – думаю до Султана змотатися... Знаєш такого? Е, братику, нічого ти не знаєш! Такий чувак реальний, треба ті пуху надибати, що сама стріляє куди треба, шукай Султана, і буде тобі щастя! І з пацанами він все часником ділить. Не те що цей... Струму бере Султанич конкретно, але воно того варте...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_243">
		<text>Зуби треба лікувати. Не сплю другу добу, морду всю рознесло. Лікаря б знайти. Не знаєш де?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_244">
		<text>Взяв в одному місці арт гарний, думаю: ось воно, щастя, ха!..
Замовив комбез такий серйозний, мені повідомляють, що замовлення готове, забирай, мовляв. Я сигналю, що зараз заберу, біжу в нічку за артом, у контейнер носа сунув, а там купа лайна якогось! Що тепер робити – і не знаю навіть...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_245">
		<text>Ковбаси купив у козла якогось, тепер маю черевом. Таблетки шукаю, у всіх хлопців аптечки обнишпорив - все є, а лопераміда якогось немає ніде. Від куща до куща повзаю та вугілля з багать жеру. Туга.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_246">
		<text>Бармен тут попросив одного чоловіка знайти, заборгував він йому. От і розшукую, обіцяв віддячити...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_247">
		<text>Вибратися звідси хочу! Волосся клаптиками лізе, ребра три рази зламані. Пси ще цапанули, заразився, чи що - не гоїться ніяк ... На фіг весь цей екстрим!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_248">
		<text>Ходить тут, винюхує... Був тут такий цікавий та балакучий, а рано-вранці ні хабара, ні гармати немає, все сученя виглядало та підрізало. Іди, мужику, я тебе не знаю, ти мене теж. Не доводь до гріха!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_249">
		<text>Ти, мужику, простий як п&apos;ятак! Підійшов та з ходу в друзі набиваєшся... Ти особистість незнайома, вибач, але з тобою я нікуди не піду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_250">
		<text>Треба сходити розбиту тару позбирати, дрова вже закінчуються. Тут же якщо помацати, ящиків валяється повно... Ось, до речі, звідки беруться, не знаєш? Ти про вантажівки смерті чув уже? А, ну так... пробач. Так от, я думаю, ці вантажівки не тільки трупаків везуть, а ще й мотлох всякий, ящики, тару порожню, а то й не порожню... Ну от, як знаходиш раптом купу ящиків, ясно - вантажівка нещодавно була. Тільки ось проблема, куди вони самі потім діваються.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_251">
		<text>Що ти все випитуєш? Сходив би краще сам справою зайнявся: притарань пару ящиків порожніх на дрова - он їх скільки знову натягали. Новачки приходять і тягнуть із собою як хом&apos;яки скрині цілі, хто дерев&apos;яний, а хто і металевий ящик прі. Думають, знайдуть тут одразу купу артефактів, затарять ящик та пеклу. Як же, розмріялися!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_252">
		<text>Чув вертушка знову десь пролетіла? Наче вантаж якийсь возять, а куди, кому? І де вони сідають у Зоні? Я думаю, вони й не сідають, а зверху скидають ящики різні, а народ потім розтягує... Але хтось це спонсорує все - хрін зрозумієш... Комусь, отже, вигідно утримувати тут народ і підгодовувати хоч так. Одні загадки у цій Зоні...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_0">
		<text>Відвали а? Що ти всяку дурницю несеш?</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_1">
		<text>Про якогось стрільця... Ми тут усі стрілки... Ну може, через одного...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_2">
		<text>Стрілка? Це хто такий? Хм... Нічого не чув.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_3">
		<text>Ее... Це клікуха, чи що така? Я не пам&apos;ятаю, начебто нічого не було.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_4">
		<text>Стрілка чи сталкера? Я чогось не почув... Якого сталкера, ти конкретніше кажи! А, Стрілка... Ні, не чув про таке.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_5">
		<text>Стрілець... Стрілець... Чогось таке крутиться в голові, начебто розповідав хтось. Чорт, не згадати!</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_6">
		<text>Як же, звичайно, чув. Хіба ти не знаєш? Він же один із перших затарився тут взяткою під зав&apos;язку і злиняв із Зони. Тепер, мабуть, на Канарах вілла в нього. А як інакше? Я б так і зробив... Ех, у мене б така взятка була, як у нього, та тільки навряд чи тепер таку знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_7">
		<text>Ти про якого Стрілка питаєш, про те, що до центру, кажуть, дійшов? Так, є така байка, тільки щось не віриться, хоча як знати... адже ходять чутки про центр, значить хтось побував, чому б не Стрілець. Але мені, чесно кажучи, байдуже.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_8">
		<text>Стрілець, кажеш... Чув щось про таке, тільки мені так здається фігня це все. Ну, ніби до центру пройшов взагалі. Розповіді про нього всякі ходять, тільки щось це все на фольклор скидається... або взагалі казки, як про Мюнхгаузена.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_9">
		<text>Ти ще про Семецького спитай, я тобі відповім і де він був, і де помер... Міфи це Зони, невже не ясно? А ти не ведися на всю цю фігню... Чи мало хто розповідає там про Семецького чи Стрілка того ж.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_10">
		<text>Чув про таке. Кажуть, крутий сталкер. Я навіть не знаю, скільки потрібно прожити у Зоні. щоб ось так зростись з нею, як той самий Стрілець... Легенда, одне слово. І де він зараз?</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_11">
		<text>Та кажуть всяке... Я, звичайно, не дуже вірю всьому, але з іншого боку чомусь ні. Адже, скажімо, на дикому заході колись теж були свої легенди і круті хлопці... І всі про них знали, і насправді ж були такі люди. То чому тут не бути таким... Не знаю загалом.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_12">
		<text>Стрілець? Так... це точно легенда... Ну, я про те, що крутий мене, а не просто так, як ти та я. Ну гаразд, не ображайся... насправді багато про Стрілець різного кажуть, усьому й вірити чи варто. Але якщо кажуть, то людина така точно була, чи є, чи це образ такий збірний... Загадка, одним словом.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_13">
		<text>Чув, кажуть, аж до центру Зони дійшов. На цей рахунок брешуть, напевно, бо якби дійшов до центру, то, напевно, вже всі б у центр і ламанулися, коли дорога відома. Я думаю, Стрілець - це щось на кшталт Чорного Сталкера чи щось таке, ну, байки такі сталкерські, розумієш, типу місцевих казок. Хоча знати, напевно, хтось чогось точно досяг.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_14">
		<text>Звісно чув. Чув, що до центру Зони пробирався... Ось дійшов чи ні, не знаю. Але розповіді про нього у свій час ходили цікаві, я зараз і не пам&apos;ятаю вже. Щоправда, ці оповідання все більше у вигляді анекдотів як про Штірліца чи Чапаєва... Але ж сама подумай, якби людина не проявила б себе неординарно, то ніхто б про неї нічого і не розповідав...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_15">
		<text>Так, Стрілець - це точно легенда... не менше. Ось ти б зміг поодинці з п&apos;ятьма химерами і контролером одразу впорається? А він зміг. Ну, може, прибріхують трохи, але все одно, прикинь, яким крутим треба бути, навіть якщо пару химер прибрехали...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_16">
		<text>Я думаю, це дуже незвичайний сталкер, але річ навіть не в ньому. Ну гаразд там до центру Зони дійшов, ну гаразд із монстрами однієї лівої, але скажи мені звідки це інші дізналися? Ну не могли ж всі разом нагадувати про нього всякого, а я ж багато чого чув, не буду тобі повторювати всяку нісенітницю... Просто мені ось особисто цікаво, хто з ним ходив, що так докладно все розповів, га? Гаразд, забудь...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_17">
		<text>Я чув, у Барі про нього говорили, ніби затарювався на повну, щоб до центру Зони йти. Кажуть навіть, шукав когось у напарники, але щось неохоче до нього в команду наймалися... Чи мало що, він же ходить чорт знає де, сам вилізе, а напарник? Ось... не дуже йому довіряв народ. Давно чогось про нього розмов немає, ти, мабуть, перший запитав останнім часом. А я навіть не знаю, що й відповісти...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_18">
		<text>Говорили, що Стрілець цей зовсім і не сталкер, а якийсь спец. Ну точно тобі говорю! Я так чув, що він уклав групу найманців однієї лівої. Ну? І що, не фахівець по-твоєму?</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_19">
		<text>Не знаю, про Стрілка говорили чи ні, але щось таке мовою крутиться... Начебто один крутий уклав мало не весь Агропром з усіма солдатами... Фігня швидше за все, але якщо ти спитав, мені на думку прийшло. .</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_20">
		<text>Стрілець, я тобі скажу, від Бога сталкер був... тобто він і зараз десь є, я думаю. Я його не знав, але мені казали, що він міг таке принести, що мама не журись, де таке знайти тільки можна! Таких речей, як він приносив, ніде ніхто ніколи не знаходив, ось так...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_21">
		<text>Так, чув про нього. Але я тобі скажу так, не дуже він мені подобається. Щось у ньому дуже підозріле. Ну ти посуди сам: ходить по Зоні як у себе вдома, хабар притягує позамежну... і взагалі... Мені це не подобається. Краще не порушуй більше тему про нього.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_22">
		<text>Я чув... але між нами, звичайно, Діодор його якось заговорив. Бо як прийде з ходки, так кудись пропадає. І зауваж, Діодор теж пропадає. Потім повертаються обидва, він хабар збуває, і в Барі веселуха тиждень... Щось тут не те.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_23">
		<text>Стрілець - це сталкер я тобі скажу ... ну, загалом, сталкер, не нам з тобою подружжя. Я з ним особисто знайомий не був, але знав одного, хто з ним ходив. Так от, він у тій ходці голий залишився взагалі - ну, в сенсі аномалія зжерла, а сам він встиг виповзти. А Стрілець йому допоміг - дав деякі запаси, підлікував. Врятував, коротше... Тож, зі Стрілком я б у ходку пішов без запитань.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_24">
		<text>Так... Це був сталкер, не те, що нинішні салобони. Він бував один... ні ти уявляєш, один ходив у село кровососів. От ти зміг би? Ну, якби ти пройшов один, то я б точно вважав, що ти і є Стрілець... ха... Гаразд, не сіпайся, ніхто так більше не зможе.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_25">
		<text>Це сталкер був від Бога. Я його не знав, але мені розповідали... Говорили, мовляв, один на Радар ходив... Між нами, я, звичайно, не вірю, але говорив авторитетний сталкер, я йому й підтакнув. А так я сам вважаю, що нереально це – одному через Радар.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_26">
		<text>Я чув, що він з кимось разом працював. Ну, тобто сам я не чув, але мені сказав один, що йому розповіли, що в нього була ціла бригада. І вони хабар, який знайдуть, між собою ділили, так от його не поділили, а Стрілець після цього зник... Ну я так чув.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_27">
		<text>Так, на мою думку, це лажа все. Так, хтось десь відзначився, і що? Зрозуміло, що про нього тепер слух пройде, а поголос накрутить. Не забивай ти собі голову...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_28">
		<text>Ти ось про Стрілка спитав, а я тобі так скажу: кожен, хто чимось виділився у Зоні, вже легенда. Так. Бо якщо ти лопух, то одразу помреш, коли притисне, а якщо вижив, то вже легенда... Мабуть, і про Стрілка так само. Ну труснуло його десь, ну вижив, так чого тепер на всю Зону кричати, &quot;легенда&quot;...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_29">
		<text>Братане, ти забий на ці розповіді, моя тобі порада. Ну мало хто чого каже, якщо ти слухатимеш і рівнятимешся на таких крутишах, то точно тобі кажу - місяця не протягнеш. У Зоні треба бути не легендою, а радше премудрим піскарем... Це дуже допомагає вижити.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_30">
		<text>Не пам&apos;ятаю такого... Ти нагадай, що він такого особливого зробив, я тобі тоді скажу... Ну ні, то ні.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_31">
		<text>Це той, що тут баки всім заливав у Барі, як пройшов до центру Зони? Чи ти про інше питаєш? Щось я не зрозумів...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_32">
		<text>Хто хто? Ти що, віриш усякому такому фігні? Я тобі знаєш скільки розповідей вигадаю про те, як я Моноліт цілував або бажання загадав... Коротше, забий!</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_33">
		<text>Якого ще Стрілка? Що за таке поганяло? Не чув.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_34">
		<text>Це клікуха, чи що така? Я не пам&apos;ятаю, начебто нічого не було.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_35">
		<text>Хто такий не знаю? Був би авторитет який, то всі б знали, а так не чув ніхто про нього.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_36">
		<text>Стрілець... Чогось таке крутиться у голові, згадати не можу.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_37">
		<text>Він із чиїх? Ну, з якою братвою ходить? От дізнаєшся, тоді й питай, а тут таких немає...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_38">
		<text>Це той, що баки всім заливав, як пройшов до центру Зони? Я тобі таких байок можу наспівати мульйон...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_39">
		<text>Хто хто? Він че, типу крутий, що всі його знати повинні? Чоти я такого авторитету не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_40">
		<text>Ти Жеку-Стрілка шукаєш? Не знайдеш – собаки вже кістки доїдають, в аномалію він влетів п&apos;яним. Дурень.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_41">
		<text>Один кореш розповідав про якогось Стрілка наче... Не пам&apos;ятаю точно що, ми тоді бухали, але щось таке цікаве про нього, на кшталт взяв він куш пристойний.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_42">
		<text>Фігня це все... Триндіж суцільний... Немає ніякого Стрілка і ніколи не було з таким погонялом нікого.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_43">
		<text>Дався вам цей Стрілець. Один тут уже до тебе питав... Стрілець цей, мабуть, кинув його міцно, ось він і шукав його... зрозуміло для чого.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_44">
		<text>Забий! Не знайдеш. У Зоні на ім&apos;я шукати когось – порожній номер. Він уже, може, десять клікух та двадцять місць змінив.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_45">
		<text>Не чув про таке... А навіщо тобі? Кидав тебе чи що? Це ваші розбірки, але тут такого немає...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_46">
		<text>Чув щось про таке. Кажуть, крутість якась. Тільки тут він не був, інакше всі знали б.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_47">
		<text>Це зі сталкерів, чи що? Не знаю, може, й бачили, струму наші ж у них імена не питають – обшмонали та проходь... У кожного сталкера ім&apos;я питати – багато честі.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_48">
		<text>У Барі як базар якийсь про Стрілка вели. Я так зрозумів, не дуже йому довіряв народ - дуже спритний і спритний для Зони. То там, то тут...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_49">
		<text>Та щодня його зустрічаю! А до речі, он іде. Задовбав цигарки стріляти, своїх принципово не палить, все особливий сорт - &quot;стрілецькі&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_50">
		<text>Цих стрільців тут не перерахувати! Один пальне, інший шмальне...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_51">
		<text>Я й про тебе нічого не чув, а ти мене про якогось Стрілка питаєш...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_52">
		<text>Погодь, погодь... Нещодавно ж йшли пацани кудись зі Сміттєзвалища, ну до них підвалили ще троє... Там один був, з лисиною такий, то він шмаляв чітко, з коліна бац-бац! Кабан з двох пострілів - з копит брик, собака з одного - мордою в землю хрясь... Реально тобі говорю! А братва його стрільцем називала, була справа. Тільки звалили вони всі кудись одразу...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_53">
		<text>Був тут один... снайпер. Завжди з блокнотиком ходив. Ішов за артами і шлях у ньому викреслював, та все щось записував. Стріляв чудово - на суперечку, кажуть, з півсотні метрів монетку дірявив із ПМ. Ну точно - стрілець той ще був... Так його кабани потоптали на Сміттєзвалищі, поховали давно вже.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_54">
		<text>Хто? Стрілець, стрілець... А! Це який у Вані Рукавиці комбез стягнув? Одягнув і втік кудись. У тебе він теж підрізав чогось, ти його тому і шукаєш? Не той? Ну, не знаю тоді...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_55">
		<text>Знав я одного стрільця. Ковбой прямо. З пістолетів із двох рук стріляв, красувався. До того довипендрювався, що кровососи його з&apos;їли, тільки тапочки залишилися.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_56">
		<text>Хтось біля вогнища говорив, що є компашка хлопців, нишпорять там, де й снорк хоботок сунути боїться. Стрілець у них заводілий начебто був. Ось він їх і завів на той світ усіх... Накрилися вони на Янтарі десь... Тільки чутки від них і лишилися.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_57">
		<text>Знаю такого! Місяць тому зайняв у мене пачку 5.45-х. На тиждень всього, розводила хронів... Зустріч - уб&apos;ю! Ти якщо де побачиш його, мені свисни теж.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_58">
		<text>Це хто такий? Чи не той, що нещодавно у Барі якісь &quot;Бабчині намисто&quot; Бармену здав? Знаєш такий арт? О, і я не знаю. Він знайшов. Де - не казав... Хапнув за нього неабияк, це й зрозуміло, якщо це точно арт, то такі під кожним кущем не валяються. Везунчик!</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_59">
		<text>Стрілець? Не лише чув про нього, а й бачив. Він зараз на Болотах сидить, там шукай.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_60">
		<text>Це руда така, здорова як шафа. Татуювання цікаве у нього, так? Церква з куполами... Він, мабуть, у Темній долині зараз...</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_61">
		<text>Був такий дядько, їх разом із його групою Воронін під себе підім&apos;яти хотів, то всіх їх і поклали боргівці.</text>
	</string>
	<string id="dm_strelok_info_62">
		<text>Так він із Зони звалив уже. Він у вояків разом із найманцями якусь машину хімрозвідки секретну спёрли і змоталися.</text>
	</string>
</string_table>
