<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>Вибач, у мене зараз згодом зовсім туго.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_201">
		<text>Привіт, Мічений! Як ся маєш?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_101">
		<text>Здрастуйте, ммм... Мені здається, ми раніше не бачилися? Хоча… Пам&apos;ять на обличчя у мене не дуже хороша. Як ви кажете ваше ім&apos;я?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_102">
		<text>Вітаю. Звати мене Мічений. На жаль, це все, що я можу сказати про себе.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_103">
		<text>Мічений... Ні, не пригадаю. Яким вітром до нас? Чи маєте якісь артефакти на продаж? Чи, може, інша потреба?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_121">
		<text>Здрастуйте, ммм... Мічений? Ви щось хотіли? Можливо, у вас є якась інформація для нас, чи, можливо, артефакти?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_151">
		<text>Здрастуйте, ммм... Мені здається, ми раніше не бачилися? Хоча... Пам&apos;ять на обличчя не дуже хороша. Як ви кажете ваше ім&apos;я?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_152">
		<text>Вітаю. Мене Мічений звуть. На жаль, це все, що я можу сказати про себе. Я шукаю лабораторію. Бармен сказав, що вона десь тут на Янтарі. X-16, так, здається, називається. За словами Бармена, ви можете знати її місцезнаходження.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_153">
		<text>Мічений... Ні, не пам&apos;ятаю. Нас вже досить давно цікавить лабораторія X-16... Вірніше, той пристрій усередині, який генерує випромінювання, що безпосередньо впливає на свідомість людей. Це випромінювання дуже сильне. І якщо спробувати прорватися без попередніх розрахунків, результат буде свідомо трагічний - навіть якщо вдасться уникнути полчищ зомбі навколо входу в лабораторію, ви ризикуєте перетворитися на одного з них. Все це дуже серйозно. Для проведення ж розрахунків нам потрібні дані по комплексному стану впливу, що обурює, в декількох досить просторово рознесених точках. Якщо ви допоможете нам у цьому, то, можливо, з певною часткою ймовірності, ми зможемо спрогнозувати градієнт психозбурюючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_154">
		<text>А простіше не можна? Просто скажіть, чим я можу допомогти?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_155">
		<text>Вибачте, я заговорився... Якщо ви зробите у вказаних нами точках виміри і доставите результати цих вимірів мені, то ми зможемо вирахувати час, коли можна буде потрапити на територію заводу, теоретично, без небезпеки зазнати зомбування.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_1551">
		<text>А вхід до лабораторії на території цього заводу?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_1552">
		<text>Наскільки мені відомо, вхід до центральної будівлі. Це майже напевно! Але потрапити всередину поки що вдавалося лише дуже щасливим, хоча яка тут удача, якщо повертаються звідти лише оболонки людей... Розум залишається десь там...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_1561">
		<text>Це вже зрозуміліше... Давайте я проведу виміри і спробую пролізти до цієї будівлі.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_15711">
		<text>Дивлюся, ви вже обзавелися скафандром. Це дуже добре! Отримайте у колеги Семенова прилад для вимірювання, координати точок та вирушайте.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_15712">
		<text>Вибачте, ви хочете піти туди у своєму костюмі?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_15713">
		<text>Чим вам мій костюм не подобається? Мене він цілком влаштовує.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_15714">
		<text>Ех молодість, молодість. Ваша безтурботність може дуже дорого обійтися. Крім аномалій та монстрів, поблизу заводу є небезпека потрапити під дію випромінювача. Ми вибирали точки вимірів у більш-менш безпечних місцях, але все ж таки. Я вже казав, що сила випромінювання є нестабільною. Хто знає що станеться в той момент, коли ви перебуватимете поруч... Тому ось вам наш науковий костюм, він принаймні, має гарний захист від пси-впливу.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_15715">
		<text>Дякую... мені його потім доведеться повернути? А раптом зі мною щось станеться?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_15716">
		<text>Я вірю у вас. Вважатимемо, що це аванс. Якщо ви виконаєте виміри, то вам ще доведеться спуститися до лабораторії. Там він вам теж знадобиться. А тепер йдіть до колеги Семенова. Отримайте у нього прилад та координати точок для проведення вимірів.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_1581">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_1562">
		<text>Ні... поки я не хотів би братися за це.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_1572">
		<text>Жаль, дуже шкода... Навіть не знаю, коли ми самі зможемо відправити експедицію на виміри.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_192">
		<text>Я з приводу можливості потрапити до лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_193">
		<text>Нових даних поки що немає. Псі-поле нестабільне. Передбачити можливість безпечного зниження загальної напруги без виміряних значень - спроба гри в гусарську рулетку.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_1941">
		<text>Я подумав. Думаю, зможу взятися за цю справу.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_1942">
		<text>Мабуть, ви маєте рацію. Це справді надто небезпечно.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_201">
		<text>Це ви? Вам удалося отримати точні вимірювання?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2021">
		<text>Ні ще, постараюся...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2022">
		<text>Ну я викладав прилад де треба.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2031">
		<text>Постарайтеся, любий. Це у ваших інтересах...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2032">
		<text>Чи вдалося виміряти?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_211">
		<text>Е-е-е... Мічений? Чим можу вам допомогти?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_251">
		<text>Здрастуйте, ммм... Мені здається, ми раніше не бачилися? Хоча... Пам&apos;ять на обличчя не дуже хороша. Як ви кажете ваше ім&apos;я?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_252">
		<text>Вітаю. Мене Мічений звуть. На жаль, це все, що я можу сказати про себе. Я шукаю якусь лабораторію. Бармен сказав, що вона десь тут на Янтарі. X-16, так, здається, називається. За словами Бармена, ви можете знати її місцезнаходження.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_253">
		<text>Мічений... А! Ви виявили себе дуже відповідальною людиною. Мені колега Круглов казав, як ви допомогли йому... Ви вже вибачте, особливих фондів у нас немає. Інвестори вимагають звіту за кожен витрачений долар. Але все ж таки прийміть...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2535">
		<text>Мічений... Мені колега Круглов казав, що зустрічав вас...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2536">
		<text>Ну так. Хотів допомогти, та щось не зв&apos;язалося. Що ж щодо Х-16?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2531">
		<text>Хм... Дякую. Але повернемося до Х-16...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2532">
		<text>Нас вже досить давно цікавить ця сама лабораторія X-16... Вірніше, той пристрій усередині, який генерує випромінювання, що безпосередньо впливає на свідомість людей. Це випромінювання дуже сильне. І якщо спробувати прорватися без попередніх розрахунків, результат буде свідомо трагічний - навіть якщо вдасться уникнути полчищ зомбі навколо входу в лабораторію, ви ризикуєте перетворитися на одного з них. Все це дуже серйозно. Для проведення ж розрахунків нам потрібні дані по комплексному стану впливу, що обурює, в декількох досить просторово рознесених точках. Якщо ви допоможете нам у цьому, то, можливо, з певною часткою ймовірності, ми зможемо спрогнозувати градієнт психозбурюючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_254">
		<text>А простіше не можна? Просто скажіть, чим я можу допомогти?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_255">
		<text>Вибачте, я заговорився... Якщо ви зробите у вказаних нами точках виміри і доставите результати цих вимірів мені, то ми зможемо вирахувати час, коли можна буде потрапити на територію заводу, теоретично, без небезпеки зазнати зомбування.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2551">
		<text>А вхід до лабораторії на території цього заводу?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2552">
		<text>Наскільки мені відомо, вхід до центральної будівлі. Це майже напевно! Але потрапити всередину поки що вдавалося лише дуже щасливим, хоча яка тут удача, якщо повертаються звідти лише оболонки людей... Розум залишається десь там...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2561">
		<text>Ось це вже зрозуміліше ... Давайте я проведу вимірювання і пролізу в цю будівлю.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2571">
		<text>Ну ось і добре! Отримайте у колеги Семенова прилад для вимірювання, координати точок та вирушайте.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2581">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2562">
		<text>Ні... поки я не хотів би братися за це.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_2572">
		<text>Жаль, дуже шкода... Навіть не знаю, коли ми самі зможемо відправити експедицію на виміри.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_301">
		<text>Здрастуйте, ммм... Мені здається, ми раніше не бачилися? Хоча... Пам&apos;ять на обличчя не дуже хороша. Як ви кажете ваше ім&apos;я?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_302">
		<text>Вітаю. Мене Мічений звуть. На жаль, це все, що я можу сказати про себе. Але в мене є якийсь інтерес до вас...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_303">
		<text>Мічений... А! Ви виявили себе дуже відповідальною людиною. Мені колега Круглов казав, як ви допомогли йому... Ви вже вибачте, особливих фондів у нас немає. Інвестори вимагають звіту за кожен витрачений долар. Але все ж таки прийміть...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3035">
		<text>Мічений... Мені колега Круглов казав, що зустрічав вас...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3036">
		<text>Ну так. Хотів допомогти, та щось не зв&apos;язалося.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3031">
		<text>Хм... Дякую.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3032">
		<text>Так-так... То у вас якийсь був інтерес? Мічений.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_331">
		<text>М-мічений, ви? Щось хочете?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_351">
		<text>М-мічений, ви?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_352">
		<text>Як потрапити до лабораторії X-16? Де саме вхід?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_353">
		<text>Проблемою лабораторії займався Васильєв. Близько тижня тому він на чолі невеликої групи спробував проникнути до лабораторії. Через кілька годин нас добряче струснуло, і випромінювання на якийсь час зникло, а ще через годину ми отримали сигнал від Васильєва. Сигнал йшов із болота, але потім зник. Очевидно, всі загинули. Васильєв мав деяку інформацію з лабораторії: де вона знаходиться, як у неї потрапити... Спробуйте відшукати його тіло. Можливо, знайдіть і відомості про те, як вимкнути випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3541">
		<text>Ще що-небудь? Занадто все розпливчасто якось...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3542">
		<text>Васильєв? Я тут на вашому болоті - майже відразу за бункером, знайшов скафандр, практично цілий. Він, правда, потім зник... І ПДА, на ньому була згадка про Привид, про вас... І ще про одного, як я зрозумів вченого - Івана Сергійовича...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3551">
		<text>Починати потрібно з пошуку тіла Васильєва – лише в цьому випадку є шанс отримати інформацію про місцезнаходження лабораторії. Десь там мають бути й інші члени його групи: колега Матвєєв та двоє сталкерів-провідників. Мені, до речі, здалося, що один із них, на прізвисько Привид, знав про Х-16 значно більше, ніж казав, і якщо він якимсь дивом вижив... Хоча, звісно, ??сподіватися на це безглуздо.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3552">
		<text>Хм... А тіла? У складі його групи були колега Матвєєв та двоє сталкерів-провідників. Якраз один із них відомий на прізвисько Примара, і, на мою думку, він знав про Х-16 значно більше, ніж казав, і якщо він якимось дивом вижив... Хоча, звичайно, сподіватися на це безглуздо.\nІвана Сергійовича я знаю, але ми давно не траплялися. Мені здається, він має трохи суб&apos;єктивний підхід до предмета досліджень. Як я чув, він на так званих Болотах розбив тимчасовий польовий дослідницький табір.\nА про спосіб потрапити до підземелля було щось там?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3561">
		<text>Добре я спробую.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_3562">
		<text>Ні, саме про вхід нічого не було...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_401">
		<text>Ну як, шановний. Чи вдалося вам знайти останки когось із групи Васильєва?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4021">
		<text>На жаль немає. Постараюсь...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4031">
		<text>Я думаю, це у ваших інтересах...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4032">
		<text>Мда. Ну що ж, мабуть, не лишилося нічого, а може й не було – хто знає? Сигнали тут, в аномальній Зоні, іноді проявляють себе аномально. Що, зрештою, і не дивно.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4042">
		<text>То що? Глухий кут? Жодного просвіту?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4022">
		<text>На вашому болоті - майже відразу за бункером, знайшов скафандр, практично цілий. Він, правда, потім зник... І ПДА, в ньому була згадка про Привид, про вас... І ще про одного, як я зрозумів вченого - Івана Сергійовича...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_403">
		<text>А тіло? У складі групи Васильєва були колега Матвєєв та двоє сталкерів-провідників. Якраз один із них відомий на прізвисько Примара, і, на мою думку, він знав про Х-16 значно більше, ніж казав, і якщо він якимось дивом вижив... Хоча, звичайно, сподіватися на це безглуздо.\nІвана Сергійовича я знаю, але ми давно не траплялися. Мені здається, він має трохи суб&apos;єктивний підхід до предмета досліджень. Як я чув, він на так званих Болотах розбив тимчасовий польовий дослідницький табір.\nА про спосіб потрапити до підземелля було щось там?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_404">
		<text>Тіл не було. І саме про вхід теж нічого.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_405">
		<text>Дивно, дуже дивно... Якщо вам така потрібна ця лабораторія, то я б, мабуть, порадив відвідати колегу Григоровича, Івана Сергійовича. Він, як мені відомо, підтримував досить тісні контакти з Васильєвим, розробляючи свою утопічну теорію... Можливо, якась інформація йому відома.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_406">
		<text>То що ж він вам не сказав, чого секретуватись? Ви що, не обговорюєте свою роботу один з одним? Одна ж справа, начебто, робите...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_407">
		<text>Робимо одну справу, ви маєте рацію, але у нас різний напрямок роботи. До того ж... я не поділяю поглядів професора Васильєва на Зону. Уже і не питайте чому, я не хочу зараз починати науковий диспут - роботи багато, а ці пусті розмови можуть відвести далеко і головне забрати час. Саме тому я й не цікавився. Я не ставився всерйоз до його зв&apos;язків зі сталкерами, спробі потрапити до лабораторії, та й... іншого.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_408">
		<text>Що ж робити? Може, дасте людей на допомогу, пошукаємо ще уважніше, застосуємо... як там у вас... метод якийсь?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_409">
		<text>Ні. Людей і так не вистачає, а відривати когось від важливої ??роботи, щоб знайти те, що не знаю, я не бачу сенсу. Е-е-е... з Васильєвим працював якийсь час один із співробітників Григоровича, спробуйте у нього з&apos;ясувати щось, мені здається, вони могли обговорювати те, на що я не звертав уваги. Він, до речі, теж зовсім недавно тісно контактував із якимось сталкером, тож у нього з Васильєвим цілком могли бути спільні інтереси.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4101">
		<text>Мда... не все так просто, виявляється. Це на Болота тупотіти? Доведеться...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4111">
		<text>Так виходить. У науці немає прямих шляхів... На жаль.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4102">
		<text>Болота... Хм... А це де конкретніше?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_4112">
		<text>Ну, квадрати з 28А по 769В ... Як би вам сказати точніше ... У вас є карта в ПДА? Ну от - на південь від так званого НДІ &quot;Агропром&quot;. На захід від Кордона - так його начебто все називають. На жаль, точної безпечної дороги я не знаю. Чи не цікавився. Але я думаю, що ви самі знайдете – запитайте тих, хто туди ходить. Як я чув: на Кордоні торговець досвідчений, він уже повинен знати...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_501">
		<text>Е-е-е... Мічений, якщо не помиляюся? Ви вже вибачите - пам&apos;ять на обличчя ні до біса...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_502">
		<text>Так. Це я...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_503">
		<text>Щось хотіли? Ми начебто з вами вже про все домовилися?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_701">
		<text>Ну що ж, Мічений! Радий, що вам вдалося повернутися живим і, що важливіше, при здоровому глузді. Що ж, шлях тепер відомий. Думаю, що ми спробуємо уважніше вивчити те, що там, у цих підземеллях. На жаль, дуже вузькі рамки фінансування не дозволяють гідно оцінити цей вчинок, але найдорожчим у цьому божевільному світі є інформація! Ми вам е... &quot;зіллємо&quot;, як це зараз заведено говорити, інформацію про створення мезомодиф... загалом, зміненого артефакту з новими характеристиками... чи вас цікавить щось матеріальніше?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_7011">
		<text>Давайте ваш рецепт. Можливо знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_7012">
		<text>Дякую, звісно... Тільки мене ця кулінарія мало цікавить. Мені щось практичніше.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_7021">
		<text>Смію сподіватися, що ви, Мічений, залишитеся задоволені.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_7022">
		<text>Тридцять тисяч на рахунок вас влаштує?.. Ні-ні, навіть не дякуйте... Завдяки таким відважним людям як ви, ми й маємо можливість спробувати скласти цей величезний пазл, що називають Зоною.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_801">
		<text>Здрастуйте, здравствуйте, М... А! Мічений... Радий вас бачити знову. Ви з чим до нас завітали? Дивовижні артефакти, незвичайні аномалії чи ще якісь спостереження?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_802">
		<text>Ну... Не цього разу...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_803">
		<text>Завжди радий вас бачитиму надалі. Може, треба що?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_901">
		<text>Ви чудово впоралися! Якщо виміри вірні, то приблизно через годинку ми зможемо повідомити, як поведеться випромінювання протягом найближчої доби.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_911">
		<text>Чи можна точніше?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_9111">
		<text>Помічений, тепер ви зможете пробитися до лабораторії, але якщо не відключіть випромінювач, то навіть під час відносного &quot;затишшя&quot; довго там не протримаєтеся. Ми розрахували зразкове місцезнаходження випромінювача, він знаходиться у підземному приміщенні. Я вам наголосив на карті.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_9112">
		<text>Як потрапити до X-16? Де саме вхід?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_9113">
		<text>Проблемою лабораторії займався Васильєв. Близько тижня тому вони разом зі сталкером на прізвисько Привид спробували проникнути в лабораторію. Через кілька годин нас добряче струснуло, і випромінювання на якийсь час зникло, а ще через годину ми отримали сигнал від Васильєва. Сигнал йшов із болота, але потім зник. Очевидно, Васильєв загинув. У нього була точна інформація по лабораторії: де вона знаходиться, як до неї потрапити... Спробуйте знайти його тіло. Можливо, знайдіть і відомості про те, як вимкнути випромінювання. Усі відомі нам координати я вам передав.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_9114">
		<text>М-да... Безперечно було б цікаво поглянути на ці документи. Тобто, ви думаєте, вони у Васильєва?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_9115">
		<text>Можливо. У будь-якому випадку треба починати з пошуку тіла Васильєва - тільки так є шанс отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Десь там має бути й тіло Примари. Мені, до речі, здалося, що він знав про Х-16 значно більше, ніж казав, і якщо ваш колега якимсь дивом вижив... Хоча, звісно, ??сподіватися на це безглуздо.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_9116">
		<text>Добре я спробую.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_971">
		<text>Помічений, щось ви не з&apos;являєтеся, чи не кожен день заглядали, а то тижнями десь пропадаєте...</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_972">
		<text>Справи були... Ви ось мені можете сказати, як таке може бути, що я день, ну два, провів на Радарі, а часу пролетіло два тижні. Але я не пам&apos;ятаю, я пам&apos;ятаю лише ці дні.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_973">
		<text>Хм. Свідомість втрачали? Вимикалися?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_974">
		<text>Звідки я знаю. Я якраз і не пам&apos;ятаю, щоб непритомнів. Ну спав, звісно. Я вже думаю, може, я як зомбі був весь цей час - вирубався і ходив мукав там як інші, а потім щось мене увімкнуло? Як ви гадаєте, таке може бути?</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_975">
		<text>Як я вам можу сказати, якби я сам це бачив чи вивчав... Мені здається, це надто натягнуте пояснення. Якщо те, що ви кажете, справді мало місце, то у вас швидше за все було щось на зразок коми, чи якогось летаргічного сну... Не думаю, що ви були зомбовані. Адже якщо зомбованим можна було б знову &quot;включити&quot; свідомість, це означало б, що їх можна вилікувати. Але це, на жаль, негаразд. Немає жодного свідчення.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_976">
		<text>Може, я і є перше свідчення... Треба з Іваром поговорити з цього приводу. А що наука говорить про перенесення у часі, наприклад? В майбутнє.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_977">
		<text>Давайте не фантазувати, я знаєте не фантаст, а вчений, і як учений я спираюся на факти і точні свідчення. Ви не були тут трохи більше двох тижнів, і це єдиний для мене факт. Де ви були і що робили, я не знаю, але ви кажете, що для вас минуло всього пару днів - такі свідчення, але на жаль дуже недостовірні, ви вже не ображайтеся.</text>
	</string>
	<string id="saharov_start_dialog_991">
		<text>Ну, як ви, Мічений? Провали свідомості, перенесення у часі? Чи ви з якоїсь справи?</text>
	</string>
</string_table>
