<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="doctor_dialog_start_101">
		<text>Вітаю... Як відчуття?</text>
	</string>
	<string id="doctor_dialog_start_102">
		<text>Щось зовсім сил немає, хитає... А ти хто? А хто я?</text>
	</string>
	<string id="doctor_dialog_start_103">
		<text>А ти мене не впізнав? Жаль, я сподівався.\nЯ Лікар, багато хто каже - Болотний Лікар, я жив раніше на болоті... Почув, що знайшли тебе, прийшов глянути... Хто ти? Я поки що не впевнений, дісталося тобі сильно. Є в мене одна здогад, але надто неймовірна. Поки ти сам не згадаєш, не говоритиму, надто ймовірна небезпека того, що навколо свого імені ти збудуєш зовсім не свою особистість. Поки розслабся... Може, зустрінеш когось знайомого - у разі втрати пам&apos;яті потрібен поштовх ззовні.\nСходи, поговори з Сидоровичем, він тебе виходжував, доки мене не було. А я піду потихеньку до центру Зони.</text>
	</string>
	<string id="doctor_dialog_start_104">
		<text>Лікарю? Не пам&apos;ятаю... Сидоровичу? Де, що... Ох... Голова...</text>
	</string>
	<string id="doctor_dialog_start_105">
		<text>Аптечку прийми, співаєш, водички попий. Це тебе підбадьорить.</text>
	</string>
	<string id="doctor_dialog_start_106">
		<text>А Дякую.</text>
	</string>
	<string id="doctor_dialog_start_201">
		<text>Дивлюся, вже трохи оклямався? Чи не згадав про себе?</text>
	</string>
	<string id="doctor_dialog_start_202">
		<text>Ні, не згадав... Шукатиму тих, хто зможе допомогти.</text>
	</string>
	<string id="doctor_dialog_start_203">
		<text>Правильно! Ще побачимось...</text>
	</string>
	<string id="wolf_document">
		<text>Знайти документ для Вовка</text>
	</string>
	<string id="esc_wounded_flash">
		<text>Знайти Шустрого та його флешку</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_101">
		<text>Мужику, йшов би ти звідси. Не втечеш добром - допоможемо як зможемо.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_102">
		<text>Що це на вас найшло?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_201">
		<text>Здоровий! Чого треба?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_202">
		<text>Вітання!</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_301">
		<text>Тут тебе старший наш хотів бачити. Але це не означає, що тобі тут раді. Проходь, не затримуйся.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_401">
		<text>Відвали, через тебе тепер погоримо.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_402">
		<text>Не дрейф, відібийся.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_101">
		<text>Привіт, сталкер. Хм, таке тебе пошмагало життя. Ти до мене? Мене Провідником називають, а до тебе як звертатись?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_102">
		<text>І тобі не хворіти. Я – Мічений. Не чув?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_103">
		<text>Ме-че-н-н-ний... Наче чув, що багато шурхоту наробив? Від мене що хотів? Начебто й сам ти досить пронозливий?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_104">
		<text>Я шукаю стрілку. Чув про такого? І, як я дізнався, у тебе фотографія була одна. Зі Стрілець цим.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1041">
		<text>Можливо, й хотів... Ти ж провідник.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1051">
		<text>Так, не &quot;ізолятор&quot;. Ти б не тягнув псевдокота за псевдохвіст, а говорив одразу...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_105">
		<text>Про Стрілка-то? Чув, звісно. Хтось про нього не чув. З рік тому він шуму в Зоні наробив з того, з північного боку. Багато хто хотів би з ним справи мати. Удачливим він був. Говорять так...\nА про фотку...\nЯ й не знав, що це Стрілець зі своїми. Я ненароком знайшов. У вбитого в Рудому лісі зняв.\nА один сталкер і сказав, що це Стрілець, Привид і ще пара людей.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_106">
		<text>Чи можна подивитися на це фото?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_107">
		<text>Е-е-е... Немає в мене її більше. Лікар був нещодавно, я йому показав, а він візьми та попроси її віддати назовсім. Сказав, що сам хоче комусь показати. А мені вона на кого?\nБульбашка мені виписала, для поправки здоров&apos;я.\nТа й почепав. Сказав, що піде відвідати друга, начебто, у підвалах на Агропромі. І що він там тільки забув? Якщо потрібно, я можу доріжку показати...\nЯкщо не пошкодуєш артефакт другого рівня, розповім тобі про прямий шлях звідси і до самого Агропрому, заощадиш чимало часу. Домовились?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1081">
		<text>Не маю з собою. Потім, можливо.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1082">
		<text>Це через Хутір що? Я знаю її.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1091">
		<text>Дивись сам.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1092">
		<text>Вона сама, ну раз знаєш, то й розмови про цей шлях більше не піднімай.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_151">
		<text>Здоров, друже... Як сам? Нічого не здається? По склянці чи ти знову, щось важливе намагаєшся дізнатися?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_152">
		<text>Намагаюся, намагаюся... Тільки ось, якось спроби все йдуть.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_153">
		<text>А ти відпочинь малих. Розслабся. Дивишся, воно й поверне куди треба.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_201">
		<text>Вітаю, Мічений. Як сам?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_202">
		<text>Нормально поки що. Щодо прямої доріжки на Агропром.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_203">
		<text>Начебто ж домовилися? Ні? Артефакт другого рівня – і я тобі змалюю безпечну стежку.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2041">
		<text>Є у мене артефакт, тримай.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2042">
		<text>У мене ще краще є, ось.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_205">
		<text>Поважав... Тоді слухай сюди. Є тут пряма дорога на Агропром, зараз через дорогу перейдеш, за ферму, повз тунель під залізницею, побачиш два валуни, за ними бетонні блоки. По них через колючку і стежкою нехоженою прямо до Забутого хутора, а там кілька кроків і вже Агропром. Удачі тобі.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2051">
		<text>До речі, а ти випадково про схованку групи Стрілка чи про когось із членів групи нічого цікавого не знаєш?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2052">
		<text>Не... Так, чув краєм вуха байки різні... мало, що люди базікають. А про схованку знаю тільки те, що вона існує, сам Лікар обмовився... якщо не насвистів, звичайно. Хм... я ось зараз подумав, може, там у нього і зустріч із другом його призначено?!</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_206">
		<text>Все може бути. Гаразд, якщо про Стрілка та його групу ти нічого не знаєш, то піду я...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_207">
		<text>Ну, давай, будь обережний.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_301">
		<text>Здоровий? Ну і добре. А то в мене всякі сумніви.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_101">
		<text>Привіт друже. Вовк нас уже попередив. Додаткові питання якісь є?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_102">
		<text>Що взагалі відбувається? Жвавий де? Яке завдання?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_103">
		<text>Шустрого бандити взяли, одразу у витрату не пустили – трясуть. Мабуть, щось потрібне їм від нього. Ну а ми зараз спробуємо вибити дурницю з цих недоумків... Розумієш?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_104">
		<text>А може, домовитись можна? Мені здається, якщо підніметься стрілянина цього Шустрого відразу закінчать!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_105">
		<text>Та відморозки це! Не домовишся з ними, тільки кулю поробиш... Спробуємо швидко провернути справу, щоб вони не мали часу навіть почухатися! Зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_106">
		<text>Так. Скільки бандитів у таборі?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_107">
		<text>Людина сім-вісім. Двоє в районі воріт, двоє у правій будівлі біля вогнища, двоє у будівлі ліворуч – там і Шустрого тримають. Надворі ще часом хтось вештається... а так, начебто, все. Ну що, почнемо, помолячись?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1071">
		<text>Почнемо. Підіймай своїх.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1072">
		<text>Ні. Спробую сам, щоб шуму не здіймати.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1082">
		<text>Ну, дивись. Якщо що, кричи... Рембо.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1073">
		<text>Сім вісім?! Це точно покладуть усіх! Інакше треба...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1083">
		<text>Слухай, розумнику! Ти сам що пропонуєш? У кущах відсидітися та на небо помилуватися?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_109">
		<text>Ну... Сидорович наче говорив, що є якісь зв&apos;язки з вояками? Не знаю... Мені здається, що ми не виручимо Шустрого, якщо в лоб будемо діяти.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1091">
		<text>Та розумію я! Робити що будемо?\nГаразд, сходи, переговори з Вовком. Не хочу я на радіо такі питання обговорювати. Може, організує якусь підтримку чи ще що...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1101">
		<text>Так, я думаю, що це найкраще буде.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1102">
		<text>Хм... Давай я спробую втихомирити щось зробити. Один.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_1092">
		<text>Та розумію я! Робити що будемо?\nВовк загинув, Сидор люди - до лампочки...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_201">
		<text>Ну що? Ти вже ходив? Що вирішили?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2011">
		<text>Поки що не придумали...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2012">
		<text>Що-що... Штурмувати треба, ось що!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2020">
		<text>Ха! А я що казав! Ну що почнемо? Ми з хлопцями мабуть, праворуч спробуємо відволікти, а ти зліва заходь...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2013">
		<text>Так, перемовився. Загалом спробую сам знайти той ПДА, що бандитам потрібен. У Кишку рушу.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20131">
		<text>Там мисливці винагороду за перепустку вимагають, у тебе є? Тримай ось хвіст псевди, віддаси їм, якщо вимагатимуть. Пропустять без розмов. Тільки не мигни поруч з АТП! Обійди подалі!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20132">
		<text>Ага, зрозуміло обійду подалі, ну я рушив.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20133">
		<text>Та ти вже казав! Давай рухай швидше! Визначайся вже – як і що!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20134">
		<text>Це... з головою не все гаразд... Ну, я рушив.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2014">
		<text>Спробую домовитись, піду без зброї.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20141">
		<text>Ну ти! Дивись... Грохнуть же! Хворий?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20142">
		<text>Подивимося. Ви підтримаєте. Якщо що...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2015">
		<text>Говорив із Шустрим. З нього одну хрень вимагають. Пораджуся з Вовком.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20151">
		<text>Ти давай не тягни сильно! Ми кілька годин посидимо. І якщо не буде жодних звісток – дамо спеку ублюдкам!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20152">
		<text>Я розумію, постараюся не зволікати...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2016">
		<text>Загалом зрослося все. Бандити відпустили Шустрого і йдуть.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20161">
		<text>Ну, ти молоток! Я не чекав від тебе. Розрулив все так... Ну, загалом - заважав я тебе, Мічений! Підходь якось, пропустимо по чарці.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20162">
		<text>Заскочу. По можливості.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2017">
		<text>Знайшов ось який ПДА, піду покажу. Ви дивитеся уважніше, може, доведеться прориватися.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20171">
		<text>Не хвилюйся! Підтримаємо.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_20172">
		<text>Сподіваюся...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2018">
		<text>Вовк загинув, не знаю, що робити...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_301">
		<text>Жаль... Шустрого не вберегли. Але принаймні виродків поклали.\nНу, а ти що, Мічений? Сам як?\nЯкщо я тебе попрошу про одну справу, зможеш допомогти?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_401">
		<text>Вже настрілялися, так настрілялися... Думаю, Вовк буде задоволений.\nМоже, ще трохи допоможеш мені?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_402">
		<text>Вовк? Ти це, постривай із проханнями... Я з Вовком переговорити повинен!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_501">
		<text>Ще не всіх поклали! Шукайте цих виродків, валіть їх!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_601">
		<text>Ну, ти молоток! Я не чекав від тебе. Розрулив все так... Ну, загалом - заважав я тебе, Мічений!\nМоже, ще трохи допоможеш мені?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_701">
		<text>Ну і де штабелі повалених ворогів? Ех ти! Нічого не вмієш, окрім язика тріпати... Валі звідси!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_801">
		<text>Привіт Мічений, як життя...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_901">
		<text>О... Ти хто? А! Яка різниця... Що хотів? Допомогти зможеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_931">
		<text>А це ти... Що хотів? Допоможеш? Або як? Якщо ні – йди собі, куди йшов.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_101">
		<text>Стій, сталкер! Зараз у таборі ніхто з тобою не говоритиме.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_1021">
		<text>Чому?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_1022">
		<text>Добре нехай буде так.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_103">
		<text>Це ж яким треба ідіотом бути, щоб із пасажиром із &quot;вантажівки смерті&quot; тріпатися! Ти доведи спершу, що з тобою діло мати можна.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_1041">
		<text>Яка &quot;вантажівка смерті&quot;? Не пам&apos;ятаю нічого… не пам&apos;ятаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_1051">
		<text>Та хто його знає... але погань рідкісна, мало що гірше за це буває...\nВзагалі не з тобою на цю тему розмовляти! Нехай я забобонний, а тільки тобі, мужику, краще відвалити прямо зараз по-хорошому.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_1042">
		<text>Що зробити, щоби мені повірили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_1052">
		<text>Нехай тебе Сидорович перевірить, а ми спостерігаємо. Якщо ти нормальний, за стовбур даремно не хапаєшся і взагалі з головою товаришуєш, то спільну мову завжди знайдемо, не переживай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_201">
		<text>Привіт, Мічений. Що потрібно?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_301">
		<text>Тут тебе старший наш хотів бачити. Але це не означає, що тобі тут раді. Проходь, не затримуйся.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_401">
		<text>Валі звідси, поки наші тобі не настукали, дебіл!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_402">
		<text>Ти чого! З дуба звалився? За сусалами давно не отримував?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_403">
		<text>Казали ж – не чіпай вояк! Ні! Поліз... Тепер нікому не буде життя!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_404">
		<text>Охолонь, зелений...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_101">
		<text>Слухай, Мічений, як ти до речі! Вовк казав, що ти стріляєш добре, га? Нам зараз твої навички дуже знадобилися б.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_102">
		<text>Що трапилось? І хто ти, власне, такий?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_103">
		<text>Я Фанат, після Вовка тут за старшого лишився. Вчора приходили кілька типів, на вигляд ніби братки, але хлопці серйозні, ч-чорт... Прийшли і наїхали на повну: мовляв, день вам терміну - територію табору очистити, тепер це їхня база буде. Сьогодні вони мають прийти знову, і розмовою, як ти розумієш, цього разу не скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_104">
		<text>І що ви вирішили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_105">
		<text>Ми вирішили засідку їм влаштувати, бо в лоб, боюся, не встоїмо. Ті, що приходили, екіпіровані все, та й стволи, одразу видно, знають за яке місце тримати... А тут – хлопчаки. Загалом, вирішили засісти тихо по будинках, як пішли ми, а як підійде вдалий момент, атакувати. Нам тільки таких бійців, як ти зараз, ох, як не вистачає. Потім порахуємося, за нами не заіржавіє! Ну то як, допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_106">
		<text>Дивно все це. Навіщо комусь цей хутір, що напіврозвалився на околиці Зони, та ще й під боком у військових? На мою думку, це просто привід для базару був... щось чи когось шукають вони.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_107">
		<text>А може, ти знаєш? Ти, я дивлюся, взагалі-то, особистість темна... Ніхто до ладу не знає, звідки ти з&apos;явився, і сам ти чи то не пам&apos;ятаєш, чи дурненька розігруєш... Щось не подобається мені це. До твоєї появи цей жабник ніхто і не чіпав!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_108">
		<text>Да ти що?! За кого мене прийняв? А те, що я тут і на Сидора корячився, і Вовку справи робив, і сталкерам допомагав, - це не рахується? Мені самому цікаво, чого вони заявилися...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_109">
		<text>Гаразд, це я так... від напруги. Сам не розумію – чому цей непроханий візит. То ти допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1091">
		<text>Допоможу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1092">
		<text>Ні, я поки що не готовий.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_110">
		<text>Пропоную витратити час, що залишився, на підготовку до бою. План такий. Самих зелених новачків я по будинках-підвалах розганяю з наказом носа не висовувати, а то покладуть пацанів ні за собачий хвіст... А ми з тобою і ще парочкою хлопців, що серйозніше, займемо зручні сектори для обстрілу зони навколо багаття. Як вони до вогнища підійдуть, ми й лякаємо з усіх боків! Вони з боку мосту з&apos;являться... гадаю, вже скоро. Так що шукай укриття з хорошим сектором, а по моїй команді і почнемо. Ні, ну ти, звичайно, сам дивися, - тільки на відкритому місці, гадаю, вціліти шансів мало. Вирішуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_121">
		<text>Шкода. Такий боєць як ти нам би дуже став у нагоді. Доведеться самотужки...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_201">
		<text>Чекаємо на цих красенів. Відчуваю, скоро завітають.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_202">
		<text>Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_301">
		<text>Та ти страшна людина, Мічений! Краще тобі на дорозі не попадатись. Лихо ти впорався! Адже ці відморозки теж виявилися не пальцем роблені - здогадалися відразу з двох напрямків до села зайти.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_302">
		<text>Що ж. Вважай, легко відбулися.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_303">
		<text>Тримай від нас на згадку кілька артів і патронів малюка. Давай краба! Буде якась потреба, підходь - поспілкуємося.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_401">
		<text>Здорова, Мічений, радий тебе бачити!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4021">
		<text>І тобі привіт.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4022">
		<text>До речі, а куди Вовк подівся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4031">
		<text>От і доручалися. Хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4032">
		<text>Та він тут недавно отримав від одного з сталкерів якесь послання, тут же зібрався, схопив ящик з динамітом і ламанувся на склади. Я якраз від поранення оговтався, він і попросив мене доглянути молодняка.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_501">
		<text>А це ти. Давай... Хотів, що ще? Або так, повз проходив? Ходять повз тут, всякі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_502">
		<text>Ну і... Пішли ви!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_601">
		<text>А-а-а... Це ти... Рембо... Чув я про тебе. Тільки тебе зараз не вистачало...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_602">
		<text>Хм... А ти хто? І що це раптом?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_603">
		<text>Я Фанат, після Вовка тут за старшого лишився. Вчора приходили кілька типів, на кшталт братки, але... серйозні хлопці, ч-чорт... Прийшли та наїхали за повною програмою: мовляв, день вам терміну – територію табору очистити, тепер це їхня база буде. Сьогодні вони мають прийти знову – ну, і розмовою, як ти розумієш, цього разу не скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_604">
		<text>І що ви вирішили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_605">
		<text>Ми вирішили засідку їм влаштувати, бо в лоб, боюся, не встоїмо. Ті, що приходили, екіпіровані все, та й стволи, одразу видно, знають за яке місце тримати... А тут – хлопчаки. Загалом, вирішили засісти тихо по будинках, як пішли ми, а як підійде вдалий момент, атакувати. Якщо ти такий рембо весь із себе, може, допоможеш тутешнім салагам?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_6061">
		<text>Допоможу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_6062">
		<text>Ні, я поки що не готовий.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_6071">
		<text>Тоді пропоную витратити час, що залишився, на підготовку до бою. План такий. Самих зелених новачків я по будинках-підвалах розганяю з наказом носа не висовувати, а то покладуть пацанів ні за собачий хвіст... А ми з тобою і ще парочкою хлопців, що серйозніше, займемо зручні сектори для обстрілу зони навколо багаття. Як вони до вогнища підійдуть, ми й збожеволіємо з усіх боків!.. Вони з боку мосту з&apos;являться... думаю, вже скоро. Так що шукай укриття з хорошим сектором, а по моїй команді і почнемо. Ні, ну ти, звичайно, сам дивися, - тільки на відкритому місці, гадаю, вціліти шансів мало.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_6081">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_6072">
		<text>Та я й не розраховував... Такі, як ти, тільки про себе й думають. Прийде самотужки.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_701">
		<text>Що ти? Ти ж крутий... Давай, висувайся вперед.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_702">
		<text>Угу... Вже...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_801">
		<text>Та ти справді страшна людина, Мічений! Адже ці відморозки теж виявилися не пальцем роблені - здогадалися відразу з двох напрямків до села зайти. Це... є побажання одне до тебе: думай головою, перш ніж палити без розбору. Особливо з вояків. Домовився?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_802">
		<text>Що ж. Вважай, легко відбулися. А побажання свої прибережи для молодих, га?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_803">
		<text>Чи не надувайся. Я говорю справу... Замовлю за тебе слівце перед ким треба, скажу, що з тобою можна діла мати. І тримай від нас на згадку про пару артів.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_901">
		<text>Знову ти? Вали звідси! Я ще за тебе ручався! Тьху...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_902">
		<text>Пригальмування.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_101">
		<text>Ось це спасибі, брате! Ось це врятував! Навіть не знаю, як і дякувати тобі...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1010">
		<text>Слухай мені потрібна флешка, яку ти ніс торговцю. Вона за тебе?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1011">
		<text>Є така справа... ці олухи і обшукати до ладу не вміють. А, гаразд, забирай! Ти мені, як-не-як, життя врятував. Вона була надійно захована, а ці бики навіть до ладу і не обшукували.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1012">
		<text>Дякую. А де ти її ховав? Мало - може, знадобиться колись.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1013">
		<text>Не нижче пояса, не боїсь. Я давно на торговця працюю, ховати інфу вчений! Тримай. Біжи до Сидора, він, мабуть, відвалить від щедрот своїх карбованців двісті... Сквалига.\nІ на який я на цю тартак зарулив. Сидору на очі тепер краще не показуватись – загризе.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1020">
		<text>Та гаразд, вважай пощастило тобі просто.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1021">
		<text>Ага, пощастило... ноги ледве пересуваю. Сидір ще цей. Слухай, ти не надаси дрібничну послугу? І тобі прибуток буде і мені спокійнішим... Віддай ось флешку Сидоровичу, ну це тут торгаш місцевий. Вона потрібна йому – тому він бабла відвалить. Ось тримай...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1022">
		<text>Хм... А де ти її ховав? Мало - може, знадобиться колись.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1023">
		<text>Не нижче пояса, не боїсь. Я давно на торговця працюю, ховати інфу вчений! Тримай. Біжи до Сидора, він, мабуть, відвалить від щедрот своїх... Сквалига.\nІ на який я на цю тартак зарулив. Сидору на очі тепер краще не показуватись – загризе.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_201">
		<text>Дороги оксамитом, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_job">
		<text>Сидорович надіслав виклик</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_job_text">
		<text>Мічений. Якщо будеш поблизу, заходь. Є якийсь ділок, який може бути тобі корисним.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Сидоровичу, викликав, чи що?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_20">
		<text>Та ні начебто зв&apos;язок глючить. Буває. Іноді одне повідомлення теж кілька разів приходить. Або зовсім не приходить. Зона, брате...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_40">
		<text>Ти ж на Агропром напив начебто, хіба ні? Мічений, ти уважніше повідомлення читай... Чи мало, що привидитися ще може. Чи дізнався щось про документи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_41">
		<text>Зустрів я там солдатика одного з дезертирів, про яких ти розповідав...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_411">
		<text>І? На інформацію наразі не тягне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_412">
		<text>Так одразу й інформацію йому подавай... слухай. Розповів він мені, що вояки збираються зачитати околиці Агропрому. Комісію якусь збираються привозити наприкінці літа, світив світової науки з усього світу і таке інше. Від того й помітний кипиш підвівся.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_413">
		<text>Йорш твою мідь! Погана справа. Треба б попередження по сталкерській мережі пустити. Ну а про документи дізнався що?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_414">
		<text>Так, вдалося з&apos;ясувати дещо. Десь у районі Агропрому вояки підстрелили пару ставків, які з Кишки йшли. За них був портфель з науковими паперами. До нього, я вважаю, ніяк не дістатися, а то й зовсім переправили його вже із Зони. Але один салабон примудрився витягти з портфеля кілька листків і сховав їх...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_415">
		<text>Так Так. І що ж? Дуже було б цікаво поглянути на них.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_4151">
		<text>Ще б не цікаво... Цей альбомчик належав тому терміновику, який стягнув папери, які так цікавлять тебе. Він заклав стире між фотографіями, так що все в цілості й безпеці, хоч і пролежало в вогкості... в підвалі одному. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_4152">
		<text>Я працюю над цим. Аж надто в капосному місці лежать вони. Загляну згодом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_42">
		<text>Поки що не до того було. Мені б затаритися спорядком.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_421">
		<text>Ех, Мічений... Гаразд, дивися, вибирай. Гроші ваші, товари наші.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_43">
		<text>Знайшов я альбомчик, у ньому терміновик, про якого я розповідав, ховав папірці, які тебе цікавлять. Він заклав листи між фотографіями, так що все в цілості й безпеці, хоч і пролежало в вогкості... в підвалі одному. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_431">
		<text>Хм... так, цікаво. Не зовсім те, на що я сподівався, але все ж таки. Треба буде посидіти, подумати над усім цим. Іди поки. Так, і цей альбом забери назад, зайва макулатура мені без потреби, і так дівати вже нікуди.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_432">
		<text>Е-е-е... що, ось так просто &quot;йди&quot;? Я, між іншим, життям ризикував, писульки ці для тебе добуючи!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_433">
		<text>Гаразд, не голоси. Візьми ось дещо на подяку. Якщо ти весь із себе такий крутий і зумів впоратися з цим дорученням, то заглянь у Бар, тамтешній торговець – Бармен – теж не відмовиться від допомоги тямущого сталкера. Я його попереджу, та й боргарям на блокпост про всяк випадок маякну, щоб пропускали тебе без заминок.\nТак, і ще. Якщо, мало, тобі в руки потраплять інші схожі документи – тягни мені. Добре заплачу. Все, йди тепер, мені треба подумати.</text>
	</string>
	<string id="tex_blockpost_case">
		<text>Сидорович просить знайти подібний кейс. Треба запитати у Вергаса, хто з ремонтників може зробити такий самий</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_50">
		<text>Проблемка тут намалювалася... Новий командир батальйону оточення хоче змінити весь старий командний склад. Не подобається йому, що ми тут з ними спільну мову порозумілися. Цей гад, щоб йому порожньо було, зібрав деякі фактики, документики там різні, фотографії тощо. Все це добро збирається передати до військової прокуратури. Щоб ніхто нічого не запідозрив, він весь командний склад відправив у Темну долину, з борівськими бодитися. Хто живий залишиться - повернеться, тут їх і запакують. Мені... і іншим сталкерам теж... це може боком вийти - важко буде отримувати якийсь товар, та й хабар переправлятиме складніше.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Сидор, мені хоч заливай. Тобі важче стане, а не сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Добре, це потрібно мені особисто! Зрозумій, Мічений, ти мені – я тобі! У мене є інформація від мого кума, як тобі з пам&apos;яттю допомогти! Бачиш, переживаю за тебе, не забув, і ти пам&apos;ятай. Якщо все вигорить, то підкажу, як з ним зустрітися. Я думаю, змовтеся... То як?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_53">
		<text>Закінчуйте вже навколо, та навколо ходити. Чого саме від мене хочеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_54">
		<text>Весь компромат поки що зберігається на блокпосту. Нині там чергує вірний новому командиру офіцер зі своїми нукерами. Треба дістати цю чортову валізу з документами. Я тут провів якусь розвідку... Солдатики пам&apos;ятати мою щедрість. Штурмом брати блокпост, ясна річ, не вийде... БТР до того ж на вході. Навіть якщо кейс утихомирити по-тихому, то нам усім небо з овчинки здасться. Вояки всіх перетрусять, а заразом і нас звідси викурять.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_55">
		<text>Тоді як бути?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_56">
		<text>Я ж говорю - все вже придумано. З валізи документики не витягти, бо замкнено, кодовий замочок. У нашого гарного знайомого, Кузнєцова, думка є: ось якби такий самий кейс знайти і підмінити нишком. Тоді й самого комбата можна підставити, і ми поза підозрою. Зі своїми нехай сам розбирається. Загалом, Кузнєцов пропонує спробувати знайти такий самий кейс. Адже цей комбат десь тут, у Зоні, дістав. Хтось із сталкерівських умільців зробив. Скільки їх тут всього – раз-два і влаштувався. Спробуй з&apos;ясувати, що з Вергаса почни. Може, чого й підкаже. Тільки швидко треба питання вирішити - днів через п&apos;ять може бути пізно. Саме повинен вертоліт прилетіти. Фотку валізи можу дати... Якщо знайдеш таку саму, дуй одразу до мене. Я вже зумію організувати так, що комар носа не підточить.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_571">
		<text>Подивлюся, що можна зробити.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_572">
		<text>Ні. Поки братися не буду.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_581">
		<text>Мічений, за мною не заіржавіє... І про кума розповім, і на доріжку підкину. Якщо вирішиш питання з валізою, то й Кузнєцов, як повернеться, тобі дуже ба-а-альше спасибі скаже. Запам&apos;ятай - у нас лише п&apos;ять днів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_582">
		<text>Я на тебе, Мечений, між іншим, дуже розраховував.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_60">
		<text>Помічений, я тут подумав на дозвіллі і хочу тобі щось запропонувати... Тобі, за великим рахунком, треба шукати цього Стрілка, правда?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Допустимо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_62">
		<text>Загалом, я тут по Стрілку дізнався про щось. І справді є такий сталкер. Був принаймні вже багато місяців про нього ні слуху, ні духу. Говорять, він дорогу на північ Зони знайшов. А місця там незаймані, натуральний Клондайк... м-да...\nЗагалом я допомагаю тобі шукати його сліди, але, як ти розумієш, не за гарні очі. Прийде відпрацьовувати. З іншого боку, всім буде добре: ти зі своїм Стрілком розберешся, а заразом і дізнаєшся, що з тобою сталося. А я дізнаюся... ну, в сенсі, від нашої співпраці дещо зрозумію. А? Лади?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_63">
		<text>Продовжуй, слухаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_64">
		<text>Серйозний ти мужик, одразу видно. Нам такі люди потрібні.\nМи з іншими продавцями тут розслідування одне проводимо. Хочемо знайти шлях на північ, до центру Зони, тільки там хтось чи щось проходу заважає. Хрін його знає, як твій Стрілець прослизнути зміг... Розумієш, є там одне місце, де мізки закипають. Моторошна штука... м-да... Але ближче до діла. Нещодавно слух пройшов, що до вояків потрапили деякі важливі документи. І взагалі, останнім часом вони розгорнули нездорову активність на околицях Агропрому. Можливо, одне з одним безпосередньо пов&apos;язане, а може просто збіг. Є думка, що в документах тих міститься інформація про те, як безпечно пройти область &quot;мозголомну&quot;. Так от: все, що військові накопали, поки що зберігається у головному корпусі інституту. Охороняється, звичайно, куди ж без цього... Тільки воно нам дуже потрібне. Зрозумів, про що я?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_65">
		<text>Не зовсім. Ти хочеш, щоб я йшов штурмувати об&apos;єкт, що охороняється, через якусь там туманну твою думку? Та що ти, шановний, головкою сам стукнувся?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_66">
		<text>Ти пожартував – я посміявся. Слова мої не перекинь! До чого тут &quot;штурмувати&quot;? Я тобі кажу про те, що потрібно якомога детальніше з&apos;ясувати про всю цю історію з документами та підозрілою активністю вояк. Звичайно, видобути самі документи - це було б ідеально, але я все розумію... Загалом, пропоную тобі для початку просто сходити на Агропром, озирнутися на місці.\nДо речі, тут днями солдатики звідти вдавалися, горілку в мене питали. Вони згадали, що в них днями втекла пара пацанів. Сидять наче там-таки, неподалік бази, на болотці. Спробуй у них про все і дізнатися. Тепер зрозуміліше?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_67">
		<text>Зрозуміліше. Поговорити з дезертирами, подивитись що і як.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_68">
		<text>Точно! Ну, а якщо раптом вдасться якимось чином отримати щось речове, то обов&apos;язково тягни мені.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_69">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_610">
		<text>Координати та необхідну інфу я тобі закачаю на ПДА. А якщо на словах пояснювати, то підеш на північ через Сміттєзвалище, а потім повернеш на захід, і через пару кілометрів вийдеш прямо до Агропрому. На Сміттєзвалищі, до речі, артефактів більше, ніж тут, але й фонить там місцями за повною програмою. Тож раджу прикупити у мене антирада чи горілки. А то потім світитимешся на зразок новорічної ялинки... хе-хе. Жарт гумору! Ну щасти.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_70">
		<text>Та що ти, щоразу катуватимеш мене? Що там щодо кейсу з компроматом? Чи вдалося зробити?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_71">
		<text>Поки що ні, з наскоку таке завдання не вирішити... Обміркувати треба все добре.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_72">
		<text>Чи не тягни сильно! Питання важливе!</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_start_0">
		<text>Здорово, Сидоровичу! У мене тут кейс один є, з документами з розбитої колони, що в Кишці іржавіє. Ти начебто інтерес до кожного такого маєш...</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_start_1">
		<text>Ого, це велика удача! Щойно зумів отримати... Втім, не важливо. Давай його сюди!</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_start_2">
		<text>Не так швидко. Я маю його віддати одному... замовнику. Він дуже засмутиться, якщо я не принесу йому цей кейс. До того ж, походу, він знає, що всередині та нестачу чогось помітить. І щось мені нагадує: довго я в цьому випадку не проживу.</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_start_3">
		<text>Ось як... А що, якщо я буквально на десять хвилин його позичу? Є у мене фотоапарат, перейму все по-швидкому.</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_start_31">
		<text>Ризиково, звісно... раптом зрозуміє, що розкривали. Гаразд, якось відкинуся. Не заважатиму, піду подихаю повітрям.</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_start_32">
		<text>Знаєш, я, мабуть, передумав... Раптом замовник засмучується, що розкрито замки. Давай вдамо, що цієї розмови не було.</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_start_4">
		<text>От і добре. Підходь через 10 хвилин.</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_done_0">
		<text>Ну як там твоя фотосесія? Закінчив уже?</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_done_11">
		<text>Ось ти нетерплячий. Гаразд, найцікавіше я зняв. Зараз запечатаю валізу твою... Забирай.</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_done_12">
		<text>Годинника в тебе немає, чи що? Не відволікай...</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_done_2">
		<text>Що з оплати?</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_done_3">
		<text>Тугриків зараз переведу тобі, припасів ось візьми деяких... Ах, так! У паперах з кейсу твого знайшов рецепт отримання артефакту &quot;Колючка&quot;, перепиши собі. Тільки не питай мене, звідки він там узявся... Все, в розрахунках? Тримай міхур ще, вип&apos;єш – розслабишся. А то ти якийсь зовсім смиканий. Побережи нерви!</text>
	</string>
	<string id="sidor_dumenko_case_done_4">
		<text>Будеш тут смикати, коли тебе завалити будь-якої миті можуть, якщо накосячиш...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_101">
		<text>Ч-чорт, хреново як... помираю...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_102">
		<text>Ти як живий?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_103">
		<text>Поки що... кров хльосне. Аптечку дай, га?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1030">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1031">
		<text>Дякую брат!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1040">
		<text>Вибач, брате. Нема аптечки.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1041">
		<text>Звичай... труп... має бути...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_201">
		<text>О, Мічений! Яким вітром?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2021">
		<text>Попутним, звісно. Як ти?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2031">
		<text>Живемо помалу, не скаржимося.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2022">
		<text>Дивлюся на новому місці влаштувалися, а село як же?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2032">
		<text>Та йдуть вони лісом, Фанат разом із Сидором. Заганяли у край. Це не так, то не так. Вічно чіпляються. Набридло. Пішли сюди. Самі собі на життя заробляємо, нікому не винні.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_204">
		<text>А на що існуєте? У селі хоч з голоду не помреш.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_205">
		<text>Ага, як собаці кістку покинуть, а потім ганяють цілими днями. Віриш, іноді, немає часу біля багаття посидіти, з хлопцями за життя поговорити.\nТут не пропадемо. Щось та обламається. Та й світ не без добрих людей.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_206">
		<text>Краще б зайнялися справою, артефакти збирали, а не милостиню просили. На одних подачах не вижити.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_207">
		<text>Це я образно. А так після кожного Викиду ходимо за артами, навіть на Звалище рейди робимо. Не скажу, що сильно щастить, але на хліб та патрони є. Навіть дещо відкладаємо. Пора б до Бару перебиратися, тільки спорядки пристойної немає. Досі на бронежилет не нагромадив. А без нього вглиб Зони йти – дохлий номер. Але це справа наживна.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_208">
		<text>Головне, що ніс не вішаєш, справжнім сталкером стаєш.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_209">
		<text>Ми ще всім покажемо...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_301">
		<text>Спасибі друг. Ще б трохи, і... Я твій боржник.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_302">
		<text>Що взагалі сталося?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_303">
		<text>Та з вилазки йшли... і напоролися на бандюків. Одного нашого одразу кокнули. Віталя, зараза, втікати хотів - в аномалію влетів... З усією взяткою! А я мертвим прикинувся, бандюки, правда, весь рюкзак перетрусили, ну та там і не було нічого – ось і обійшлося.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_331">
		<text>Мені Шустрий потрібний... Не чув про такого?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_332">
		<text>Ну, як сам? Що робити будеш?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3321">
		<text>Ось оклемаюся трохи, та в табір почапаю. Я народу обов&apos;язково розповім, що ти мені допоміг!\nМоже... та гаразд...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3311">
		<text>Цей алкаш? Бачив я, як його бандити потягли на АТП. Як я чув, він у них якусь річ стяг. Мабуть, через нього вони сюди й притяглися.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3312">
		<text>Піду гляну. АТП, кажеш? Компанію не бажаєш скласти?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3313">
		<text>Ох, друже... Боєць із мене зараз, як із онучі. Ось оклемаюся трохи, та в табір почапаю. Я народу обов&apos;язково розповім, що ти мені допоміг!\nМоже... та гаразд...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3314">
		<text>Ну, давай тоді. Одужуйте.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_401">
		<text>Мічений, сідай.</text>
	</string>
</string_table>
