	<string id="agr_krot_story_0">
		<text>Чим розвеселиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_1">
		<text>Оповіданням смішним. Іду я якось увечері з Темної долини. А на вулиці вже темніє, майже нічого не видно. Тільки вдалині багаття у селі бачу. Ну, гадаю, зараз прибуду до своїх! Проходжу повз зарості, дивлюся – у кущах чийсь силует, знову якийсь бандюга за нашими стежить, а потім доповість начальству, як живемо, що робимо, а йому за це кишені грошима наб&apos;ють і гармату артефактну видадуть. Думаю: &quot;Налякаю я його! Нехай знає, як на чужу територію потикатися!&quot; Підкрадаюся я до нього ззаду, роблю майстерне захоплення і так тихенько на вухо говорю: &quot;Ти чого це тут робиш, худоба?&quot; &quot;Грррраххх...&quot; - почулося від бандюка. Воно і вірно! Я йому своєю професійною хваткою натиснув куди треба, він тепер не те, що рипнутись, навіть слова вимовити нормально не зможе. А сам відчуваю, що смердить від нього, як від упиря. Видно обробився хлопець по-чесному. Ну, я хватку послабив і кажу: &quot;Ще сюди хоч раз сунешся, сволота, мізки твої ось цими руками витягну і примушу з
жерти, зрозумів?&quot; І раптом це диво сиплим голоском відповідає: &quot;Та ти чого, мужику? Відпусти мене! Вже простому кровососу не можна під кущем відлити, чи що?!&quot;</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_2">
		<text>Хе-хе, нічого розповідь, розсмішив...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_0">
		<text>А що ще розкажеш?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_1">
		<text>Та багато пригод у мене було, всього не розповісти... Зі мною, бувало, таке траплялося, страшно згадувати... Якось йшов через занедбаний тунель. Що я там забув? Ну самі подумайте - десь поруч із занедбаною станцією стерв&apos;ятники табір розбили, з часу викиду лише день минув, а мені кілька кілометрів пройти треба. Звірившись з картою, я остаточно зрозумів - іншого шляху крім як через занедбаний тунель немає. Так, загалом, і не було жодних байок про це місце. Ну хіба що кілька аномалій... Іду, значить, і тиша на мене давить. Кінця тунелю не видно, лише гурток ліхтарика переді мною біжить. Болтов штук десять витратив на аномалії всякі. Раптом чую, вода капає, а потім і скрегіт якийсь почув. Зупинився, рюкзак скинув, прислухався. Е моє! Та це ж не скрегіт, це стогне і крехтить хтось, кроків за двадцять попереду. Ну, у мене іншої дороги не було - так і попер на звук зі своїм стареньким Глоком. Звуки якраз з-за вагона, що покосився, долинали. Підійшов, як глянув – баба! Слово честі, косми
 сплутані, на вигляд років тридцять-сорок, і в лахмітті лежить. Бурмоче щось незрозуміле. Я Глок опустив, соромно навіть якось стало – жінці, мабуть, потрібна допомога. І, знаєш, якось до мене одразу не доперло, що це жінка робить у Зоні, та ще й у темному занедбаному тунелі, ну а коли дійшло до мене, мало не пізно було – вона в мене, тварюка така собі, рукою своєю вистрілила ! Злам це був! Добре, що реакція у мене молодецька - кулю в лоб, і навіть без конвульсій загнулася... Я потім рюкзачок підняв (все-таки хабар - страшенно приємний тягар!) і зрозумів... Зрозумів, брат, що не одну душу Зона забрала. А як нову забирає – у ній на одну тварюку більше стає. І не дарма, ох, не дарма Зона жарти жартувати надумала, де ж це чути, щоб злом - баба! Відчуваю, погана революція скоро...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_2">
		<text>Та кинь ти, це тобі здалося, мабуть...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_3">
		<text>Та ні, у мене із зором, дай Боже, все гаразд. Згадай мої слова, сталкере, щось тут у Зоні намічається. Не на добро все це...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_0">
		<text>Нового чого не знаєш? Цікаво було б послухати.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_1">
		<text>Звичайно знаю! Ось ти чув про Хитрого діда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_2">
		<text>Якого діда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_3">
		<text>Хитрого. Сам я його не бачив, Петруха, кореш мій, розповідав. Пішов він якось за хабарем. Зайшов у мертвий ліс і заблукав. Заліз у саму глухомань, довкола аномалії, і темніти вже почало. Не знає, як і вибиратись тепер. Повзав по кущах він і раптом чує голоси. Ну, пішов Петруха на звук і бачить пару бандюків. Подумав: піду за ними, може, на дорогу виведуть. Але ті далеко не пройшли. Вийшли на невелику галявину, а там дід бородатий із ціпком, на пні сидить. Бандюки одразу до діда, а Петруха в кущах засів і дивиться. Дід каже, типу – сталкери, закурити не знайдеться? Бандити подивилися, що взяти зі старого нічого, і стали матом його крити: &quot;Че ти, старий хрін, тут розсівся? Говори, як на дорогу вийти, а то ми тобі зараз кишки випустимо&quot;. Ну, дід їм пояснив, типу, йдіть між тими деревами, потім праворуч і т.д. Бандити пішли, і Петруха по них зібрався. Тільки виліз із кущів, і чує: &quot;А-а-а Бум! А-а-а Бух!&quot; Зрозуміло стало, що бандити в аномалію вляпалися...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_4">
		<text>Так їм, падлам, і треба!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_5">
		<text>А хитрий дід уже Петруху помітив і закурити просить. Ну, Петруха дав дідові цигарку, той закурив і каже: &quot;Сталкер, а чи нема в тебе перекусити чогось?&quot; Петруха відкрив дідові останню банку тушонки, а сам думає: &quot;Хай жере зараза, аби дорогу вказав&quot;. Дід доїв тушонку і каже: &quot;У горлі першить чогось, у тебе, мабуть, у рюкзаку і попити знайдеться?&quot; Нема що робити. Дістав Петруха пляшку газування, повну майже. Дід узяв її, видув повністю за раз, і каже: &quot;А в тебе фуфайка хороша, тепла, напевно?&quot; Думає Петруха - якщо вже почав у благодійність грати, доведеться продовжувати в тому ж дусі. Напнув хитрий дід петрухіну фуфайку і каже: &quot;Пізно вже, йшов би ти додому, а то застудишся. Іди геть туди, між кущів, там побачиш велике сухе дерево, за ним праворуч уздовж яру, і вийдеш на стежку&quot;. Пішов Петруха, і думає: &quot;Ну якщо там теж аномалії, я йому... Озирнувся, а діда й ні, ніби випарувався безшумно. Ну, попер Петруха в зазначеному напрямку. Ось
 уже й дерево сухе здалеку видно. Підходить ближче і бачить: кругом артефактів усіляких до хріну валяється, навіть кілька абсолютів є... Затарився він взяткою під зав&apos;язку, дешеві артефакти навіть не все зібрав... Коротше, добрався він до табору вже під ранок. Ходив Петруха в ліс, шукав це місце, але не знайшов... А може, бреше просто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_6">
		<text>Хай жене кореш твій! Що це за дід-партизан? Хоча, може, і тут своя правда є. Треба буде досвідчених розпитати...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_0">
		<text>Ти, я бачу, бувавий? Мабуть, багато на своєму віку надивився.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_1">
		<text>Та вже не мало, часом побачиш таке, що аж відчуваєш, як дах їхати починає. Ось хоч такий випадок. Ми з напарником одного НДІ давно придивлялися. Аж надто місце пустельне. Ні звіра в окрузі, ні мутантів. Тільки хто б туди не пішов, або перелякані всмерть, з котушок поверталися, або взагалі їх більше не бачили. Вирішили самі потихеньку розвідати. Виїхали затемно, а як дісталися місця, вже світатиме початок. Залишили машину в розпадочці, пішли лісом до узлісся. Там зупинилися, напарник залишився внизу, а я поліз на дерево з оптикою - озирнутися, що в околицях діється. Бачу - корпуси, і не так щоб зовсім вже занедбані, шибнулися цілі майже всі, у дворах трави небагато, не те що в інших місцях - до пояса... По всьому виходило, що живуть тут, проте цілковита тиша і руху ніякого. Тут раптом трохи праворуч ударили черги – хтось із автомата бив короткими. Я оптикою туди. Бачу, на даху одного з корпусів незнайомий мужик як щур зацькований кидається і стріляє без розбору на всі боки. У кого дивлю
ся і зрозуміти не можу: він там один був. І ось тут… почалося… Я все бачив, як на долоні. Автомат у нього з рук сам собою полетів… Наче крила у залізця виросли!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_2">
		<text>Навіть не віриться!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_3">
		<text>Чи не іронізуй. Чоловік рота розкрив, видно, закричав чогось, дістав ніж і виставив його перед собою. І тут – ялинки-моталки! - Дивлюся, а перед ним сам собою висить ще один. Отак у повітрі жалом до нього і висить, і не тримає його ніхто. Що далі було - це не на ніч розповідати... Хвилин п&apos;ять того чоловіка різали. Потроху так, суки, їхня мати за ногу: там поріз, тут укол... Бідолаго скоро вже весь у крові був... Потім, як він уже в ногах заплітатися став, його ніж теж вибило; тут мужика як підніме в повітря, як заверне пару разів... Я такого в житті не бачив - натурально, як ганчірку крутило... Я в три секунди мокрий став... Потім... Ні, все, не буду... Загалом, як я віддихався, ще хвилин п&apos;ять нишпорив прицілом по околицях. Руки тремтіли, оптика від поту мокра стала... Ну, хоч би одна тварюка! І у звичайному діапазоні та в інфрачервоному - ні-чого. Як я зліз, напарник на мене подивився, та й питати передумав. А як повернулися на базу, я тиждень до брів надирався, не просиха
в... Потім, як відійшов трохи, розпитував наших - може хто про таке чого чув? Тільки народ на мене поглядати почав косо - годиною, чи не рушив? Ось такі справи…</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_4">
		<text>І що це за штуковина мужика вкусила? Ось так, здавалося б, ходиш по Зоні - вже вздовж і поперек її вивчив, будь-яку аномалію за кілометр визначаєш, і тут тебе якась нитка хрень невідома на той світ відправляє... Навіть прикро...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_0">
		<text>Що чути у барі? Байки труїть, так?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_1">
		<text>Сьогодні ввечері чув там неймовірну історію. Віриться, прямо скажемо, важко. Розповідав бувалий на ім&apos;я Сірий. Хто такий і звідки, не знав, бо Сірий з&apos;явився тут одним із перших. Він начебто був тут завжди. Мене завжди вражало, як можна в такому стані вибиратися в Зону та ще й повертатися звідти не з порожніми руками. Загадка... Але ближчий до тіла! Я його монолог вловив ближче до середини, спочатку не надав значення, думав, звичайне п&apos;яне марення, але людина говорила речі настільки дивовижні, що я незабаром забув про все.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_2">
		<text>І чого він там набрехав?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_3">
		<text>&quot;... значить. Пхнув я дверцята - знову відчинилася. Крокую. Знову закрито. Я, значить, її, стерву відкриваю, а вона, стерво, сама зачиняється! Зрозумів я, шо у двері мене хтось не пущає. Ну що Аж поліз у віконце... Усередині віддихався, трохи видужав, пішов дивитися, хто це з дверима балував... А там кімната велика, в ній стіл стоїть, довгий такий, як шосе... А біля столу стілець стоїть, високий такий, як телевежа. тут хтось зашепотів у мене в голові, аж луна пішла!&quot;Ти хто?&quot; - питає, я кажу: &quot;Сірий я, тутешній, мене тут кожен собака знає&quot;. Тут знову зашепотіло: &quot;Ти, Сірий, навіщо по Зоні нишпориш, навіщо в віконце заліз?&quot; А я не розгубився, кажу: &quot;Так це ж, зайшов водички попити, дивлюся - нікого немає, от і заліз&quot;. &quot;Ах, водички... Нету, Сірий, тобі тут водички . Та й не потрібна вона тобі більше&quot;. &quot;Немає водички? Ну, та я пішов?&quot;. Тута я спробував зколоти звідти по швидкому. Тут все одно, або тварюка яка тутешня зі мною 
заговорила, або біла гарячка, а пора з Зони змотувати. &quot;Ти постривай, Сірий, залишся, справа до тебе є &quot;, - Знову зашепотіло, а ноги до підлоги приросли, не посунути. &quot;Щось з твоєю головою не так, я тебе майже не відчуваю&quot;. &quot;Чого це, питаю, мене треба відчувати, не треба мене відчувати&quot;. &quot;То -то й воно, що треба&quot;, - шепіт каже. &quot;Я таких, як ти, за двісті метрів чую, а тебе ось тільки перед самими дверима, та й то, тільки після того, як ти почав ламатися. У тебе що, нове спеціальне обладнання яке є?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_4">
		<text>А Сірий що?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_5">
		<text>&quot;Яке таке обладнання? Немає в мене нічого. Ліхтарик ось, та двостволка стара - ось і все обладнання. У мене, громадянин начальник, нічого ТАКОГО зроду не було&quot;. &quot;Ти не бреши мені, Сірий, я тебе наскрізь бачу, не доводь до гріха&quot;. &quot;Та їй-богу, нема! Ну хоч звичай!&quot;. &quot;А це можна&quot;, - зашепотіло знову. Тут у мене тілогрійка заворушилася, все, що в кишенях було, виповзати початок саме собою. І головне, чекушка заповітна туди! Ну, думаю, гади, РІДНЕ вам не віддам! До хати цілий день тупотіти, не доживу ж! Вчепився я в пляшку, як у дитині: &quot;Моє це добро, громадянине начальник!&quot; А пляшку як тримає хтось! І не віддає, тягне нагору. Ну, думаю, падлі, не бачити вам мого самогону! Підтягнув пляшку до себе, зубами пробку вийняв, почав пити. Три ковтки ледве зробив. Не йде! Горло як лещатами здавило, перед очима кола вже. Ну, значить, ковтнув я ще раз п&apos;ять через силу, кинув їм пляшку: &quot;Подавитеся, падли!&quot; Отут мене й відпустило. &quot
;Ти куди це подівся, Сірий?&quot; - знову зашепотіло... &quot;Ти куди зник?&quot;. &quot;Нікуди я, громадянин начальник, не пропав&quot;, - кажу, а сам відповзаю потихеньку. &quot;Ти не дури, Сірий, зловлю - гірше буде!&quot; Тут я й зрозумів, хоч первачок вже по мізках дав непогано, втратила мене тварюка з виду, цокати треба! Якось піднявся на ноги, все гойдається, як о дев&apos;яти балах. Підходжу я, значить, до віконця, дивлюся назад: у кімнаті цвяхи літають, речі мої, з кишень які, цегла зверху падає. І шепіт проклятий мені слідом: &quot;Я тебе, Сірий, все одно дістану, дістану, дістану...&quot; Вискочив я, значить, з вікна, і ходу! Речі, рушниця - все там лишилося! Як я п&apos;яний із Зони вибрався, Бог звістка. Але тепер туди – ні ногою! Здохну, а не піду! Піду геть, краще до вчених давно сторожем звали. Рушниця, фуфайко, - всі речі пропалії... Су...&quot; Далі Сірий заснув. Прямо на півслові. А я подумав: марення воно марення, але давно помічено, хоч п&apos;яному в Зоні і не міс
це, а все ж таки п&apos;яних. Зона не чіпає, випускає, гидує, чи що?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_6">
		<text>Мабуть... А хто ж це на Сірого напав, га? На контролера щось не схоже...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_0">
		<text>Вітаю, начальнику, як служба?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_1">
		<text>Та гаразд, Мічений. Чув про нового монстра?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_2">
		<text>Не-а.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_3">
		<text>Загалом, мій друг один ось чого розповідав. Підняло його посеред ночі начальство - бігом до лабораторії, вантаж прийшов. Він сонний, не включається: який вантаж? Вони йому: &quot;Ти що, спирту казенного перепив? Труп свіжий на столику, їсти подано!&quot; Він до столу. А там таке... Він по ходу жмуриків із Зони на своєму віку побачив: і тобі порвані, і смажені-варені, і мутантів попався не один десяток, а тут одразу в шлунку вечерю гуляти почав. Коротше, з першого погляду, без двох хвилин людина, тільки голова на нормальну ні фіга не схожа: здоровий такий гарбуз горбистий. Та й тіло, концтабір, одні шкіра та кістки. Але це він потім розібрав, а спочатку, каже, дивлюся, місиво якесь: все навиворіт, заляпане оранжево-червоною капістю, кров типу... Ці гондураси боєприпасів не пошкодували. Це, каже, була помісь дуршлагу і порваної грілки... І взагалі вони явно по ньому в своїх говнодавах добре погуляли; не об&apos;єкт, а шматок м&apos;яса в чорному ганчір&apos;ї.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_4">
		<text>М-да ... не дуже приємне видовище ...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_5">
		<text>Коротше, він весь решту ночі і половину ранку горбатився. По ходу, виходить, це та сама тварюка, яку місцеві за ілюзіоніста знають: чорні ганчірки, видіння у сталкерів, голова метр в обхваті... Прикольно те, що в нього за обличчя, хто бачив, вважали - це типу тім&apos;ячко. Ні, особистість у нього натурально є, тільки дрібна зовсім: моргалки не відкриваються і ніс як шпилька, хоча паща - здоровенна, прям косяк біля воріт. Ходить, видно, і голову на груди звисає - сил нема рівно тримати... Мозгляк... А прикинь, чого ці тварюки на обід їдять. Грибки! Грибочки! Коротше, всі бачили - у Зоні грибів повно, так старі зуби дають, що ці тварюки з них сік тиснуть. Гурмани... А ще знаєш, чого в його мішечку на боці приховано було? Ну? Та куди вам! Коротше, мізки там у нього були в&apos;ялені. А знаєш чиї? Контролерські!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_6">
		<text>Хм...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_0">
		<text>Здорово, сержанте, як бойові будні?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_1">
		<text>Хрінове, щодня то засідка, то зачистка… Ми тут нещодавно з командиром засідку на бандитів готували, в одному ангарі засісти вирішили, так трапилося - на монстряка нового натрапили. Забираємось, значить, у той ангар. Навколо пилюки, павутини - взагалі під дах, детектори повну нісенітницю порають, мовляв, не те що нікого навколо, а й нас у природі немає. Пішли позиції по периметру займати: Санек попереду, ми прикриваємо... І тут - БЗДИНЬ! Балки, здоровені такі, залізні, іржаві під стелею, то одна зривається - і вниз! Як Санек ухилився, сам не знає, а ця хрень встромилася прямо в точності, де він стояв. Ну, він, як упав і відкотився, не встав на ноги взагалі, а так лежачи давай шмалять! Інші теж налякалися, ідіоти, і собі пішли садити у біле світло. Тут Санек почав кричати щось про тварину в кутку. Я дивлюся - ніякої тварюки не бачу... Загалом, поїхали, не операція, а конкретний такий бардак... бордельєро...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_2">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_3">
		<text>Пішли ми цими руїнами ходити; ходили хвилин п&apos;ять - обережно так, щоб під цими балками більше не опинитися. І марення, ну абсурд повний: то одному, то іншому чогось привидиться, вони давай чергами в піврожка смугувати по порожньому місці. А двом взагалі не пощастило: один ішов рівною підлогою, і раптом у яму впав, другого зірваними дверима поперек спини перетягло. Ну, тут ми взагалі завелися - адже ясно, що тварюка якась розважається! Врубали пси-захист, у всі кути по газовій гранаті - ну і чекаємо, хто з&apos;явиться, а пальці на спуску. Чекаємо, чекаємо ... А тварюка, як потім виявилося, летюча була, чи що ... Поки ми внизу всім валом дурня валяли, вона собі тихенько сиділа під стелею і веселилася. Дійшло тільки до нас пізно, та й то випадково майже. Гадина ця розхитала ще пару балок - півдаху і навернулося, прямо на нас і навернулося, чотирьох хлопців у коржик на місці... Ось тут ми його дістали!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_4">
		<text>Да ти що!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_5">
		<text>Як Санек почув шебурхання нагорі, так на автоматі і дав чергу - найкорисніший рефлекс! Ну тут і вереск! Ми теж, зрозуміло, підскочили, дали з усіх стовбурів... Тварину сипнуло зверху з такими криками, що прямі вуха закладало. Ну, тут уже ми душу відвели: хто прикладом бив, хто просто ногами походжав, Санек, так той ніж дістав, щоб їй болючіше потроху вивалити ... Командир, зрозуміло, всіх насилу, але відтягував, а то взагалі падлу цю ложками з підлоги зіскребти довелося...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_0">
		<text>Здорово, як життя?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_1">
		<text>З друганом нещодавно до кордону Зони ходили, прикольний випадок вийшов. Діло було так. Підходимо до кордону Зони. Я заздалегідь виймаю кусачки і прямую до дротяного паркану. Тут Василь подивився на мене так лукаво і каже: &quot;Сперечаємося, я зроблю прохід у загорожі за сім дій&quot;. Я з ходу включаюся і відповідаю: &quot;А я зроблю за шість дій!&quot;, &quot;А я - за п&apos;ять!&quot;, &quot;За чотири!&quot;, він: &quot;За одне!&quot;. Ух ти, думаю, ні дуля собі, і як це він збирається здійснити? Ну, говорю, дій! А цей крендель спокійно так знімає з пояса гранату та шльопання її під паркан!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_2">
		<text>Що правда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_3">
		<text>Ну так! Я тільки й встиг крикнути: &quot;Не треба!&quot; - і човпнувся носом у бруд. &quot;Треба, Федю, треба!&quot; - сказав Василь і човпнувся поруч зі мною. Ба-бах! І нас неслабо засинає землею та брудом. А над головою верескнула в польоті табличка &quot;НЕ наближатися! НЕБЕЗПЕЧНО!&quot; і закопалася в багнюку десь позаду. Я хапаю Василя за ремінь: &quot;Бежемо! Через десять хвилин сюди підвалять чорти з блокпостів!&quot; І ми рвонули через дірку в паркані, потім полем до найближчого гаю. Добігши, сховалися в одній зручній ямці, переводимо подих, слухаємо, як кулеметні черги січуть дерева над нами. Зверху всяке лушпиння сипеться, тріски, шишки. Тут-то я Василю і кажу: &quot;Сперечаємося, я наб&apos;ю тобі морду з першого разу?&quot; Хех, такий ось прикольний епізод у нас вийшов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_4">
		<text>Так, прикольно, посміхнулося...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_0">
		<text>Слухай, як у Зоні підзаробити?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_1">
		<text>Понти бити і з баблом бути – це дві великі різниці… че, думаєш, тут бабло так дається? Ні хрону! За так тебе тільки потвора якась сховає або солдати завалять... Думати треба. Там треба думати, а тут ще краще. Дуже бики тут довго не простягають. Не канає воно, без горища якщо… Коротше, така справа була. Утрьох ми з Синяком і Ланцюгом покійними через господарський двір йшли - дорогу, коротше, зрізали. Дивимося - бандюк якийсь чухає. Ну, ми стикалися. А він повз нас проходить – не помічає. Дрібний такий, а мішок тягне – будь здоровий. І автомат хитро висить - щойно, маслинами нас нашпигує. Ну, Синяк мені, типу, давай помацаємо мозляка, що в нього там? А я йому: &quot;Тихо, дятел! Краще дивися, куди він свою хабар тягне&quot;. Ну че… Тут олень як кудись провалився - ми навіть не зрозуміли. Ну, чекаємо. Він хвилин за двадцять виліз. Поки стояв-обтрушувався, до нього Цепа ззаду тишком під&apos;їхав і півгарбуза з шпалера зніс. Почали вони з Синяком тіло потрошити: броник на ньому був класний
, та й лопатник повинен бути ... Я відлити відійшов - моє хлопці мені завжди віддадуть, я по життю в долі. Тут як херне!.. Коротше, терпіла той не простий був: він пари хитре навернув, щоб рвонуло, якщо з нього броник хтось зніматиме.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_2">
		<text>Хитра худоба попалася.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_3">
		<text>Ага. Я звалив звідти швидко - мало хто зараз на постріл і вибух заявиться ... Прийшов через місяць. Від Цепи з Синяком та оленя – хоч би кісточка. Взагалі по нулях. Коротше, прикинув я, де він у руїни пірнав, і сам туди поліз... Ну, пройшов три кімнати – голяка! Тут дивлюся, у кутку купа ліжок навалена. На який хер там стільки лежаків? Коротше, почав розгрібати. Розгріб. Дивлюсь – мати моя жінка, люк! Піднімаю, отже, кришку, свічку ліхтариком. Е-пе-ре-се-те! Я в раю!.. Ну, що там було – моя справа… У накладі не лишився. А вуха б розвішав - давно б жмуриком став чи досі босий бігав, бакланив... Як деякі...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_0">
		<text>Що трапилось? Вид у тебе, ніби на похорон ходив.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_1">
		<text>Так, закохався я, розумієш, як школяр. Таку дівчину зустрів, очам своїм не повірив. Ось, начебто, є гарні дівчата, так? Але ця була... вона... Досконалість. Так. Ось. Досконалість. Таке було відчуття, що світ навколо неї чорно-білий і розмитий, вона одна лише у кольорі та різкості. Як вона рухалася! Я такого також ніколи раніше не бачив. У мене аж кому в горлі підвівся. Ну, здалася їй ця наука! Що їй тут у Зоні робити?.. Ну так, у Зоні. Надвечір справа була... Біля автовокзалу там дев&apos;ятиповерхівка окрема. Спершу щось у вікні на першому поверсі промайнуло. Я калаш швидко з запобіжника зняв, і тут дивлюся – з під&apos;їзду виходить… Мені очі захотілося протерти очі – чи мало чого від Зони очікувати можна? А вона личить. А я стою як дурень, очі... Автомат, правда, напоготові тримаю - звичка вже...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_2">
		<text>Так, дійсно, ми вже зовсім зачерствіли...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_3">
		<text>Тут вона мене помітила... Усміхнулася... Привіталася... А я слухаю і не чую, все на неї дивлюсь. Вона в синьому комбінезоні була, яскравому такому… Але не балахоністом, а майже облягаючому… Фігура в неї щось фантастичне! Тут тільки до мене дійшло, що я не слухаю зовсім, що вона каже, стою і посміхаюся до вух... Вона, виявляється, з дослідницької групи була. Запитувала, чи маю я можливість їй допомогти. Їй! Та я б заради неї в аномалію поліз!.. Сказала, що вона займається цими, як їх… Ендеміками Зони. Ну, рослинами, які тільки тут трапляються. Сказала, що втекла від охорони, бо з ними ніякої свободи дій немає, і сама прийшла сюди. Не знаю. Я повірив. Погодився допомогти притягнути їй дещо. За дві доби прийшов, як домовлялися. Разів п&apos;ять мало не накрився, доки збирав. Іду, а в самого в голові одна думка: ось зараз я її знову побачу! І нічого. Я навіть удома того, де її зустрів, не побачив. Отак... Але яка вона була! Вона ж зсередини просто світилася.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_4">
		<text>А ти її бачив після цього?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_5">
		<text>Ні, більше не бачив, з тих минуло вже два місяці... Навіть страшно подумати, що з нею могло щось трапитись.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_6">
		<text>М-да... Ні повісті сумніше на світі, ніж повість про Ромео і Джульєтту... Ти це, не журись, воно забудеться...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_7">
		<text>Ні, брате, таке не забувається.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_0">
		<text>А за безкоштовно можеш щось розповісти?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_1">
		<text>Гаразд, Мічений, розповім я тобі про мужика, який до Саркофага доходив.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_2">
		<text>Ну, валяй.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_3">
		<text>Нещодавно йду я Складами і бачу людину. Він був весь у бруді, листі, а одягом йому служила стара куртка, мабуть, старий антирадіаційний костюм. Підійшов я до нього і бачу, що начебто в нього ран немає, тільки погляд божевільний, очі ніби дивляться на когось позаду мене, блукають, коротше. Я питаю в нього, що він тут забув і що сталося. Той благає тремтячими губами дати попити і поїсти. &quot;Останнього разу хоч шануй бувалий&quot;, - говорив він. Ну я ж не звір, дав з фляги сьорбнути й хліба з ковбасою. Розвів багаття в лощині, поставив на вогонь дві банки тушонки, бо цей дід, інакше не скажеш, сказав, що розмова буде дуже довгою. Ну мені ніби поспішати не треба було, от я і послухався. Звали цю людину Юхимом, а вік – 43 роки. У Зону він проник одним з найперших, облазив її вздовж і поперек, натягнув купу артефактів, та це не так цікаво. Цікаво інше. Якось він вирішив прорватися за радарну до Прип&apos;яті.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_4">
		<text>Ну і? Серйозно? Як?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_5">
		<text>Та постривай, дай сказати. Як він пройшов, йти вже не можна, оскільки тунель, яким пролягали шляхи сполучення радарної та Прип&apos;яті, завалило в один із викидів. Тут я запідозрив, що той бреше, але далі той почав розповідати таке, що набрехати було просто важко. Тунель закінчувався в одній із станцій постачання у Прип&apos;яті. Величезне приміщення, в якому було багато харчів протухлого, погризеного та скислого, іржавих патронів тощо. Вибравшись із ангару, дедан мало не потрапив в аномалію. Виглядала вона, як він точно сказав: &quot;У центрі срібні ниточки виблискують, як павутиння, на ній бульбашки маленькі, наче роса якась... А за павутинкою... Темрява. Весь світ ніби стягується в цю темряву. Під аномалією все ніби було стягнуто, перекручено... розірвано... навколо висів якийсь буро-сірі пили, що зависли в лихоліття тіло і кров. Дідові стало страшно. Кинув в аномалію він болтик. Болтик спочатку летів нормально, але потім.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_6">
		<text>Що потім?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_7">
		<text>Болт раптом зігнувся, перекрутився, випростався і завився в інший бік різьблення, а потім... болт розсипався на шматки, які розтерлися в пил, дедалі дрібніші, ніж вона далі рухалася до центру. Все повільніше, все повільніше... і зависла на порозі небуття... Важко проковтнувши, сталкер обійшов дивну... аномалію і тихенько рушив далі, кидаючи перед собою болтики. В одному з будинків він натрапив на лігво полтергейстів, яких довелося позбуватися за допомогою підствольника. У житлі, що звільнився, він переночував. А на ранок він побачив ще один сюрприз Зони. Юхим вийшов на площу у місті Прип&apos;ять. На постаменті височів сам Ленін. Тільки колір чомусь іржавий, і статуя вся немов у волоссі якихось. Ну що ж, дослідницький інтерес змусив кинути болтик. Болтику довелося дуже погано. Доторкнувшись до волосся на пам&apos;ятнику, він сам поіржавів і наче вмить окислився, на асфальт упав лише іржавий пил. А в Прип&apos;яті догорало світанок...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_8">
		<text>Красиво говориш! А далі?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_9">
		<text>У дивне неба сходило сонце, не знаючи, що на світі є таке мерзенне місце - Зона. Пройшовши вхід на ЧАЕС, Юхим, або, як ти вже зрозумів, Мічений, Провідник, побачив його. Саркофаг. Він сірів на тлі неба, дивно розмитий позаду цього гіганта з дахом схожим на решето. І тут... Небо посіріло... ще... ще сильніше... миготіли якісь чорні крапки перед очима, весь світ розкладався на два кольори, чорний і сірий... Лічильник Гейгера показував шалену активність, палали казна-звідки блискавки... І тут гримнув викид. Здавалося, рвонув не Саркофаг, або щось там ще, здавалося, це вибухнула його голова, сама, зсередини, перетворившись на грудку, що копошиться, гризе болю. Вибухали нові аномалії, різні, кислотні, гравітаційні, електричні, летів тополиний пух, але він не помічав цього, його ноги самі несли його далі від цього страшного місця, а в голові хтось кричав, десь чувся дивний шум.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_10">
		<text>І що ж сталося з ним?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_11">
		<text>Провіднику здавалося, що йому просто вичавили мізки, що його довбали струмом у міріади вольт... Наче скупчення людей кричало прямо в нього в мозочку, кричало щось осмислене, але меркнуче за пеленою болю... Мужик на своє щастя потрапив у аномалію &quot;Портал&quot;, його просто перенесло кудись на радарну звідти. Я подумки прикинув факти, вчора був викид, не дуже сильний, значить мужик, може, і не бреше. Провідник на цьому місці захлинувся власною кров&apos;ю. Вона мала якийсь дивний колір, бузковий. Зона, Зона... що ти робиш... що ти? А може хто, а не що?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_12">
		<text>Він помер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_13">
		<text>Так, просто роз&apos;їхався, як желе. Моторошне видовище, краще не ходи дивитися.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_14">
		<text>Ладно спасибі. Тобі б мемуари про Зону писати.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_0">
		<text>Що нового?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_1">
		<text>Я вчора артефакт рідкісний знайшов, слухай, як це було. Іду я десь у районі Армійських складів, через село. Зазвичай болтики кидаю, на детектор поглядаю та цигарку покурюю. Раптом дивлюся, що мій болт, який я кинув, на землю падати не хоче. Висить собі у повітрі. Ну, я в осад випав. Рік по Зоні блукаю, а нічого такого не бачив! Від культурного шоку в мене, мабуть, і розум помутився... Загалом, я туди сунув руку...</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_2">
		<text>Відчуття?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_3">
		<text>Наче у в&apos;язкий кисіль руку засунув... І хрін її звідти висмикнеш швидко! Так і стою з простягнутою рукою, наче милостиню посеред Зони прошу.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_4">
		<text>А як вибрався?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_5">
		<text>Коротше, у цьому вся сіль! Там, за 30 сантиметрів від моєї руки, якась дивна штуковина лежала, така спіраль, а на ній синенькі крапельки. І світиться вона так дивно... Наче випромінює щось... Я руку щосили до неї тягнути... Тяг, тяг... Півгодини там стояв.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_6">
		<text>Кровососи, мабуть, як у кінотеатрі дивилися на тебе.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_7">
		<text>Може бути. А контролер квитки збирав...</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_8">
		<text>А далі що було?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_9">
		<text>А нічого. Схопив я цю штуку, і все одразу припинилося. Жодного киселя. Але тепер, якщо що, маю свою портативну матрицю.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_10">
		<text>Це точно. А як назвав артефакт?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_11">
		<text>Та я про цей артефакт уже знав. Мені Бармен говорив, тільки про аномалію не розповідав... А артефакт &quot;Мамині намисто&quot; зветься.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_12">
		<text>Круто.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_0">
		<text>Ех... Нудно як.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_1">
		<text>Нудно? Ну то слухай і не нудь. Зі мною одна дивина сталася. Іду якось через покинуте село. Багато разів там ходив... Ти теж бував, мабуть, усі там ходять. Вечоріло вже. Бачу в одному будинку у вікнах світло. Мені цікаво стало, хто там засів, вирішив подивитися. Та й будинок такий... нічого ніби, ніби й не занедбаний зовсім. Зазирнув у вікно, ніби не видно нікого, але дивно якось. Ну, вирішив зайти. Заходжу та офігеваю. Навколо все чисто, прибрано. Меблі стоїть скрізь як нова, квіти на підвіконнях, і навіть килим на підлозі лежить. Я здогадуюсь, гадаю, господарі старі повернулися, чи що? Заходжу в іншу кімнату, а там стіл накритий: тарілки, жратва всяка, і навіть графінчик із чимось прозорим стоїть. Ну, я не дурень. Думаю, господарі означає поряд десь. Може, до вітру відлучилися, чи ще чогось. Постояв, зачекав скількись. А їсти полювання, і супом пахне дико смачно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_2">
		<text>Бути такого не може.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_3">
		<text>Я вже й такий запах забувати став. Думаю, чого їжа даремно холоне. Перекушу трошки, може, господарі не образяться сильно. Та й заплатити є чим, якщо раптом. Сів у крісло, м&apos;яке таке. Дробовик під стіл засунув і почав харчуватися. Поїв непогано, та й горілка в графінчику виявилася гарною, не самогон якийсь нитка. Загалом, сиджу, тягнусь. І якось непомітно розморило мене, задрімало коротше. Прокидаюся – світло вже. Подивився навколо... Е! Сиджу посеред якоїсь забрудненої халупи на дерев&apos;яному ящику. Швидше схопився за мішок – хабар, зброю... Все на місці. Я офігеваю знову, де я? Вийшов надвір, оглядаюся. Будинок наче той самий, але весь обшарпаний і перекосився. Звичайний будинок став, як усі. Постояв, подумав, начебто не курив учора нічого, дивно. Пішов далі. Як гадаєш, від чого такі глюки бувають?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_4">
		<text>Пити менше треба.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_5">
		<text>Да ти що! Я п&apos;ю зовсім рідко, дурню всякою не балуюся, веду здоровий спосіб життя, чому ж таке?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_6">
		<text>Хм... Не знаю, це все, брате, Зоно, мабуть, нам мозок компостує. Мені ось сни дивні сняться про ЧАЕС, і таке відчуття, ніби я там справді бував... Дивно все це.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_0">
		<text>Ти про Виконавець Бажань чув?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_1">
		<text>А як же! Тобі Бармен теж казки всякі про нього розповідав? Я його одного разу майже знайшов.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_2">
		<text>Брешеш!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_3">
		<text>Та хай мене кровосос потягне, якщо брешу! Чесне слово! Слухай. З Звалища все почалося. Я від Петра Жмотного в купі брухту ховався, ти ж знаєш, що з цією сукою неможливо працювати... Завжди волає: &quot;Це моє, я перший побачив!&quot; Курити на всі боки починає... Так от. Поки тикався, надлишку самогоночки вистачив - треба ж чимось від радіації рятуватися, а потім плутав і потрапив я, брат, у болото... Там би і потоп, так, дякую, Ред Хушер врятував, а коли пішли назад, він мені і розповів, що М&apos;ясник Виконавець Бажань знайшов... І що він знає дорогу, мені з собою запропонував йти, мовляв, удвох йти треба - один там не пройде. Ну, я зрадів - зараз до Виконавця потраплю і про дорогу не спитав, дурень, а тут перед самим постом тварюки на нас напали, я до посту рвонув, так як все своє барахлішко в болоті втопив, а Ред, відстрілюючись, до болота йти став ...Більш я його так і не зустрічав, про дорогу він так і не встиг розповісти, а шкода... Ось така історія.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_4">
		<text>Все одно брешеш, Сірий.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_5">
		<text>Та йди ти...</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_0">
		<text>Що це ти наляканий такий?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_1">
		<text>І від недавнього випадку все ніяк оговтатися не можу. Ото слухай, чого зі мною було. Іду один раз у бік Звалища, темно вже стало. Ну, і я був нетверезий сильно. Думаю, на хрін уночі тут вештатися, ще п&apos;яну в аномалію попаду або собаки вчують по запаху. Думаю, треба на нічліг влаштовуватись десь. Озирнувся, наче будинок якийсь покинутий. Я підібрався, начебто все тихо. Зайшов усередину, сірник запалив. Бачу, сходи на горище. Ну, я заліз по ній. Там у даху дірка була і місяць уже світив. Бачу в кутку мішки якісь валяються, ганчір&apos;я всяке, мотлох, загалом. Я на цю купу і ліг, ближче до дірки в даху. Думаю, якщо хтось нитка поряд з будинком піде – почую. Калаш десь поруч поклав, рюкзак з хабарем під голову засунув і заснув одразу. А сон у мене чуйний. Раптом прокидаюся. Темно, тільки місяць прямо через дірку в даху світить. І звуки якісь дивні у мене з-за спини долинають. Чи то рохкання, чи булькання якесь. Я обережно повертаю голову і дивлюся через плече. А там, прямо за спиною,
 у мене кровосос прилаштувався. Скрючився, гад, і ніби спить теж. Мене аж піт пробив. Лежу – поворухнутися боюся.</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_11">
		<text>Чого це ти взяв? Нормально все...</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_2">
		<text>Ну далі?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_3">
		<text>Думаю, як він підібрався непомітно і чому на мене не напав? Але робити щось треба. Зброя десь поруч, але я боюся цю тварину розбудити. Поки автомат нашарю, затвор пересмикну, цей гад встигне мені горлянку перегризти. Лежу - розумію, а в самого аж дихання перехопило. І тут помітив, що у мене в руці лямка від рюкзака. А рюкзак під головою важкий, артефакти там, тушонка, всі патрони. Ну я обережно лямку на голову кровососу накинув, і одразу рюкзак свій у дірку жбурнув з усієї дурниці. Сам убік відстрибнув, а кровососа за шию вхопило і прямо за рюкзаком у дірку головою витягло. Він спросоння не зрозумів нічого, закричав, руками ногами замахав і застряг там у цій дірці на даху. Не знаю, хто з нас більше злякався, але біг я без оглядки, доки не видихався. Потім дійшло, що це я сам у лігво до кровососа заліз, і в темряві його не помітив.</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_4">
		<text>Ой не можу! Xa-xa! Ну ти даєш... У лігві з кровососом переночувати!</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_5">
		<text>Тобі смішно, а мені свій рюкзак шкода.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story_0">
		<text>Здорово, як життя?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story_1">
		<text>Та так, потихеньку. Випадок зі мною нещодавно стався, хочеш, розповім?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story_2">
		<text>Ну давай.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story_3">
		<text>Повертаюся я, отже, днями з озера Янтар зі хабаром. А вечір був, майже стемніло. І довкола тиша. Не знаю, як кому, але саме коли в Зоні тиша, ось тоді мені стає боязко і не по собі. Іду стежкою - схилом піднімаюся до шосе. А я кілька разів ходив тут. Аномалій тут мало, а по шосе так і взагалі немає – гайками, болтами та іншою дрібницею не кидав під ноги. Іду, значить, а вздовж дороги тільки кущі та дерева. І тут чується мені здалеку, не те щоб зовсім далеко, але місцевість відкрита, і голос луною розноситься на великі дистанції, так що визначити було важко. Коротше, дістаю я болт і в кущі його. Начебто все чисто. Пробираюся я через ці самі кущі і за метри 400-500 від себе біля одного з боліт бачу фігуру. І якийсь вогник у руці в неї. Мабуть, артефакт. Але кричав він не від радості. Із цього болотця щось рухалося на нього, ще одна постать. Згорблена, руки витягнуті вперед, тягнуться до сталкера. А потім ще одна слідом за першою вилазить із болота.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story_4">
		<text>Нам ще монстрів болотяних тут не вистачало.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story_5">
		<text>Заворушився сталкер, потягнувся автомат знімати, перезарядив, але встиг зробити лише пару пострілів. Ці тварюки йшли і йшли на нього. Вони оточили його, і він зник серед них. Моя рука сама по собі теж потяглася до мого автомата, але я розумів, що зробити вже нічого не можна. Підхопився я і деру дав, тому що морок уже все кругом огорнув. Наступного дня дізнаюся, що сталкер Антон, на прізвисько Коготь, зник. Пішов до озера Бурштин і не повернувся. Говорять, що сталкер бувавий був. Ось що жадібність робить із людиною. Адже знав, що туди ходити дуже небезпечно.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story_6">
		<text>Хм... Дякую за розповідь. Наступного разу, коли піду на Янтар, обережніше.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story_0">
		<text>Дай пораду якусь.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story_1">
		<text>Порада, кажеш? Ну гаразд, розповім тобі одну повчальну історію. Прибився до нас тут дурень один у похід углиб Зони... Чешем, отже, скинемось на п&apos;ять хвилин відпочити, а він одразу на п&apos;яту точку й розслабляється. А як іти, то він останнім дупу від землі відриває. Ну й дорозслаблявся... Відстав, а там його контролер за мізки цап - і готово... Так от, запам&apos;ятай мораль історії. Шурхіт там чи вітерець якийсь підозрілий... Хай хоч зайчик пробіжить, хоч зайчики тут не дай Боже... Одним словом, готовим кожну секунду треба бути. Щоб магазини, гранати під рукою та автомат на безперервному були. Якщо вже побачив що, висаджуй одразу півріжка. Якщо за кущами щось - теж лупи, а вже потім питай. Тут курс молодого бійця такий: не вбрання навішають, а з тельбухом зжеруть, пукнути не встигнеш! Так, щодо контролерів – окрема історія. Припустимо, відстріляв ти по шурхіт і падай відразу ж, в ту ж мить! Хоч на спину, хоч як. Контролер чіпляє, якщо тебе бачить, зосередитися йому потрібно, ч
и що. Поки спалахуєш у тіньці, слухай в обидва вуха - чи шарудить, чи йде якась погань до тебе. Можна тихенько затвор переклацнути, та й гранати теж не зайве приготувати... Загалом, якщо тихо все, рахуєш до трьох і валиш! Валиш кудись подалі! Ну що, всмоктав? Ех... Себе щохвилини бережи - тільки так тут і вціліти можна...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story_2">
		<text>Спасибі за пораду!</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story_3">
		<text>З тебе пляшка пива...</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story2_0">
		<text>Що чутно?</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story2_1">
		<text>Та так, нічого нового, сидимо тут біля вогнища – байки труїмо. Нещодавно один сталкер на вогник заходив – випадок один розповів. Гуляв він якось по Зоні, досліджував, у якісь незнайомі схрони заліз. Бачить щось на кшталт печерки. Чи то бункер, чи то просто тунель... У Зоні такого навалом. Ну пішов він туди. Темно, але бачити можна непогано на кілька метрів вперед, хоча ліхтарик все одно ввімкнув. Раптом, таки розрізняє в дали його - контролера. Ну все, ясна річ, назад вже пізно бігти, контролер його вже засік, думки так і скачуть. Ну і вирішив він стандартним ходом – на всій швидкості до контролера – і з автомата. Побіг, значить, калаш скинув... Хоп - осічка, пересмикнув, хоп - осічка ... А контролер видно вже чаклує на повну ... Біжить наш сталкер далі ... Пересмикнув ще раз - осічка, ще раз - осічка. Це він уже потім зрозумів, що це контролерові приколи були... Впритул добіг, а калаш не стріляє, ну взяв він і довбанув калашом, як кийком, по голові контролера. То його й завалив! Сталк
ер казав, що там горілки було повно... мовляв, п&apos;яний контролер виявився.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story2_2">
		<text>Бреше він, контролери горілку-то не люблять.</text>
	</string>
	<string id="mil_max_dialog_story2_3">
		<text>Може, все й неправда, але ще довго той сталкер горілкою за гарною ціною торгував.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_0">
		<text>Здорово, Шинкарю!</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_1">
		<text>Привіт, новачку...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_2">
		<text>Та ти що, мужику? Який новачок, я вже давно тут, уже стільки побачив – тобі й не снилося!</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_3">
		<text>Давно, кажеш... А іспит на бувавого складав?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_4">
		<text>Який екзамен?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_5">
		<text>Значить, не здавав... зрозуміло. Ну, тоді слухай – випробування таке є, ритуал посвячення у бувалого, так би мовити. Пройдеш – і тебе одразу всі поважають.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_6">
		<text>Так? Яке випробування?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_7">
		<text>Значить, це обов&apos;язково вночі робиться – завдання не з легень, потрібна повна концентрація та холоднокровність, бо тільки найменша помилка і все – кришка. Отже, вночі без будь-якої зброї підбираєшся зовсім близько до сплячого кабана. Потім розмахуєшся і даєш кабану з усієї сили ногою під зад. Потім заплющуєш очі, вважаєш до десяти і намагаєшся втекти. Добіжиш живий до бази - вважай, уже бувавий. Ну що, салага, хочеш стати досвідченим?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_8">
		<text>Так, хочу... А це випробування треба проходити, без нього ніяк?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_9">
		<text>Треба, Федю, треба – всі проходили. Інакше до тебе жоден досвідчений напарники не піде, і торговці ціну завищуватимуть. Без цього ніяк – такий звичай.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_10">
		<text>Ну гаразд... Я готовий.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_11">
		<text>Чудово! Значить, сьогодні вночі, давай? Отже, я тут неподалік Бар&apos;єра стадо кабанів бачив. І самець-ватажок у них взагалі монстр - здоровий, лютий, очі червоні, ікла в метр - якщо підчепить, то мало не здасться. Думаю, якраз підійде для випробування... Значить сьогодні вночі без зброї, і ти це, ногою її, ногою сильнішою. Зрозумів? Дивись, мужику, не позіхай там... У тебе близькі є? Якщо че, залиш записку, передам.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_12">
		<text>Ні дякую не треба. Ну, я пішов... Значить, без зброї, га? Гаразд, сьогодні вночі побачимо, впораюся я чи ні. Бувай...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_13">
		<text>Стій!</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_14">
		<text>Що ще?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_15">
		<text>Чувак, ти що, повірив?</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_16">
		<text>Ну так.</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_17">
		<text>Та я... Та я ж це... Ой, не можу! Ха-ха! Чувак, та я ж приколююся, ой, мля... А ти повірив?! Ха-ха, ну ти даєш, у прикол вийшов! Кабану під зад... Ой, тримайте мене! Сьогодні біля багаття розповім – не повірять!</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_18">
		<text>Дуже смішно...</text>
	</string>
	<string id="mil_trader_dialog_story2_19">
		<text>Та гаразд, не ображайся ти! Дай старому пожартувати... Ну, до зустрічі, &quot;бувалий&quot;.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_0">
		<text>Як справи, Шустрий?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_1">
		<text>Ось що я чув, не повіриш! Колись у самій гущавині лісу, що оточує &quot;Випалювач&quot; мізків, жив найпотужніший і найдобріший контролер у Зоні. За доброю волею, він або дуже рідко йшов на атаку першим, або взагалі ховався з поля зору ворога, щоб не було погано ні йому, ні ворогові. І ось якось наприкінці однієї весни в лісі сталкери виявили величезну кількість виводків сліпих псів. Ну і давай зачищати ліс від щенят разом зі зграями, мовляв, щоб менше тварюків було, і так по горло вже. Після такої зачистки таки вдалося вижити в лісі одному потворному сліпому цуценяті. Можливо, вижили ще десь. Але він став щасливчиком. Значить, цей контролер, ходив лісом, ходив і знайшов цуценя. Мабуть, прорізався біля виродку жалість, узяв він щеня і тягався з ним скрізь. Після, вирощував його, видобуток свій з ним ділив, загалом, замінив він батька цуцика. Уявляєш?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_2">
		<text>Та НУ?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_3">
		<text>Дві тварюки потоваришували - нерозлучна пара! Бачили багато разів їх – йде контролер десь на обрії, а в нього під ногами пес бігає, стрибає, лізе до контролера. Постоять - і йдуть обидва до лісу. І нікого ніколи з людей не чіпали. Що за чортівня? І ось під кінець осені, чи то &quot;Долг&quot; проводив розвідувальну операцію, обхідними шляхами крізь радіоактивний ліс, чи найманці шукали нове місце під табір. І зробила доля так, що їхній шлях ліг прямо крізь лігво контролера і пса. Як тільки контролера побачили відпочиваючим між деревами – давай палити по ньому. Він у своє лігво на потік. Але серед загону були влучні бійці. Дві черги – і він поліг. Навіть, кажуть, упав - ще повз метрів 10 у бік лігва. Хтось на перекурі це помітив, та й недовго думаючи ще пару куль пустив, і все... тихо стало.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_4">
		<text>Ось роки...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_5">
		<text>Контролер лежить у опалому осінньому листі, яке стало вологим і брудним від його крові, що змішалося з землею, а до нього підбігла псина і тихенько поруч лягла. Після цього вночі пішов дощ, і було чути жалібне собаче виття, і так тижнів два-три, щоночі. І потім стало тихо. І через рік-два якийсь свободівець, чи то Петька Глушак, чи то Петька Ствол, ну, не важливо, ходив свою ничку поповнити в ліс, каже, йде і дивиться: лежить скелет контролера, і під боком лежить скелет псевдособаки. Отак і померли нерозлучно, разом... друзі. А ще кажуть, що тварюки бездушні. На себе подивилися б, теж мені люди...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_6">
		<text>М-да, сумна історія... Іноді подумаєш, так створи всі ці не просто монстри, а теж тварини і вижити просто намагаються ... Та ну добре, що це на мене раптом знайшло ...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_0">
		<text>Слухай, Лисе, розкажи байку якусь, нудно якось.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_1">
		<text>Гаразд, вийшла в мене тут пригода одна... Справа була до вечері... Пройшов я, значить, військову заставу. А вояки нині зовсім нахабніли - хоч пропускають, та грошей деруть багато. Я зі взяткою повертався, тож конфліктувати не став, заплатив. А голод, собака, чекати до села не хоче - так їсти захотілося, що під найближчим деревом сів і провізію з рюкзака діставати почав. Що душею кривити, і горілочки пляшка була... Значить, виклав я всю цю красу на газетку, краєвидом любуюсь, ворони літають, сонечко світить... Тушоночку відкрив, дивись, у метрах 200-300 салаги якісь групкою йдуть. Ну я тушоночку відклав, за обріз свій схопився. Дай, гадаю, ближче підійду. А вони, здається, з боку Звалища йшли. Значить, дірку в паркані знайшли, і в обхід блокпоста... Ну хитрюги, думаю, ща я вам! Дістав бінокль, гадаю, може, наші. Але ні, поганці-стерв&apos;ятники. Бандюги. Е-моє, думаю, це ж вони на село йдуть! А справа надвечір... Отже, елементом раптовості хочуть скористатися. А у мене тільки обріз. До
 села вперед їх не добігу, а вони вже так далеко від мене пішли. Ну, отже, і моя черга помирати. Хоч як справжній сталкер піду, подумав.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_2">
		<text>Ну ну...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_3">
		<text>А потім згадав. У мене ж граната у рюкзаку! Я взагалі такі штуки не люблю, в руку її візьмеш і відчуваєш, ось вона, чия смерть, якщо вчасно не кинеш, твоя, отже. Але що вдієш, ситуація ж серйозна... Дістав я її, рюкзак кинув на траву і побіг за стерв&apos;ятниками. Вони до мене спиною йшли, а я в кросівках, бо й не почули. Загалом, ховаючись за деревами та кущами, наблизився до них метрів на десять. Чую, розмовляють. А стерв&apos;ятники, тупі зовсім, купою йдуть... Ну, думаю, не жити вам. Чеку відірвав і майже в середину зграйки цієї кинув! Вір, не вір, але п&apos;ятьох поклав гранатою, двоє лишилися. Один з переляку зі свого обрізу в мене шмальнув, та тільки друга на свого зачеплення. Ну а я свого не прогаяв. Поки він перезаряджав свій обрізок, ось з цього ножа його заспокоїв. Ну, я, звичайно, не індіанець, але з двох метрів ніж метаю... Не віриш? Ходімо. Якщо во-о-он у те дерево потраплю – з тебе пляшка. Та взагалі, братику, тактика - сила велика. От якби я на них тільки з обрізом, п
рикинь...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_4">
		<text>Не привіталося б тобі тоді з одним обрізом... А граната - це так, корисна річ...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_0">
		<text>Нудно у вас тут на Кордоні... історію розкажи якусь, чи що...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_1">
		<text>Я одну історію згадав... Прийшов один раз до Сидоровича, а він каже, мовляв, іноземець якийсь їде... Зустріч йому треба, отже, в якісь місця зводити, аномалію показати, ну і все в такому роді. А я мало не голий ходжу - до калаша патронів немає, обріз зламався давним-давно, залишився тільки пістолет, та й то - патрони всі неодружені... Е-моє, а жерти хочеться. Загалом, я погодився іноземця потягати по Зоні. Ну так, поблизу села, звісно. Приїхав він. В окулярах затемнених, із фотоапаратом. Подружжя на своєму американському городить, і посміхається, гад. На сафарі, на кшталт, приїхав. Ну, пішли, кажу. Зайшли недалеко - якраз наші нещодавно територію до млина зачистили, аж із самого села. Ідемо, іноземець усміхається, капелюх поправляє, та все мильницею своєю клацає.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_2">
		<text>Хе-хе, теж мені, турист...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_3">
		<text>Дійшли ми до невеликого ангарчика, ну, пам&apos;ятаєш, там де Федя Конструктор загнувся. Мовчи, іноземцю кажу, зараз на зомбі йти будемо. Він моментом перейнявся, очі як блюдця і дістає, турист хронів, з рюкзака Магнум. Епт, думаю! Кого на свою голову взяв... Не, говорю, ти гармату сховай. Абияк умовив його жестами і сказав, за мною йти. А темно... Ні зги не видно. Ідемо вода десь капає, скла тремтять (вітер гуляє). Турист цей аж тремтить увесь. І тут із темряви на нас у камуфляжці ка-а-а-ак попре зомбі. Я іноземцеві тільки кричати хотів, щоб змотувався, гляди, а його вже й слід застиг. Тут ми із &quot;зомбі&quot; не витримали, ка-а-ак заржем! Петрович реально клієнта налякав... Перестарався навіть. Я ж хотів ще для очей у Петровича пару неодружених випустити... Не встиг! Турист, мабуть, про зомбованих чув, а як почув виття і побачив цього ось, що йде на нас із простягнутими руками... Славно загалом заробили.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_4">
		<text>Е-моє, ну ви даєте... Ха-ха! Давно так не сміявся!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_0">
		<text>Здорово, що у вас тут цікавого?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_1">
		<text>Зі мною нещодавно таке було. Іду я, значить, по Сміттєзвалищі, нікого не чіпаю, дивлюся - вм&apos;ятина в землі характерна, як комаряча плеш. На верняк кидаю болт і охренюю! Болт на фіг пролітає і хоч би хни! Ну думаю - глюк, перепив спиртяги, поки по Зоні шастав.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_2">
		<text>Точно перепив.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_3">
		<text>Та ні, ти що... Візуально все, розумієш, ти ж стріляний, все як комаряча плеш! І тобі ґрунт світліший, на кромці приплюснуть, та камінці втиснуті. І вітерцем тягне убік плівки.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_4">
		<text>Виглядає, як плеш, ні з чим не переплутаєш.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_5">
		<text>Отже, присів, узяв камінчик із землі і кинув його навісником у плеш.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_6">
		<text>Роздерло в пилюку?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_7">
		<text>Угу, хотів би я побачити це тоді. Ні, камінчик спокійненько впав на ґрунт, ніби там немає жодної аномалії. Впав і все. Я одразу спітнів. Чуйка нагадує, що це особняк! На корточках тихесенько підповзаю до плівки і покидаю камінчики, рефлекс, мати його.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_8">
		<text>Ну, не томи душу, сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_9">
		<text>Підповз, не повіриш, упритул. Змок як миша в комбезі. Камені, які покидав, лежать якраз у плівці. Моє сталкерське нутро грит: звалювати треба! А я ні. Особняк! Потрібно розібратися.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_10">
		<text>Так не сидів би ти з нами, підберися до пліч впритул.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_11">
		<text>А сиджу ж. І, значить, волинку на коліна поклав, усратись, тягну руку в комарину батіг до одного з камінчиків! Взяв. Камінь, як камінчик.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_12">
		<text>То я тобі, Фанате, і повірив. Колись, що надибав?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_13">
		<text>Значить, мене відкинуло на 5 метрів від плівки. Даремно камінчик чіпав. Плеш заробила, зараза. Ще доки летів, бачив, як каміння в пилюку роздерло. Стукнувся, вимкнувся.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_14">
		<text>Тю, ти, наче нажерся спирту.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_15">
		<text>Ага, щас! Ось, дивися камінчик який!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_16">
		<text>Так, справді, ось і камінь... Прямо не віриться... М-да-а-а... Але цікавість це тебе колись погубить, точно.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_0">
		<text>А що ти думаєш про Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_1">
		<text>Я ось що думаю… Навіть не те, що думаю – так, прикидаю… А раптом усе – ось усе, що тут є – експеримент якийсь над людьми? Це, можливо, якісь чоловічки зелені... А що? Не гірша за інших версія... Цікаво мені: якщо це щось подібне до полігона, то чого саме вони тут обкатують? Перевіряють, за якими артефактами ми найбільше слини пускаємо? Чи це взагалі бомби якісь, га? Розростили їх по всьому світу, по лабораторіях всяким, багатії порозщедрилися. Ні, ну ось це класно!.. Оце б з моїм задоволенням!.. Купили якусь хрень. Купу баба відвалили... Типу, &quot;у нас крутіше за всіх&quot;, заздріть, барани, а воно... воно як херає!.. Ой, клас!.. Ой, не можу!.. Ой... уф-ф -Ф ... А взагалі, звичайно, фіг його знає, що насправді. Хіба той, хто за Радар ходив, може про це розповісти... Ну так, вони, може, й знають, тільки сказати не можуть - мукають і слини пускають. Може, тому якраз і пускають... Ех, невесело воно взагалі...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_2">
		<text>Так, зовсім не весело... Давай, братику, по склянці, чи що?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_3">
		<text>Давай, бо думки всякі в голову лізуть...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_0">
		<text>Чуєш, а чому іноземців у Зоні нема?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_1">
		<text>Отже, відповідаю за пунктами. По-перше, з якого дива їм самим сюди лізти, коли можна нашим грант дати, та з такими умовами, що він тобі все, що треба, сам на блюдечку принесе? Ну а, по-друге, вони насправді тут бували, і багато. Це останні роки два зарубіжці до Зони бояться лізти... Стався з ними один великий облом. Тепер тільки скуповують матеріали та інформацію. Платять непогано, тому багато одинаків на них працюють, та й мародери теж... Що, не чув про цю історію?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_2">
		<text>Який?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_3">
		<text>Ну даєш, Мічений! Вся Зона на вухах стояла, а ти як з неба впав... А, ну ж у тебе склероз, не ображайся. Загалом, закидання було велике. Одних учених чоловік тридцять із половини світу... Все світила, ясна річ, туди-сюди... Готувалися серйозно: грошей зарядили - хоч одним місцем їж, обладнання - гори. Взяли з собою взвод військспеців для охорони, трійку провідників з наших, на БТРи екрановані поринули і відчалили. Щось... Повернулися за тиждень. Дванадцять людей на вбитому в мотлох БТРі. До колючки вийшли біля Гнилого лісу, а там їх уже чекали... Мародери. Так... Цим пофіг, звідки люди вирвалися. Поклали майже всіх. За периметр лише троє вибралися – двоє наших та один яйцеголовий. Чоловік від вражень потужно горищем рушив... Ну, його швиденько за комір - і лікувати. Він тепер книжку про Зону пише. Наші ще нічого - досвід допоміг. Хоча... Теж, мабуть, по-своєму рушили: один пішов до Радара і зник, а другий на велику землю подався. А решту Зона взяла.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_4">
		<text>Ось тобі й експедиція.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_5">
		<text>Та обламалися вони по повному. Про Містечко-32 чув? Ось там вони і зникли. Спочатку все начебто тихо було... Ну, в межах... Вони там знімали-заміряли, проби збирали, в аномалії тикали приладами... А потім у них почалося божевілля. Масове. Народ почав повільно дахом їхати. Мені наш - той, що на спокій пішов - розповідав... Хтось горло починав собі нігтями роздирати, хтось голову собі об стіну розбивав, а хтось просто - стовбур у рот, і... А тут ще звірина поперло. Хтось у собі був, забарикадувалися в будинку. Уявив, так? Зовні ніч і всі навколишні тварюки, а всередині люди з котушок злітають один за одним. Одним словом, під ранок ті, хто ще розуміти міг, абияк вирвалися. Назад гнали навпростець, без дороги; навіть пару аномалій зачепили... Дісталися Гнилого лісу... А з тих, хто там залишався, нікого так і не знайшли. Хлопці лише кажуть, що в тих місцях різко побільшало контролерів. Так... Ось з того часу в Городок-32 ніхто не сується, а іноземця в Зону і калачем не заманиш... Ти якщо бу
деш на Янтарі, Сахарова, нашого світила, розпитуй, він до цієї експедиції теж був причетний.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_0">
		<text>Що з тобою трапилося? Хто були ці тварюки, від яких ми відбилися?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_1">
		<text>Мутанти... Сліпі пси, тільки білі... Вони якісь дивні, я в них стріляв - а їм по хріну... Мабуть, сильно занижений больовий поріг. Я зі Сміттєзвалища йшов, від мого брата Сірого, а біля ліска за мною ця зграя ув&apos;язалася. Я йду, а ліс темний, між дерев не видно нічого. Раптом звідти щось біле проскочило, і в живіт мені вчепилося... Я й болю не відчув, пристрелив псину, а половину зграї в &quot;Трамплін&quot; завів, добіг сюди, відстрілив ще пару тварин... Тут дивлюсь, на підлозі просто море крові плескається... Коли нагинався, значить, частина броника з рани вивалилася, і кров почала хвилюватися... Ну і зуби у цих псів... Уяви, мені ще про химер розповідали, а у них зуби ще гостріші і стрибають вони... чорт, здох би я без тебе, братику, дякую!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_2">
		<text>Та нема за що, Лисе, радий допомогти товаришеві.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_0">
		<text>Що у вас тут із монстрами?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_1">
		<text>Знаєш, тут недалеко помічена зайва активність кабанів, будь обережнішим. Якщо одну тварюку зустрінеш, можеш не боятися, ухилиться від одного удару, це нескладно, а сам розвернись і в спину стрільни чергою. І стане одним кабанчиком на світі менше. Але якщо цілей кілька, така тактика може і не прокотити. Ну, я тебе попередив, а сам піду до Сидоровича всяку дрібноту продавати...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_2">
		<text>Зрозуміло, дякую за пораду.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_0">
		<text>Ти куди куртку свою нову справу? Ще хвалився, &quot;у яка у мене куртка класна - Сидорович за півціни продав...&quot;</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_1">
		<text>Та тут історія одна зі мною вийшла... М-м-м... У мене якось бабло все скінчилося, і я вирішив зробити маленьку вилазку за хабарем. На Звалищі його було хоч греблю гати. Тільки без спеціального захисту, як з&apos;ясувалося, там ходити лише ранню смерть собі нажити. А такої броні в мене не було і близько, тому вилазка повністю провалилася. На мені була начеплена лише сталкерівська куртка, і то вся в дірках та опіках. Звідки у нового сталкера міг з&apos;явитися гарний захист? На звалищі ще чулися постріли, там велася запекла перестрілка. Сталкери захищали свій табір від бандюків. Так я й залишився між двома вогнями. Радіацією та бандитами. Ну з двох лих я вибрав менше. Це, звичайно бандитів, озброєних до зубів і спраглих крові і взятки. Перед ними був шанс прошмигнути, а через радіацію немає. Ти тільки бачив, де я був! Сховався за якимось деревом, а за два кроки від мене витав у повітрі дорогий артефакт і ступи я до нього, одразу б копита відкинув. Так і сидів я під деревом, слухав пострі
ли та звуки Зони. Треба було розробляти план, як пробратися через цих бандитів живим та неушкодженим. Рюкзак у мене був худий, як жертва кровососу. Лише півпляшки горілки та два батони валялися в ньому. Патронів був абсолютний нуль і зі злості я жбурнув свій пістолет в аномалію. За секунду від нього й сліду не лишилося. Я довго сидів і думав. Більше години. Бандюкам мене видно не було, і тому я спокійно сидів і роздумував. А потім подумав, з чим чорт не жартує, вийняв бутель із водяною та батон. Хлібнувши з пляшки я відчув гіркоту та печіння у роті. Відкашлявшись, я куснув великий шматок від батона. Отакими темпами я й видув усю горілку. Голова в мене раптом розболілася і в очах помутніло. Я встав із землі і як дурень вибіг на середину дороги, розмахуючи руками в різні боки і повертаючи задом.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_2">
		<text>Зовсім здурів? Жити набридло?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_3">
		<text>Я не міг керувати собою тоді. Раптом щось мене набридло бігти до воріт, які вели в комори, де зараз боролися бандити та сталкери. Біг я невпинно і не пам&apos;ятаю, що вже кричав. Біг я підстрибом, як дитина маленька. На мене втупилося відразу п&apos;ятеро бандюків із дробовиками в руках. Я зупинився і не міг розгледіти їх, я лише дивився на кожного і обережно піднімав руки. Під дулом гармати я відразу протверезів і усвідомив усю небезпеку того, що відбувається. Я тоді мало в штани не наробив. Коротше, позаду мене хтось прикладом шмяк - і я впав на землю, але був у свідомості. Потім відчув, що мені ще один удар прийшовся. Я навіть здивувався, коли отямився абсолютно живою поряд із табором. Правда, куртежку з мене ці виродки здерли і голова сильно хворіла. Але ж живий був! Зрадів я тоді сильно. Без роздумів подався до табору. Побачивши мене там все просто офігелі – живий і неушкоджений з рук бандитів. З того часу я зав&apos;язав з довгими і небезпечними вилазками, ходив тільки по окрузі
 табору і вбивав собак, одержуючи за це якісь, але гроші. Не раджу тобі, мужику, на Cвалку без відома потикатися, небезпечне це місце, гине. А куртку справді шкода, зовсім нова була...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_4">
		<text>Ех, Шустрий, відучимо ми тебе горілку пити, а то, їй-богу, згубить вона тебе, ти дивися - бандити вдруге не пошкодують.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_5">
		<text>Та гаразд тобі... Розійшовся... Прямо як мамка моя покійна.</text>
	</string>
