	<string id="killer_000">
		<text>Запис:\nЗа останнє замовлення доплата так і не надійшла. Розберіться із замовником.</text>
	</string>
	<string id="killer_001">
		<text>Запис:\nЗахідний схрон. Бурштин\nПоповнити:\nпатрони (автомат)\nмедикаменти\nремкомплекти\nЗабрав останнє.</text>
	</string>
	<string id="killer_002">
		<text>Запис:\nПерехоплення (від maxek@iborn.com):\nКараван - 4 носії (ліквідувати). Синій кейс на ланцюжку. Чи не розкривати.\nТочка виходу на ціль: Болота, Згорілий хутір. Три дні.\n5000 баксів (аванс 1500)</text>
	</string>
	<string id="killer_004">
		<text>Запис:\nСергачов!\nЗамовлення не брати. На контакт не йти. Можлива підстава (робота на спецуру? Перевірити).</text>
	</string>
	<string id="killer_005">
		<text>Запис:\nБар. Султан. Спецозброю.\nСпробувати зробити замовлення через підставного (Шалений? Важільський?).</text>
	</string>
	<string id="killer_006">
		<text>Вхідне:\nЯ вітаю.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_1">
		<text>Вихідне:\nДобридень.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_2">
		<text>Вхідне:\nНу що там? Доповідайте</text>
	</string>
	<string id="killer_006_3">
		<text>Вихідне:\nТа нічого не вийшло.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_4">
		<text>Вхідне:\nЯк так?!</text>
	</string>
	<string id="killer_006_5">
		<text>Вихідне:\nА ось так. Ви думаєте, там все так просто? Втрутилися зацікавлені люди, все застопорилося.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_6">
		<text>Вхідне:\nЩо ти несеш?! Які тут ще люди, цікавіші за нас?</text>
	</string>
	<string id="killer_006_7">
		<text>Вихідне:\nНу, не можу я їх називати зараз! При зустрічі...</text>
	</string>
	<string id="killer_006_8">
		<text>Вхідне:\nТи розумієш?! Що це за люди, які в це можуть втрутитися так, щоби все застопорилося?! Ти в своєму розумі?!</text>
	</string>
	<string id="killer_006_9">
		<text>Вихідне:\nНе треба мене нервувати. Кажу вам, є втручання. Подолати його я не можу. І ви також. Форс-мажор, причому люди дуже серйозні, не Вам з ними боротися. Рипатимемося - від нас з Вами тільки пір&apos;я полетить.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_10">
		<text>Вхідне:\nЯкщо там все сьогодні зірветься, від мене пір&apos;я точно полетить. І будь впевнений – від тебе теж!</text>
	</string>
	<string id="killer_006_11">
		<text>Вихідне:\nСумніваюся... Можете сказати своєму головному як є, хай він вирішує з ними. Він мусить знати, хто це.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_12">
		<text>Вхідне:\nЯк гроші брати – це ти не сумніваєшся. Все, ти мене розлютив. Буде диво, якщо ти дозавтра доживеш.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_13">
		<text>Вихідне:\nНу, чудеса трапляються іноді... У мене часу немає з Вами сперечатися. Вибачте, я з Вами не знайомий.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_14">
		<text>Вхідне:\nНу-ну... То заспівав? Шукай бункер міцніший, погань.</text>
	</string>
	<string id="killer_006_15">
		<text>Вихідне:\nГрубо розмовляєте. З Вами сьогодні зв&apos;яжуться, скажуть, куди гроші за таке хамство принести. Всі.</text>
	</string>
	<string id="killer_007">
		<text>Вхідне:\nДобридень!</text>
	</string>
	<string id="killer_007_1">
		<text>Вихідне:\nВітаю. Слухаю вас.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_2">
		<text>Вхідне:\nЗ завтрашнього дня розпочинаємо операцію з масової скуповування артефактів.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_3">
		<text>Вихідне:\nНаша задача?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_4">
		<text>Вхідне:\nПо-перше, необхідно усунути можливість збуту Шинкарю, щоби артефакти йшли тільки через нас.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_5">
		<text>Вихідне:\nПочинаємо заварушку?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_6">
		<text>Вхідне:\nТак. Але не перестарайтеся. Ваше завдання: спостерігати та втручатися у критичних ситуаціях. Воюватиме Череп зі своїми відморозками.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_7">
		<text>Вихідне:\nТривалість операції?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_8">
		<text>Вхідне:\nТижнів два-три. Думаємо, що за цей час ринок зуміємо обрушити і встигнемо закупити у сталкерів артефакти за цінами, що влаштовують нас.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_9">
		<text>Вихідне:\nА чи не боїтеся, що з&apos;являться нові скупники замість нейтралізованих?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_10">
		<text>Вхідне:\nЦе не ваші турботи. Займайтеся своєю справою. Перемогти не повинна жодна із сторін. Особливо череп. Але на складах має бути небезпечно та дуже.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_11">
		<text>Вихідне:\nА якщо Череп візьме гору?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_12">
		<text>Вхідне:\nНі в якому разі! &quot;Свобода&quot; нам потрібна для підтримки стабільності в районі. Виникне потреба – черепівців ліквідувати!</text>
	</string>
	<string id="killer_007_13">
		<text>Вихідне:\nЗрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_14">
		<text>Вхідне:\nЧерез ваш блокпост масово потягнуться одинаки. Чи не перешкоджати. Розпустіть чутку, що дорога до нашого бункеру розвідана та безпечна.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_15">
		<text>Вихідне:\nА вона справді безпечна?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_16">
		<text>Вхідне:\nТак. Відзначена вішками. Але пропускати лише одинаків.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_17">
		<text>Вихідне:\nА що з рештою робити?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_18">
		<text>Вхідне:\nНайімовірніше, що на вас можуть вийти люди Борова та посланці від того ж Бармена з пропозицією пропустити їхнього кур&apos;єра з артефактами до нас. Не погоджуйтесь.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_19">
		<text>Вихідне:\nЛіквідація?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_20">
		<text>Вхідне:\nНі. Запропонуйте, щоб вони продали Вам артефакти. Ціну призначте розумну, свого Ви все одно не втратите.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_21">
		<text>Вихідне:\nХто починає першими: ми чи люди Черепа? І як координувати дії?</text>
	</string>
	<string id="killer_007_22">
		<text>Вхідне:\nНіяк. Черепа розігруємо темну. Підкинуто дезу, що Лукаш планує напад на хутір. Отже, чекайте на початок заварушки завтра до полудня.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_23">
		<text>Вихідне:\nВас зрозумів, готуємось до операції.</text>
	</string>
	<string id="killer_007_24">
		<text>Вхідне:\nБажаю успіху! Зв&apos;язок цим каналом, але в крайньому випадку.</text>
	</string>
	<string id="killer_008">
		<text>Вхідне:\nВітаю.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_1">
		<text>Вихідне:\nТи хто?</text>
	</string>
	<string id="killer_008_2">
		<text>Вхідне:\nЯ від Чорного. &quot;Над трояндою летять хмари...&quot;</text>
	</string>
	<string id="killer_008_3">
		<text>Вихідне:\nЗрозуміло. Ближче до діла.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_4">
		<text>Вхідне:\nЗамовлення ще приймаєте?</text>
	</string>
	<string id="killer_008_5">
		<text>Вихідне:\nВже немає. Керівництво не любить, коли відволікають від справи.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_6">
		<text>Вхідне:\nШкода...</text>
	</string>
	<string id="killer_008_7">
		<text>Вихідне:\nСтій! Поговоримо. Замовлення бувають різні. Не обов&apos;язково знати все нагорі.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_8">
		<text>Вхідне:\n50. Все на вашому місці.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_9">
		<text>Вихідне:\n100!</text>
	</string>
	<string id="killer_008_10">
		<text>Вхідне:\n70.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_11">
		<text>Вихідне:\nПіде. Інструкції?</text>
	</string>
	<string id="killer_008_12">
		<text>Вхідне:\nТам же. Нічого незвичайного, тільки один не ходіть, візьміть ще людей – трьох як мінімум. І бажаний снайпер.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_13">
		<text>Вихідне:\nЦе &quot;нічого незвичайного&quot;? Не піде, давайте одразу обговоримо.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_14">
		<text>Вхідне:\nНу, вам нічого незвичайного... Добре, я згоден на 100.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_15">
		<text>Вихідне:\nТепер я не згоден. У нас порядок – жодних сутичок з армією.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_16">
		<text>Вхідне:\nТа киньте, не на базарі. Це остання ціна. І це не армійці. Запевняю, нічого серйозного, просто для гарантії раджу людей.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_17">
		<text>Вихідне:\nДобре. 100 та зброя - все на колишньому місці. І чіткі інструкції. А якщо щось не так... потім поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="killer_008_18">
		<text>Вхідне:\nВсе буде так. Інструкції будуть. Термін – 2 доби, починаючи з цього часу. До побачення.</text>
	</string>
	<string id="killer_009">
		<text>Вхідне:\nДивна погода, чи не так?</text>
	</string>
	<string id="killer_009_1">
		<text>Вихідне:\nЩось трапилося? Є новини?</text>
	</string>
	<string id="killer_009_2">
		<text>Вхідне:\nНавіть дві. З якої починати? Як водиться?</text>
	</string>
	<string id="killer_009_3">
		<text>Вихідне:\nХарош уже... давайте ближче до діла.</text>
	</string>
	<string id="killer_009_4">
		<text>Вхідне:\nЗагалом даю зібрану інформацію з попереднім аналізом. Отже. Давним-давно, приблизно півтора чи два роки тому на Болотах намалювалася група з поетичною назвою &quot;Чисте небо&quot; під командуванням якогось пана Лебедєва...</text>
	</string>
	<string id="killer_009_5">
		<text>Вхідне:\nІ це угруповання вирішувало практичні завдання з вивчення Зони. Це були прості збирачі інформації на перший погляд. Однак, що вони збирали, вкрите туманом. Загалом, вчені, не вчені, не зрозумій хто. І ось з&apos;являється серед них хтось...</text>
	</string>
	<string id="killer_009_6">
		<text>Вихідне:\nВже цікаво...</text>
	</string>
	<string id="killer_009_7">
		<text>Вхідне:\nІ цей хтось раптом чомусь починає активно працювати із цими вченими. Мабуть, він дуже зацікавлений у зміцненні позицій цього клану.</text>
	</string>
	<string id="killer_009_8">
		<text>Вихідне:\nІ що?</text>
	</string>
	<string id="killer_009_9">
		<text>Вхідне:\nХтось здобув раптом величезне бажання проникнути в центр Зони, і з цього моменту наш пан Лебедєв з&apos;ївся на нього самого і збиту ним групку, незважаючи на всю попередню допомогу хтось цьому угрупованню...</text>
	</string>
	<string id="killer_009_10">
		<text>Вихідне:\nТак до чого все це, не збагну...</text>
	</string>
	<string id="killer_009_11">
		<text>Вхідне:\nА ось до чого... Цей суб&apos;єкт Лебедєв викликає дуже погані відчуття. Мені, знаєш, натякнули ТАМ, що це прізвище їм знайоме. І більш ніж. Тим більше, що соратники Лебедєва Каланча та Суслов також відомі та вважаються впевнено загиблими. Ти розумієш?</text>
	</string>
	<string id="killer_009_12">
		<text>Вихідне:\nНе зовсім. Впевнено загиблі це як?</text>
	</string>
	<string id="killer_009_13">
		<text>Вхідне:\nЦе зафіксований факт смерті. Їх немає, і рідня плаче, але вони є! Суть не в них, а в Лебедєві, бо від нього досі фіксують повідомлення. Куди? Кому? Звідки? Звідки взявся Лебедєв після своєї першої смерті і куди подівся імовірно другий?</text>
	</string>
	<string id="killer_009_14">
		<text>Вхідне:\nАле найцікавіше на солодке: з повідомлень ясно, що він говорить про цікавий для нас предмет. І каже так, ніби він у нього є!</text>
	</string>
	<string id="killer_009_15">
		<text>Вихідне:\nЙого повідомленням можна вірити?</text>
	</string>
	<string id="killer_009_16">
		<text>Вхідне:\nЦе вже не важливо. Важлива реальна зачіпка... Тому зараз я вважаю першочерговим знайти цього перцю і подивитися на нього. Ох як цікаво.</text>
	</string>
	<string id="killer_009_17">
		<text>Вихідне:\nТоді нам потрібно більше даних про ці &quot;блакитні&quot;, я маю на увазі &quot;Чисте небо&quot;. Про те, що за хтось там намалювався і чому Лебедєв на нього раптом з&apos;ївся... Ну і де їх шукати. Обох.</text>
	</string>
	<string id="killer_009_18">
		<text>Вхідне:\nВідпрацьовуємо. Чекайте на вказівки.</text>
	</string>
