	<string id="stalker_000">
		<text>Запис:\nКажуть, у долині є вхід у підземку, яка прямо до саркофагу виведе... Пошукати, чи що.</text>
	</string>
	<string id="stalker_001">
		<text>Запис:\nВажливо:\nЗабрати у Сірого посилачку та передати його братові.\nУ барі, опівночі, кличуть Рутіком. Запитати у Бармена.</text>
	</string>
	<string id="stalker_002">
		<text>Запис:\nКузнєцову передати привіт від Предибайла.\nДослівно: велів кланятися з повагою.\nПропустить даремно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_003">
		<text>Запис:\nЯк запрацює мережа, передати всім:\nВикид після 3 години ночі.\nІнформація від свободівців на Бар&apos;єрі.</text>
	</string>
	<string id="stalker_004">
		<text>Запис:\nРецепт від Болотного Лікаря:\nМедузу (всі властивості в нуль) прикладати на ніч до ступнів. Грибок минає.</text>
	</string>
	<string id="stalker_005">
		<text>Запис:\nНе продавати:\n&quot;Титановий Колобок&quot; – це Султану.</text>
	</string>
	<string id="stalker_006">
		<text>Вхідне:\nЛеха! Провідник крутий, виявляється! Прикинь, зграю собак за мостом зачистив! Один!!! О_о</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_1">
		<text>Вихідне:\nТа женуть! Їх троє там було – Провідник і ще два сталкери якихось. Але все одно круто. Я думаю, там і цей був, ну, накручений такий весь... Як його... Ну, ти зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_2">
		<text>Вхідне:\nНі.</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_3">
		<text>Вихідне:\nВін же до нас у село заходив нещодавно з &quot;Гвинторізом&quot;, вітався біля багаття, та змотався швидко.</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_4">
		<text>Вхідне:\nА Вінторіз – це хто?</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_5">
		<text>Вихідне:\nНу ти піонер ваще! Гвинтівка така снайперська, офігенна. Стоїть до хрону правда, я ось зароблю куплю собі таку. Чуєш, перебирайся до нас у село, що ти там на фермі сидиш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_6">
		<text>Вхідне:\nТа ну, у вас військові ходять. А сюди не лізуть</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_7">
		<text>Вихідне:\nТа що нам військові? У нас Сидорович кермує - все гаразд.</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_8">
		<text>Вхідне:\nНі, мені й тут гаразд.</text>
	</string>
	<string id="stalker_006_9">
		<text>Вихідне:\nНу і даремно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_007">
		<text>Вихідне:\nКолян, а ти когось знаєш зі &quot;Свободи&quot;?</text>
	</string>
	<string id="stalker_007_1">
		<text>Вхідне:\nЗнаю, та це між нами. Що хотів?</text>
	</string>
	<string id="stalker_007_2">
		<text>Вихідне:\nТреба із Шурупом зв&apos;язатися. Викрутки потрібні маленькі, хрестові та торкс. Зовсім маленькі, типу вартових.</text>
	</string>
	<string id="stalker_007_3">
		<text>Вхідне:\nА що, обов&apos;язково на Склади йти за ними? Ближче ні в кого немає?</text>
	</string>
	<string id="stalker_007_4">
		<text>Вихідне:\nНаче ні, я питав, всіх уже задовбав тут цими викрутками. А навіщо йти? Все одно хтось із сталкерів туди ходить так чи інакше. З оказією і передати.</text>
	</string>
	<string id="stalker_007_5">
		<text>Вхідне:\nТи уявляєш, скільки з тебе за це візьмуть? Загалом, якщо так уже треба – я скажу людині, він тобі напише, скаже, що від мене.</text>
	</string>
	<string id="stalker_007_6">
		<text>Вихідне:\nАга дякую!</text>
	</string>
	<string id="stalker_008">
		<text>Вхідне:\nВітеку, горимо, рятуй! Нас борівські обклали у Долині, біля заводу. Відбиватись не будемо, їх багато, здамося. Знайди, будь ласка, дві &quot;Зірки&quot; і тягни сюди. Завтра вранці будь біля бульдозера, що поряд із болотцем. Їхню кур&apos;єру віддаси артефакти, а я з тобою потім розплачуся.</text>
	</string>
	<string id="stalker_008_1">
		<text>Вихідне:\nШукати не треба. Дві &quot;Зірки&quot; Хімік має. Візьму в борг. Але врахуй – на твій рахунок запишеться.</text>
	</string>
	<string id="stalker_008_2">
		<text>Вхідне:\nЦе як завгодно. Тільки ти по-тихому, нашим не кажи. Ми тут щось розкопали, не треба шуміти. ;)</text>
	</string>
	<string id="stalker_008_3">
		<text>Вихідне:\nНічого не зрозумів, але наживу відчуваю. :) Зроблю. Тільки ви там акуратніше, не бікуйте особливо, бо пристрелять ще. Та й дві &quot;Зірки&quot; пропадуть дарма. :))</text>
	</string>
	<string id="stalker_008_4">
		<text>Вхідне:\nСпс. Все мені більше не пиши.</text>
	</string>
	<string id="stalker_009">
		<text>Вхідне:\nСанек, здоровий! Чув новину? Сахаров, виявляється, кавуни вирощує біля бункера!</text>
	</string>
	<string id="stalker_009_1">
		<text>Вихідне:\nЩо за маячня? Жодних кавунів він не вирощує, я там учора тільки був.</text>
	</string>
	<string id="stalker_009_2">
		<text>Вхідне:\nА ти за бункер заходив? Отож. У нього там баштана. Напиши йому, домовись, купи в нього кавун, а то з-за периметру хрін чого смачного дочекаєшся.</text>
	</string>
	<string id="stalker_009_3">
		<text>Вихідне:\nЩось я сумніваюся... Писати я йому не можу, але якщо я там буду найближчим часом - дізнаюся. Та чого ти взагалі вирішив, що в нього там баштана? А... зрозумів, типу – хохма така?</text>
	</string>
	<string id="stalker_009_4">
		<text>Вхідне:\nТа не хохма. Хтось розповів сьогодні, а їм начебто Мічений якийсь говорив.</text>
	</string>
	<string id="stalker_009_5">
		<text>Вихідне:\nЗнайшли когось слухати... У нього, кажуть, з головою не дуже добре. Але гаразд, дізнаюся.</text>
	</string>
	<string id="stalker_010">
		<text>Вхідне:\nЗдоров, Валюха... Ти наче Сидорович щось збирав?</text>
	</string>
	<string id="stalker_010_1">
		<text>Вихідне:\nВітання. Ну збирав. А що? Ти туди йдеш? Віднесеш, може? Мені зараз звалити ну зовсім не виходить...</text>
	</string>
	<string id="stalker_010_2">
		<text>Вхідне:\nМожеш уже не поспішати. Говорять, він сьогодні вночі помер.</text>
	</string>
	<string id="stalker_010_3">
		<text>Вихідне:\nХто? Сидоровичу?! Та йди ти! Ні дуля собі... А чому?</text>
	</string>
	<string id="stalker_010_4">
		<text>Вхідне:\nНе знаю, мені зараз повідомлення прийшло від одного кордону: &quot;Вночі помер Сидорович, похорон - у понеділок о 10 ранку на Кордоні.&quot;</text>
	</string>
	<string id="stalker_010_5">
		<text>Вихідне:\nНу, справи... І що тепер? Кому хабар носити?</text>
	</string>
	<string id="stalker_010_6">
		<text>Вхідне:\nНе знаю, але хтось там, напевно, буде. Святе місце... Ну і таке інше.</text>
	</string>
	<string id="stalker_010_7">
		<text>Вихідне:\nТа ти женеш!.. Я тут спитав. Дивись:\nУсім! Я живий і здоровий, помирати і не збирався. Жартівник вже обчислений і покараний. Сидорович\nХа! Бачив?</text>
	</string>
	<string id="stalker_010_8">
		<text>Вхідне:\nТак... Ось сволоти, нічого святого...</text>
	</string>
	<string id="stalker_011">
		<text>Вихідне:\nСидорович!?</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_1">
		<text>Вхідне:\nНу?</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_2">
		<text>Вихідне:\nЛисти назовні коли передаєш наступного разу?</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_3">
		<text>Вхідне:\nПіслязавтра. Потім – 27-го.</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_4">
		<text>Вихідне:\nЧим?</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_5">
		<text>Вхідне:\nУ тебе саме листа? Або посилка?</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_6">
		<text>Вихідне:\nНі, листа. Додому.</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_7">
		<text>Вхідне:\nЯк зазвичай. Принось - домовимося, якщо на 27-е, то дешевше буде.</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_8">
		<text>Вихідне:\nЯкщо сьогодні на Сміттєзвалищі Сірому віддам, він підійти повинен до тебе, - післязавтра піде?</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_9">
		<text>Вхідне:\nЯ тобі Федерал-Експрес, чи що? Чому я знаю... Постараюсь. Лист не запечатуй, гроші всередину вклади. Зверни увагу, листи я прочитую і, при необхідності, викреслюю звідти все непотрібне. І не вкладай нічого зайвого в конверт, окрім грошей. За периметр вийде лише лист, решта в мене залишиться.</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_10">
		<text>Вихідне:\nТак, я в курсі, я ж відправляв нещодавно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_11">
		<text>Вхідне:\nНу тоді давай сьогодні, післязавтра вранці постараюся.</text>
	</string>
	<string id="stalker_011_12">
		<text>Вихідне\nДякую!</text>
	</string>
	<string id="stalker_012">
		<text>Вхідне:\nЛеха! Завтра йдемо на Агропром. Вояк має ракети до ракетниці, треба взяти штук десять... ні, краще двадцять.</text>
	</string>
	<string id="stalker_012_1">
		<text>Вихідне:\nЩас, побіг прямо. Навіщо тобі ракети?</text>
	</string>
	<string id="stalker_012_2">
		<text>Вхідне:\n&quot;Борг&quot; робітку підкинув. У Вороніна днюха незабаром. Тож просять притягнути. Для салюту. Я погодився. Підеш зі мною? Платять добре.</text>
	</string>
	<string id="stalker_012_3">
		<text>Вихідне:\nПлатять вони добре, та військові стріляють теж добре... І зовсім не ракетами в повітря стріляють, між іншим, а великокаліберним з БТРів. І подружжя мені сумнівно... Ти, видно, під цю лавочку затаритися хочеш, потрібні ми їм там із ракетницями, як торішній сніг...</text>
	</string>
	<string id="stalker_012_4">
		<text>Вхідне:\nТа ми ж не красти ідемо! Я з однією людиною там списався, він за водяру що хочеш підганяти, хоч &quot;Тополь&quot;.</text>
	</string>
	<string id="stalker_012_5">
		<text>Вихідне:\nНі не піду. І тобі не раджу. Пристрелять, а головне – горілку відберуть.</text>
	</string>
	<string id="stalker_012_6">
		<text>Вхідне:\nОсь ти труха, а! Чого ти тоді взагалі в Зону приперся? Вдома б сидів...</text>
	</string>
	<string id="stalker_012_7">
		<text>Вихідне:\nНе твоя справа. І не пропонуй мені більше фігню всяку.</text>
	</string>
	<string id="stalker_013">
		<text>Вхідне:\nМитяй, ти начебто вірші пишеш? Вітання.</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_1">
		<text>Вихідне:\nНу, іноді буває... Привіт.</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_2">
		<text>Вхідне:\nМені потрібно щось про Зону, але для дівчини, розумієш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_3">
		<text>Вихідне:\nЧого тут розуміти? А ти де дівчину знайшов, підкажи, може і я... Ну гаразд, коротше так: &quot;Зона, страшно, смерть на кожному кроці, але я тебе люблю і тільки про тебе думаю, навіть у саму смертельну годину&quot;. Потягне?</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_4">
		<text>Вхідне:\nТак, щось на кшталт того. А як ти допер?</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_5">
		<text>Вихідне:\nТа я просто зовсім недавно саме таке і написав. Ось, дивись – з останнього:\nРозпалили біля села багаття.\nНа полінах смола як сльоза,\nПід гітару я пісню завів\nПро усмішку твою та очі.\nТи зараз далеко-далеко,\nМіж нами стоять блокпости,\nДо тебе мені дійти нелегко,\nАби були в кишені болти.\nЦе уривок. Чи піде?</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_6">
		<text>Вхідне:\nТак, те, що потрібно! А весь вірш даси?</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_7">
		<text>Вихідне:\nЧотири тисячі або &quot;Спалах&quot;.</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_8">
		<text>Вхідне:\nНі дуля ти заламуєш!</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_9">
		<text>Вихідне:\nТоді сам вигадуй!</text>
	</string>
	<string id="stalker_013_10">
		<text>Вхідне\nНу гаразд, подумаю, я ще постукаю до тебе.</text>
	</string>
	<string id="stalker_014">
		<text>Вхідне:\nСахаров - гад!</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_1">
		<text>Вихідне:\nВітання. Ти чого? Що він зробив тобі?</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_2">
		<text>Вхідне:\nДомовився з професором, що він дасть хорошу роботу. Зайшов до нього, а там уже якийсь борговик сидить. Сахаров каже, мовляв, вибач, друг, спізнився, вже все зробили. І посміхаються обоє. Особливо боргівець, морда нахабна!</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_3">
		<text>Вихідне:\nА що ти хотів? Ясний пень: хтось раніше зайшов - той і роботу отримав. Сахаров боргівців шанує.</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_4">
		<text>Вхідне:\nТак справи не роблять. Домовилися ж!</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_5">
		<text>Вихідне:\nТа гаразд, плюнь. Ходімо зі мною післязавтра на Сміттєзвалище, там Бєсу щось треба: він велику групу збирає.</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_6">
		<text>Вхідне:\nБандитів валити, чи що? А Біс точно там? Начебто, кажуть, йшов...</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_7">
		<text>Вихідне:\nНі, навряд чи бандитів, там тихо зараз. Але щось потрібно... Та тобі не все одно, Біс не Біс? Без грошей сидимо. А там і робота, і поплескати є з ким.</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_8">
		<text>Вхідне:\nВсе б тобі балакати... Гаразд, ходімо. Зранку?</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_9">
		<text>Вихідне:\nТак. Ти у Барі зараз? Завтра о восьмій я тебе там знайду. Саме опівдні дістанемося до Звалища.</text>
	</string>
	<string id="stalker_014_10">
		<text>Вхідне:\nДомовилися, чекаю.</text>
	</string>
	<string id="stalker_015">
		<text>Вхідне:\nЗдоровий! Нам потрібні продукти. Як із цим справи зараз?</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_1">
		<text>Вихідне:\nІ тобі не кашляти! Справи – не дуже діла. Що саме потрібно?</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_2">
		<text>Вхідне:\nЩось не швидко псується. Консерви переважно. Сухі паяння. Спирт.</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_3">
		<text>Вихідне:\nЧи далеко зібралися?</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_4">
		<text>Вхідне:\nНу, дня на три-чотири. П&apos;ятеро нас. Плюс там, на місці, ще семеро буде. На них також треба.</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_5">
		<text>Вихідне:\nНі, у мене зараз майже порожньо. У Сидора завтра завіз. Точніше, вночі сьогодні.</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_6">
		<text>Вхідне:\nАж надто далеко до нього ногами перебирати.</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_7">
		<text>Вихідне:\nНу не ходи. Доставку попроси.</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_8">
		<text>Вхідне:\nДорого. І не факт, що доставка дійде. Чув, чи на Звалищі собаки знову розплодилися?</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_9">
		<text>Вихідне:\nКоляне, я тобі все одно не допоможу. Тож – до Сидора. Ну, до Шинкар ще можеш звернутися. :)</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_10">
		<text>Вхідне:\nАга, пожартував, так?</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_11">
		<text>Вихідне\n:)) Так що – до Сидора. Однозначно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_015_12">
		<text>Вхідне\nДякую, втішив.</text>
	</string>
	<string id="stalker_016">
		<text>Вихідне:\nІгореша, виручай!</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_1">
		<text>Вхідне:\nЩо знову?</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_2">
		<text>Вихідне:\nМені замикатися терміново треба. Тижня на дві прірви.</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_3">
		<text>Вхідне:\nНу... а я що?</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_4">
		<text>Вихідне:\nКоротше, до тебе чи комусь із ваших можуть підійти, спитати про мене. Вони знають, що я з вами хабарил. Скажи, що я пішов у бік Агропрому... Скажи, що точно туди пішов... Або ще краще додай, мовляв, хтось говорив з Агропрому, що собаки мене погризли, ну, щось таке...</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_5">
		<text>Вхідне:\nТипун тобі на язик! А чого так погано?</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_6">
		<text>Вихідне:\nПогано: (І своїм там теж скажи, щоб доладно все говорили - на Агропром пішов і не повертався поки.</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_7">
		<text>Вхідне:\nЗаметано. А де тебе шукати, коли що?</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_8">
		<text>Вихідне:\nВибач, не скажу поки що. Я сам тебе знайду. Як уляжеться...</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_9">
		<text>Вхідне:\nЗрозумів... Прощай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_10">
		<text>Вихідне:\nЯкщо все нормально буде, я віддячу, не забуду.</text>
	</string>
	<string id="stalker_016_11">
		<text>Вхідне:\nНе бери в голову. Потім порахуємось.</text>
	</string>
	<string id="stalker_017">
		<text>Вхідне:\nНу що там накопали?</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_1">
		<text>Вихідне:\nДе?</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_2">
		<text>Вхідне:\nДе-де... у Караганді. У лабі тієї підземної, про яку ти говорив, пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_3">
		<text>Вихідне:\nТи че, дурню? Я тобі просто так казав, що тут базікають. Ми навіть не збиралися... Ти ще спробуй залізти туди. А залізеш, то не вилізеш...</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_4">
		<text>Вхідне:\nА на дуля тоді базар був? Я чув, якийсь вухар спускався до неї. Кажуть, притаранив стоку, що всю Зону скупити тепер може.</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_5">
		<text>Вихідне:\nХа! Слухай більше... Хтось так собі ціну собі набиває. Дешевка... Я так чув, що ніхто вхід знайти навіть не може, а ти мені &quot;притаранив...&quot; Базар просто.</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_6">
		<text>Вхідне:\nА звідки ти знаєш, що входу не знайти? Хтось шукав значить... вже напевно не для того, щоб просто дізнатися, а спуститися хотів.</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_7">
		<text>Вихідне:\nНу от і дізнавайся, і йди, раз ти такий сміливий.</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_8">
		<text>Вхідне:\nТа гаразд тобі... Але все-таки, дізнаєшся що - стукнеш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_017_9">
		<text>Вихідне:\nА то!</text>
	</string>
	<string id="stalker_018">
		<text>Вхідне:\nВітання.</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_1">
		<text>Вихідне:\nАга...</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_2">
		<text>Вхідне:\nЧув про Картавого? Що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_3">
		<text>Вихідне:\nА що тут казати, з котушок з&apos;їхав... Сам у аномалію влетів.</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_4">
		<text>Вхідне:\nДумаєш, сам?</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_5">
		<text>Вихідне:\nА то! Пацани поряд були, бачили, як він балакав. Думали, обійти хоче, а він навпаки - намічав, щоб напевно. Та й сиганув у неї з розбігу.</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_6">
		<text>Вхідне:\nНу справи... Дах поїхав?</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_7">
		<text>Вихідне:\nТа він і раніше вже був &quot;ку-ку&quot;. Вночі кричав, а вдень все про якийсь шматок Моноліта товкмачив. Затюканий весь такий...</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_8">
		<text>Вхідне:\nА пам&apos;ятаєш, з місяць тому теж один тип про якісь монолітні шматочки все розповідав?</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_9">
		<text>Вихідне:\nБобос чи там його, Гундос?</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_10">
		<text>Вхідне:\nАга, він. Так от, я бачив його нещодавно – не впізнати. З ним так само майже - репетував уночі, а вдень херню якусь поріл про Моноліт. Ну і знайшли його днями кинутим. Хтось сказав, що комусь він міцно насолив і його підв&apos;язали гопники. Тільки я гадаю, сам він. Він же як тінь ходив останнім часом, кому він насолити міг отак... Теж рушив. Щось тут спільне...</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_11">
		<text>Вихідне:\nЗбіг, мабуть.</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_12">
		<text>Вхідне:\nА що це за шматок Моноліта? Артефакт такий?</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_13">
		<text>Вихідне:\nНу, ти ще давай... Не знаю та знати не хочу. Мені &quot;Медуз&quot; вистачає.</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_14">
		<text>Вхідне:\nА все ж таки?</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_15">
		<text>Вихідне:\nТа марення просто. Що ти слухатимеш кожного посунутого?</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_16">
		<text>Вхідне:\nНу, недарма ж... Гаразд, забудь. Дізнаюся щось сам, скажу.</text>
	</string>
	<string id="stalker_018_17">
		<text>Вихідне\nТа ну його на фіг! Навіть не думай! І не хочу навіть знати – спокійніше спати буду.</text>
	</string>
	<string id="stalker_019">
		<text>Вихідне:\nКоли гроші будуть? Я чекаю.</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_1">
		<text>Вхідне:\nВітання! Домовилися ж – тридцятого!</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_2">
		<text>Вихідне:\nМені зараз потрібні.</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_3">
		<text>Вхідне:\nДе ж я їх зараз візьму? У мене робота тільки післязавтра.</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_4">
		<text>Вихідне:\nХочеш, але післязавтра вже потрібні гроші. Я тебе врятував? Ось і ти тепер мене рятуй.</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_5">
		<text>Вхідне:\nТа ні в мене зараз! І продати нічого, ти ж знаєш!</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_6">
		<text>Вихідне:\nАвтомат маєш? Зайди до Сидора, він пропонував якогось козла прибрати, добре платить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_7">
		<text>Вхідне:\nНі, я не найманець. Не піду. Сам чого не йдеш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_8">
		<text>Вихідне:\nСам я зараз займаюся іншим! Мені післязавтра братові треба віддавати купу бабла. Я теж йду на роботу, повернусь післязавтра вранці. Частина грошей у мене буде плюс твій борг. Мені пофігу, зрозумів? Знайди де хочеш, інакше я твій обов&apos;язок братові здам.</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_9">
		<text>Вхідне:\nТи що, з котушок зовсім з&apos;їхав?</text>
	</string>
	<string id="stalker_019_10">
		<text>Вихідне:\nЯ тебе попередив.</text>
	</string>
	<string id="stalker_020">
		<text>Вхідне:\nТи на Агро? Що за хрень на Агропромі?</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_1">
		<text>Вихідне:\nТа багато там хріни всякої. Тебе яка саме цікавить? :)</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_2">
		<text>Вхідне:\nА така, що там військові на проході зі Сміттєзвалища пост посилили. Постійне чергування і вдень, і вночі. І в кого не спитаю – ніхто не в курсі. Ти нічого не знаєш? Може, у вас хтось щось про це чув?</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_3">
		<text>Вихідне:\nТа начебто ні. А домовитись? Ніяк?</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_4">
		<text>Вхідне:\nНе підпускають навіть, мало не пристрелили, попереджувальними шарахнули над головою.</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_5">
		<text>Вихідне:\nМ-да... Я у Сидора спитав зараз - робить круглі очі. Зараз дізнаватиметься. Справді, якась хрень. Може, операцію проводять? Ти завтра зайди туди, вони довго посилення тримати навряд чи будуть. Сто пудів якась разова операція.</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_6">
		<text>Вхідне:\nЯке – завтра?! У нас Саня Степовий там у криницю якийсь упав, зламав ногу, вибратися не може. Він там кров&apos;ю вийде! Попроси Сидора, щоб хоч мене одного пустили туди!</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_7">
		<text>Вихідне:\nСидір каже - не раніше ніж післязавтра. Там, виявляється, армійське начальство вже другий день крутиться, зрозумів? Краще і не намагайтеся, їхній добірний спецназ охороняє.</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_8">
		<text>Вхідне:\nТварини. Саня помре, певне. Дурно як виходить...</text>
	</string>
	<string id="stalker_020_9">
		<text>Вихідне:\nЩо я можу зробити? Зона, брате...</text>
	</string>
	<string id="stalker_021">
		<text>Вхідне:\nВітання. Ти на болоті у Долині давно був?</text>
	</string>
	<string id="stalker_021_1">
		<text>Вихідне:\nНу... що хотів?</text>
	</string>
	<string id="stalker_021_2">
		<text>Вхідне:\nУ Темній долині біля боліт за одну ніч уся трава пожовкла. Вранці зібралися на болото за артефактами, дійшли до мосту та й повернули назад. Не знаємо, чи можна йти туди чи ні. Все навколо зелене, а біля боліт жовте. Неприродне таке. Наче фарбою намазали.</text>
	</string>
	<string id="stalker_021_3">
		<text>Вихідне:\nА плоті там вештаються?</text>
	</string>
	<string id="stalker_021_4">
		<text>Вхідне:\nНікого. Як вимерли всі. Отож і страшно. Але артефактів там за ніч цілий розсадник з&apos;явився. Навіть капсули лежать, уявляєш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_021_5">
		<text>Вихідне:\nСеменову напиши. Він у таких справах розуміється.</text>
	</string>
	<string id="stalker_021_6">
		<text>Вхідне:\nТа написав уже. Мовчить. А нам і хочеться, і колеться, і мама не велить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_021_7">
		<text>Вихідне:\nНу їх до біса, не ходи. Життя, як відомо, дається лише раз.</text>
	</string>
	<string id="stalker_021_8">
		<text>Вхідне:\nАга. Але так прикро...</text>
	</string>
	<string id="stalker_022">
		<text>Вхідне:\nНу що там, де ти? Чи не забув про розмову?</text>
	</string>
	<string id="stalker_022_1">
		<text>Вихідне:\nЯкий? Нагадай. Я вчора трохи не в собі був, міг і забути...</text>
	</string>
	<string id="stalker_022_2">
		<text>Вхідне:\nТи що, нажрався вчора? Збиралися йти в похід. Так справи не роблять.</text>
	</string>
	<string id="stalker_022_3">
		<text>Вихідне:\nНу було малехо. А про похід я пам&apos;ятаю, тільки нагадай куди й навіщо?</text>
	</string>
	<string id="stalker_022_4">
		<text>Вхідне:\nТа йди ти! Не піду я з тобою, ти вже й похмелитися, мабуть, встиг, а мені тебе тягти? На фіг потрібно. А я, як дурень, поперся до ферми, думав ти вже там... Підставив ти мене.</text>
	</string>
	<string id="stalker_022_5">
		<text>Вихідне:\nЩо ти образився? Гаразд, я з тобою потім розрахуюсь, у мене трохи набоїв у сховку є... Не хвилюйся. Щоправда, не можу сьогодні вже йти. Якось зістикуємося ще.</text>
	</string>
	<string id="stalker_022_6">
		<text>Вхідне:\nТа ну тебе, балакуне. Тріпатися тільки майстер...</text>
	</string>
	<string id="stalker_023">
		<text>Вихідне:\nЧув, що вертушка впала?</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_1">
		<text>Вхідне:\nЧув і що?</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_2">
		<text>Вихідне:\nКажуть, воякам харчі везли. Провіант там всякий. Треба б на халяву запастись. Ти як?</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_3">
		<text>Вхідне:\nЗвідки ти знаєш, що харчі та що воякам?</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_4">
		<text>Вихідне:\nВован притаранив цілу шухляду тушонки, ледве допер. Тепер весь гордий ходить. А вертуху вартують вояки. Ящик просто відкинуло далеко, він і захопив.</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_5">
		<text>Вхідне:\nМоже, він і не з вертушки був, а так просто валявся.</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_6">
		<text>Вихідне:\nАга... що так просто у Зоні валяється? Точно з вертольота. А якщо ящик, то не один.</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_7">
		<text>Вхідне:\nТак тобі військові й дали. Чекають вони на тебе дуже.</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_8">
		<text>Вихідне:\nТак домовимося, поміняємось. Спробувати можна... Може, валяється ще десь безхазяйне.</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_9">
		<text>Вхідне:\nНі, я не піду. Доводь їм, що ми у справі... Шльопнуть ще як мародерів...</text>
	</string>
	<string id="stalker_023_10">
		<text>Вихідне:\nЯк хочеш. Потім не проси.</text>
	</string>
	<string id="stalker_024">
		<text>Вихідне:\nПривіт, братику. У мене біда. :(</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_1">
		<text>Вхідне:\nЩо знову?</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_2">
		<text>Вихідне:\nБув я там, бачив. Але не дістати одному і снорків там повно. Ледве відбився. Один мене вкусив. :(</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_3">
		<text>Вхідне:\nНу так припали укус йодом чи зеленкою та перев&apos;яжи.</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_4">
		<text>Вихідне:\nЯ так і зробив. Тільки боюся, як би чогось не вийшло. На снорку я не перетворюся?</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_5">
		<text>Вхідне:\nТа ти сам на сук напоровся зі страху, як снорка побачив :) Казки все це - про упирей, про перевертнів та інших. Ти думаєш, у тебе тепер хобот виросте, чи що? Собака мене кусав, то я ж у собаку не перетворився. Забий! Живий і добре. Підлікуйся, потім разом сходимо.</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_6">
		<text>Вихідне:\nОдна справа - собака, а інша - снорк. У них, кажуть, отруйна слина. Хобот, звичайно, не виросте, але раптом я деградувати почну і стану як вони...</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_7">
		<text>Вхідне:\nТа не ногою ти!</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_8">
		<text>Вихідне:\nОн Малий розповідав, як його кровосос зачепив. Так він каже, що тепер кров погано згортається. І з кожним днем ??все гірше. Вже боїться ковбасу різати – раптом поріжеться та не зупинити кров буде.</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_9">
		<text>Вхідне:\nМалій цю байку про кровосос сам придумав. Якби він його &quot;зачепив&quot;, то давно б цього Малого собаки доїдали. Брехун він і сикун завжди був і є.</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_10">
		<text>Вихідне:\nТобі добре, тебе снорк не кусав...</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_11">
		<text>Вхідне:\nСкажи мужикам, що як загаркуєш, хай тебе пристрелять, щоб і ти когось не покусав. :)</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_12">
		<text>Вихідне:\nЩоб тільки жартувати. А в мене вся рука набрякла. :(</text>
	</string>
	<string id="stalker_024_13">
		<text>Вхідне:\nТьфу ти! Дістав! Я відключаюся, набридло твоє скиглення.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025">
		<text>Вхідне:\nЯк справи у вас? Що робите?</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_1">
		<text>Вихідне:\nНічого. Сидимо, чекаємо.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_2">
		<text>Вхідне:\nА чого чекаєте? Погоди?</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_3">
		<text>Вихідне:\nНе... вантажівка якусь чекаємо.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_4">
		<text>Вхідне:\nЧого?</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_5">
		<text>Вихідне:\nНу, домовились із розумниками. Вони нам справу підкинули: за їхніми розрахунками має тут якась вантажівка проїхати. Треба засікти, зняти все. Під цю справу дали жратви на сім днів. Як вони там розрахують, я не знаю, тільки сказали, що якщо не буде машини цього тижня, то вже можна не чекати.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_6">
		<text>Вхідне:\nВи хворі зовсім? Вони ж &quot;вантажівку смерті&quot; напевно хочуть підловити!</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_7">
		<text>Вихідне:\nТа нам що... Халява ж. Наше діло дочекатися і сфоткати, ми ж не збираємося трупаків ловити... А за цю справу ще й оплата буде, якщо вийде. Прикинь, нічого й робити не треба – просидіти тиждень на місці та все. І жратву навіть шукати не треба.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_8">
		<text>Вхідне:\nА що ви сфоткаєте, пил від коліс?</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_9">
		<text>Вихідне:\nНе... тут дорога впирається у завал. Він або впаде, або зупиниться, або розгорнеться. Якщо взагалі буде. Та нормально все... Нам стільки жратви не зжерти, ми ж нічого й не робимо і горілку навіть не п&apos;ємо, тож залишиться порядно, навіть якщо нічого не знімемо. А знімемо, то ще й грошей дадуть. У кожному разі навар.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_10">
		<text>Вхідне:\nА де вони знають, що там проїде?</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_11">
		<text>Вихідне:\nУ них і спитай. Може, бо скрізь бачили їх, а тут ще ні? Не знаю я, на те вони й розумники, щоби розраховувати.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_12">
		<text>Вхідне:\nЯ б не погодився... чув, що про вантажівки базікають?</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_13">
		<text>Вихідне:\nТи і в Долину не погоджувався йти, трясешся все - &quot;там те, там це&quot;... ось тому і сидиш на мілині весь час. А розумні люди знаходять халявну роботу і не тремтять, як ти...</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_14">
		<text>Вхідне:\nЯ не трусюсь. Але вантажівка б все одно не стала б чекати.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_15">
		<text>Вихідне:\nНе парься - брехня всі ці байки про них... Ну все - потім розповім.</text>
	</string>
	<string id="stalker_025_16">
		<text>Вхідне:\nДавай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_026">
		<text>Вхідне:\nПривіт братан. Ну, як там у тебе?</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_1">
		<text>Вихідне:\nВсе так само хріново :(( Доктора якогось чекаю, Пацани передали, що він прийде.</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_2">
		<text>Вхідне:\nСправжнього лікаря?</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_3">
		<text>Вихідне:\nЗвідки я знаю, мені зараз вибирати не доводиться.</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_4">
		<text>Вхідне:\nТак... Місце хоч надійне, де ти там заліг?</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_5">
		<text>Вихідне:\nНормально. Чоловіки хавчик і воду залишили, пару діб простягну... напевно... добре хоч зв&apos;язок є. Сказали, що підійдуть ще.</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_6">
		<text>Вхідне:\nЧого ж одразу тебе не поволокли?</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_7">
		<text>Вихідне:\nНе наважилися... Кажуть, бояться, розсиплюсь на всі частини, якщо переміщувати мене... хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_8">
		<text>Вхідне:\nТи жартуєш? Ну, зашибись тоді... Тримайся.</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_9">
		<text>Вихідне:\nА че мені ще залишається... Я, правду кажучи, життя своє зараз згадую...</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_10">
		<text>Вхідне:\nНу?</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_11">
		<text>Вихідне:\nХреново все... і нічого не виправити, ось зараза... :(</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_12">
		<text>Вхідне:\nЕ, ти кончай там! Все буде нормально, ось лікар прийде і витягнеш тебе.</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_13">
		<text>Вихідне:\nТа гаразд тобі, кого ти обдурити хочеш... Ти там, ну... ти там напиши, ти знаєш кому...</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_14">
		<text>Вхідне:\nКоротше! Давай тримайся! Ну, хоч ці пару днів, я тебе прошу... Точно прийде він. Я його сам знайду, за шкірку притягну до тебе!</text>
	</string>
	<string id="stalker_026_15">
		<text>Вихідне:\nСпробую...</text>
	</string>
	<string id="stalker_027">
		<text>Вхідне:\nДарів :)</text>
	</string>
	<string id="stalker_027_1">
		<text>Вихідне:\nХто такий? Чи ті?</text>
	</string>
	<string id="stalker_027_2">
		<text>Вхідне:\nТак Колян це. Аґрик ще пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_027_3">
		<text>Вихідне:\nА! Привіт, друже, вибач, не впізнав. У тебе, начебто, інший нік був... Спасибі тобі ще раз за медикаменти, врятував.</text>
	</string>
	<string id="stalker_027_4">
		<text>Вхідне:\nТа дрібниці :) Чуєш, ти Леху Кота знаєш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_027_5">
		<text>Вихідне:\nЕмм... це який брехав, що на суперечку кабана багнетом завалив? Ну, кілька разів сиділи біля багаття, а що?</text>
	</string>
	<string id="stalker_027_6">
		<text>Вхідне:\nАга, він. Та шукаю його. Побачиш, передай йому, що Колян Гроші ПДА по п&apos;яні брякнув об стіну, змінив його і, загалом, того... відновлює адресну книгу, в. Нехай поки що до мене не стукається, якщо шукає... А нік точно інший тепер, вирішив змінити з новим ПДА, а то дістали вже...</text>
	</string>
	<string id="stalker_027_7">
		<text>Вихідне:\nПередам. Ну... а сам?</text>
	</string>
	<string id="stalker_027_8">
		<text>Вхідне:\nДостукатися не можу до нього. Дякую, бувай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_028">
		<text>Вхідне:\nТо ти вирішив? Ідеш із нами чи що?</text>
	</string>
	<string id="stalker_028_1">
		<text>Вихідне:\nСкільки туди пиляти точно? І як там ситуація взагалі?</text>
	</string>
	<string id="stalker_028_2">
		<text>Вхідне:\nНу, хто ж тобі правду скаже, рідний? Як звезе, так і буде. Зате, як Мокряк сказав: Тиждень страху - і вся морда в мармеладі. Ну чого, вписуєшся?</text>
	</string>
	<string id="stalker_028_3">
		<text>Вихідне:\nЯкщо підуть усі, то і я, ясний пень! Коли рухаємось?</text>
	</string>
	<string id="stalker_028_4">
		<text>Вхідне:\nЗавтра затарюємося. Ти теж притупилися, ніхто на тебе ковбасу і патрони не братиме. І щоб як багнет післязавтра був, не запізнюйся!</text>
	</string>
	<string id="stalker_028_5">
		<text>Вихідне:\nБуду.</text>
	</string>
	<string id="stalker_029">
		<text>Вихідне:\nТюлень, від ей-Богу, ти лопух. Ти чого накоїв?</text>
	</string>
	<string id="stalker_029_1">
		<text>Вхідне:\nЩо це за гон?</text>
	</string>
	<string id="stalker_029_2">
		<text>Вихідне:\nТи вчора біля багаття заливав, як соловей, що на Хуторі хабару лежить – самоскидом не вивезти! Ти знаєш скільки туди народу тепер рвоне? Там уже не проштовхнутися, напевно. Тільки пси з котяками вліпетують звідти, з витріщеними очима - ніколи стільки сталкерів в одному місці не бачили! Чого ти роззвонив?.. Тепер там не знайдеш нічого, окрім витоптаної трави!</text>
	</string>
	<string id="stalker_029_3">
		<text>Вхідне:\nТи взагалі фільтруй базар...</text>
	</string>
	<string id="stalker_029_4">
		<text>Вихідне:\nЗагалом, Тюлень, так не роблять. Наше, значить наше, не треба тріпатися...</text>
	</string>
	<string id="stalker_029_5">
		<text>Вхідне:\nТи мені вказуватимеш? Я тобі винен чи що? Щодо вчорашнього... ти зі мною на Хуторі стежку пробивав? Чи, може, спину мені прикривав, поки я шукав шлях?</text>
	</string>
	<string id="stalker_029_6">
		<text>Вихідне:\nТи зі мною останнім ділився? Якщо за тебе хороші люди просили, щоб я за тобою наглядав, то я й надивився. Тепер бачу вже хтось, вірніше, що ти є...</text>
	</string>
	<string id="stalker_029_7">
		<text>Вхідне:\nНу і все... Тоді і я тебе більше не знаю.</text>
	</string>
	<string id="stalker_030">
		<text>Вхідне:\nТи в курсі, де костюмчик полагодити можна?</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_1">
		<text>Вихідне:\nЯк де? У Бар руш, ти чого - не знав, чи що?</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_2">
		<text>Вхідне:\nЯ знаю. Тільки фіг там. Там ці червоно-чорні мою персону нон грата оголосили. Сьогодні від боргівця повідомлення надійшло. Вирахували...</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_3">
		<text>Вихідне:\nНічого собі... що сталося? Як сталося?</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_4">
		<text>Вхідне:\nТа в аномалію вляпався, дивом видерся з неї. Вся вщент, лахміття одні висять, сам шалений, упав поруч і чую, що кущі тріщать, ну я й дуплетом туди й вальнув.</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_5">
		<text>Вихідне:\nНаглухо?</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_6">
		<text>Вхідне:\nНе знаю. Вони залягли відразу і пару грінок підкинули. Я як зрозумів, що в боргівців пальнув, як на карачках був, так і стартанув. Аномалія врятувала, уламки вгору повело, а я так на чотирьох кістках і чухав до Звалища. Лежу тепер, хворію. Виявляється, руку ліву зламав, прикинь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_7">
		<text>Вихідне:\nОх ти ж, епрст... Гаразд, постривай, я зараз...</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_8">
		<text>Вихідне:\nЗначить так. Я тут поговорив з одним. Прохор кликати. Він сказав, що руку одному прошило, Лепеху Сірому. Але, каже, бачив його - там нічого серйозного не зачепило... Він на ногах і ходить у патрулі вже, щоправда, біля бази. Ну, вони взагалі хлопці адекватні, я розповів про тебе, обговорили цю тему. Коротше - оговтаєшся трохи, підходь. У мене літра три є, з тебе по арту кожному – дві штуки, тобто готуй. А на більше вони не в претензії.</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_9">
		<text>Вхідне:\nБрате, дякую тобі! Повинен, їй-богу!</text>
	</string>
	<string id="stalker_030_10">
		<text>Вихідне:\nТа гаразд, порахуємось :))</text>
	</string>
	<string id="stalker_031">
		<text>Вихідне:\nВчора знаєш, чого бачив? Аномалія якась нова. Іскри такі білі вгору-вниз літають. Я туди камінчик кинув, а він спочатку повис пару хвилин, потім розкрутився, і ф&apos;ють! - немає його.</text>
	</string>
	<string id="stalker_031_1">
		<text>Вхідне:\nТобі з твоїми дослідами прилетить якось по голові таким камінчиком, і долазаєшся ти. Іди до вчених, просись у лаборанти, науку рухатимеш уперед, ощасливлюючи людство. :))</text>
	</string>
	<string id="stalker_031_2">
		<text>Вихідне:\nПробірки їм мити? Ні, дякую, я вже сам якось упораюся, та й про себе спочатку подбати треба. Мені так, цікаво просто - така небачена штука, не зрозумій з чого та звідки. Пам&apos;ятаєш, я тоді викид сфотати намагався?</text>
	</string>
	<string id="stalker_031_3">
		<text>Вхідне:\nА... коли на таймер свою мильницю виставляв, пам&apos;ятаю. Так ти ж сказав, що накрилася твоя мильниця після цього.</text>
	</string>
	<string id="stalker_031_4">
		<text>Вихідне:\nЯ теж так думав, кинув у схорне, а тут перебирати барахло своє почав, та взяв і ввімкнув...</text>
	</string>
	<string id="stalker_031_5">
		<text>Вхідне:\nНу?</text>
	</string>
	<string id="stalker_031_6">
		<text>Вихідне:\nТам перші кадри темінь, потім засвітка - каламутна біла, суцільна, а ось два останні - обличчя.</text>
	</string>
	<string id="stalker_031_7">
		<text>Вхідне:\nЧиє?</text>
	</string>
	<string id="stalker_031_8">
		<text>Вихідне:\nНаче жіноче. І не зрозумієш, я ж фотик на небо цілив, загалом побачимось - покажу.</text>
	</string>
	<string id="stalker_032">
		<text>Запис:\nНа біса я сюди приперся? Ррромантик, е-моє... Ще коли на вокзалі мене взув каламутний тип, обіцяючи провести &quot;без проблем&quot;, і провів. Без проблем, так. Ех, без лоха і життя погане! А їсти полювання - жах. Ні тут ні-хре-на. На цьому Кордоні, де сидимо ми, очманілі від того, що відбувається, туга ж несусвітня. Благо хоч старший тут, Вовком звати, підтримує якийсь порядок. Народ тут усякий. Вчора один жук нишпорив по мішках, хрестити хотів чогось, мужики його зловили, та шльопнули за околицею. Гуманізму тут немає, так... І страшно. Дуже страшно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_032_1">
		<text>Запис:\nБачив, як хлопцеві одному в аномалії ногу роздробило, він за артефактом сунувся дурник, не подумавши... Кричав він страшно, бідолаха. А куди ми його? Ну встигли відтягнути, відтягли, забинтували, я своїх бинтів пару дав, а далі що? Вище коліна йому джгутом перетягли і в будинок віднесли. Ходили, очі один від одного ховали. Два дні репетував, нещасний! Кому він тепер потрібний, коли самі сидимо тут як ідіоти. Чорт смикнув сюди приїхати... Навіщо? Піди, візьми ці артефакти, коли сам не знаєш, що він з тобою витворить - чи опромінить насмерть, чи мізки навиворіт виверне...</text>
	</string>
	<string id="stalker_032_2">
		<text>Запис:\nА мутанти? Їх же не бере нічого, нечисть цю! Днями одного собаку пристрелити не могли втрьох. Та який це собака, це взагалі не зрозумій хто - кажуть, сліпий, а бігає як ракета, гнила якась вся, жах бере. Смердить неможливо. Та я і сам смердю, не помитися ніде. Та пішло воно все на фіг! Додому треба рухати...</text>
	</string>
	<string id="stalker_033">
		<text>Запис:\nКумедно... Це схоже на гонку за хвостом поїзда, що вислизає... та взагалі чорт знає, на що це схоже! ...Кілька місяців тому був в агентстві, кажуть, що ціни зростають, ха! Дістав усе, що кровно назбирав та нажив, прийшов до них такий увесь із себе багатий, а виявилося, що я можу купити лише однокімнатну хрущовку на околиці... Таньці, мабуть, байдуже, куди я знову подався &quot;на заробітки&quot;. Північ? Вахта? Та хоч у космос. Аби грошей привіз, і гаразд.</text>
	</string>
	<string id="stalker_033_1">
		<text>Запис:\nМашину їй недавно купив, так вона йде з магазину до машини, від машини до квартири з піднятим носом, і на сусідів не дивиться... смішно. Звідки я знаю, що вона зараз не проти завести романчик із слюсарем автосервісу? Я ж у тому сервісі ніколи не був... І Любашка моя, мабуть, так і вискочить заміж без квартири. Я ніяк не встигаю зробити їй весільний подарунок:) ВСЕ! Не можу більше. Втомився. А Танька блудить, це точно. Хоча зрозуміти можна, але з іншого боку...</text>
	</string>
	<string id="stalker_033_2">
		<text>Запис:\nСмішно, версія про переохолодження після авральної вахти її влаштувала. Скривилася і запитала, чи збираюся я до лікарні. Збираюсь, як же. Адже тут фахівців з променевих хвороб - хоч греблю гати. Ех, житуха! Вся надія на арти... А Таньці я зуби виб&apos;ю, курве! Дізнаюся, що зі слюсарем, зашибу! А я ж брешу. Сам собі ж брешу. Мені ж абсолютно байдуже, з ким і як там вона. Все-таки я хворий, мабуть. Ті три хвилини під викидом не пройдуть, мені всі так говорили. Сни ці кошмарні...</text>
	</string>
	<string id="stalker_033_3">
		<text>Запис:\nНапевно, ця підсвідомість намагається струсити мене. І справді, в Зону як на роботу ходити став, звик і сприймаю її як буденність. Ні мутанти, ні аномалії вже не турбують. Головне – хабар та бабло за хабар! Але ж усередині горить упевненість, що не це головне. Раніше Зону боявся до усрачки, а зараз уже не можу без неї. Адреналіновою залежністю тут і не пахне, це щось інше.</text>
	</string>
	<string id="stalker_033_4">
		<text>Запис:\nІ ці кошмари – це щось! Спати без горілки вже не можу. Така круговерть ночами в голові, ну до соплів прямо. Чоловіки раз чоботом кинули, бо кричав як різаний. Зрозуміло, що не солодко тут нікому, але аж надто сильно верещав, кажуть...</text>
	</string>
	<string id="stalker_034">
		<text>Запис:\nНе розумію, звідки все це береться? Тільки мені таке сниться чи всім? Усі відчуття уві сні такі самі, як і наяву. Тільки витворяю я там страшно що. Нещодавно наснилося, що на Кордоні я навіщось шукав Ваню Небова, і він просив мене щось йому принести. Нічого я носити не збирався, а підкинув мужикам у вогнище гранату, доки вони там сиділи. Пам&apos;ятаю скляні оселедці мертвого Вані, пам&apos;ятаю, як обмацував його труп, ковзаючи на крові біля багаття... Маячня? Маячня! Дурниця якась...</text>
	</string>
	<string id="stalker_034_1">
		<text>Запис:\n...Зайшов на Кордон. Все там, як і раніше, Ваня збирався на Болота, просив мене скласти йому компанію... Я довго м&apos;явся, потім розповів про свій кошмар. Він чомусь дуже стривожився, збирався кудись одразу... У мене таке почуття, що йому все одно куди було йти, аби від мене подалі.</text>
	</string>
	<string id="stalker_034_2">
		<text>Запис:\n...Горілка-лайно. П&apos;єш і не п&apos;янієш... Учора по локалці було повідомлення про смерть якогось колишнього чистонебівця. Якось достукався до тих, хто був там, говорять про гранат у багатті. Троє вбитих, двоє поранених. Страшно раптом стало...</text>
	</string>
	<string id="stalker_034_3">
		<text>Запис:\n...Не зміг із собою впоратися і заснув. Уві сні шарахався по якихось підземеллях, вбивав якихось людей у ??шкіряних куртках та спортивних штанях, причому одягнені однаково й обличчя у всіх однакові, і страшно нагадують когось. Чітко пам&apos;ятаю, як мені кулею пробило голову. У порівнянні з тілом - це не дуже боляче, тупий удар, і все... чомусь завжди сон починається з погаслого вогнища або якогось гнити...</text>
	</string>
	<string id="stalker_034_4">
		<text>Запис:\nЧортові сни! Я вже думаю, чи не божеволію помаленьку ... Все так реально ... і все якось пов&apos;язано з реальністю. А де реальніше, я вже й не розберу... я безумовно божеволію. Більше вже не можу. Убив двадцять людей у ??військовій формі в якійсь триповерховій будівлі. Кричить гучномовець... чути, як кружляє десь гелікоптер... А я повільно провалююся, провалююся, провалююся... просто в підземеллі. І бачу напівпрозору постать... І довкола кров. Все в крові...</text>
	</string>
	<string id="stalker_034_5">
		<text>Запис:\nЛежу четвертий день (або п&apos;ятий, не пам&apos;ятаю вже), сил немає підвестися. Здається, це все, кінець...</text>
	</string>
	<string id="stalker_035">
		<text>Запис:\nСидимо в старому, але ще більш-менш міцному погребі, ховаємося від викиду. Господи, ну і сморід! Ми смердіємо гірше за бомжі... У костюмах цих тіло не дихає абсолютно, і від страху ще вічно мокрі. Із гігієною тут взагалі туга. Старі матраци, накидані прямо на дошки підлоги, що згнили, кишать комахами. Мокриці та сороконіжки вже ніякого роздратування не викликають, а от воші... Скоріше б викид закінчився, ну скоріше б!</text>
	</string>
	<string id="stalker_035_1">
		<text>Запис:\n...Лежав півдня в якійсь гнилий калюжі, ховаючись від патруля. Група військових зачищала місце до роботи вчених. І вчасно змитися не встиг. Навіть дихав з оглядкою і задубілий до напівсмерті. Останні півпляшки випив як воду. Знобить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_035_2">
		<text>Запис:\n...Знайшов біля аномалії артефакт. Світло-жовта грудка не зрозуміє чого з червоними краплями на ньому. Літав у сантиметрах десяти над землею, погойдуючись і кружляючи. Потикав у нього прутиком, арт як повітряна кулька підстрибнув і покотився-полетів до аномалії. Схопив, дурень, його рукою, і мене шваркнуло чи то струмом, чи мішком з цеглою. Прийшов до тями - морда в крові, з носа текло, а арт, дякувати Богові, не подівся нікуди - так і скакав поруч. Закотив його ціпком у поліетиленовий пакет, у якому був хліб.</text>
	</string>
	<string id="stalker_035_3">
		<text>Запис:\n...Чорт, вони не відстають... Коли пробирався назад, мріючи про торг зі скупником, з-за сараю вийшов похмурий тип з мисливською рушницею і зажадав віддати хабар. У подібних умовах наліт цивілізованості злітає з людини дуже швидко, я вже мав щастя в цьому переконатися, тому ще задовго до села обріз тримав напоготові. Мабуть, цей тип нічого не встиг зрозуміти. Чи не зміг вистрілити? Адже цьому теж потрібно вчитися...</text>
	</string>
	<string id="stalker_035_4">
		<text>Запис:\n...Дружки цього типчика загнали мене в яр. Вони не так і страшні насправді, а от звірина місцева - це справді небезпечно... І схоже, мене вже відчули. Треба рвати пазурі поки не пізно...</text>
	</string>
	<string id="stalker_036">
		<text>Вихідне:\nХохму хочеш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_036_1">
		<text>Вхідне:\nЧого? Давай...</text>
	</string>
	<string id="stalker_036_2">
		<text>Вихідне:\nНа Кордоні Сидорович одному кексу зеленому &quot;Кров каменю&quot; замовив. Той його й питає: &quot;А що, буває хіба біля каменю кров?&quot;</text>
	</string>
	<string id="stalker_036_3">
		<text>Вхідне:\nА де сміятися?</text>
	</string>
	<string id="stalker_036_4">
		<text>Вихідне:\nТа постривай ти... Сідрич такий йому: &quot;Тут, синку, Зона. Тут все можливо&quot;. І цей баклан пішов за дорогу і давай з усієї дурниці по каменях стріляти, кров добувати :)) Патронів перевів купу, так кров з каменю і не дістав. Добре ще, що військовий патруль вчасно помітив і звалив хлопець кудись у бік АТП.</text>
	</string>
	<string id="stalker_036_5">
		<text>Вхідне:\n:) Артист... Є ж ідіотів...</text>
	</string>
	<string id="stalker_037">
		<text>Вхідне:\nПривіт, не зайнятий?</text>
	</string>
	<string id="stalker_037_1">
		<text>Вихідне:\nНі, сидимо зараз біля багаття, чаю роздобули. Ох і добрий, давно не пили. Все горілка, та горілка, набридла вже :) Чого хотів?</text>
	</string>
	<string id="stalker_037_2">
		<text>Вхідне:\nЯ навіть не знаю, як сказати... Ти після останнього викиду, як сам?</text>
	</string>
	<string id="stalker_037_3">
		<text>Вихідне:\nНормально начебто... а з тобою чого? Зачепило?</text>
	</string>
	<string id="stalker_037_4">
		<text>Вхідне:\nНачебто ні, а чогось окуную весь час. Жах бере. Сни кошмарні, думки ганяю про фіг знає чого. Ось така фігня, наприклад: на основі у нас генератор крекнув. Поки що, та се, вже вечір. А лампочки світяться! Вдень непомітно було, а як стемніло – ось тобі й здрастніть – світяться. Тіні від цих ламп сині якісь і ніби самі рухаються, я тобі відповідаю! Я стою, на свою тінь дивлюся, а вона мені рукою махає... Я аж відлити і то вже один боюся йти, весь час біля хлопців боягуз, а вони косяться... Що за хрень?</text>
	</string>
	<string id="stalker_037_5">
		<text>Вихідне:\nАнтирадів немає, звісно? Все горілкою видужуєш? Ну от і доправлявся...</text>
	</string>
	<string id="stalker_037_6">
		<text>Вхідне:\nВ сенсі?</text>
	</string>
	<string id="stalker_037_7">
		<text>Вихідне:\nУ сенсі пити менше треба! На чай переходь, як ми тут. Ось і вся проблема.</text>
	</string>
	<string id="stalker_037_8">
		<text>Вхідне:\nБілочка, думаєш? Фу ти! А я вже… Злякався навіть. Ну, дякую, заспокоїв...</text>
	</string>
	<string id="stalker_038">
		<text>Вхідне:\nНещодавно в Кишці натрапив на полегшу рейдову групу військсталкерів. Їх до мене і обшмонали знатно, та й собачки вже ними закусили. І смикнув чорт мене в яр рядком спуститися. Знайшов там здоровенний залізний чемодан, весь печатками обклеєний. Розкрити на місці не вдалося. Так прикинь, я його в свою ничку на Кордоні впер. Весь змарнував поки що ніс: у ньому кіло 25 буде! Тепер сиджу і думаю: а на хрону? Чого мені тепер із цією валізою робити?</text>
	</string>
	<string id="stalker_038_1">
		<text>Вихідне:\nСидоровичу віддай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_038_2">
		<text>Вхідне:\nЯк же я сам не допер! Він же за такі фінтифлюшки дуже добре платить. Дякую, капітане Очевидність! :)</text>
	</string>
	<string id="stalker_039">
		<text>Вхідне:\nНу тебе ще довго чекати на дупі рівно? Адже без тебе підемо.</text>
	</string>
	<string id="stalker_039_1">
		<text>Вихідне:\nТа хрін знає. Може й не варто чекати. Третьої доби немає Кузнєцова на посту під мостом! І змінника його завалили. Тепер легальний перехід насипу не світить! Виграв у Стаса двічі весь запас горілки (хотів обміняти на патрони у Кузнєцова). Тепер доведеться напитися.</text>
	</string>
	<string id="stalker_039_2">
		<text>Вхідне:\nНу тоді тобі повз рота не проносити! Покедова.</text>
	</string>
	<string id="stalker_039_3">
		<text>Вихідне:\nІ вам щасти. Все одно патронів з Гулькін хрін. Куди з таким боєзапасом у рейд іти. Іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="stalker_040">
		<text>Вихідні:\nПо варінню артів. Деякі при вивалюванні миготять, деякі не миготять. Підбираємо і за новою. Зазвичай на друге-третє коло після викладання другого (за рецептом) інгредієнта (наприклад, для КЦ це бинт) йде прийомний довгий спалах, і інші інгредієнти аномалія відразу затягує.</text>
	</string>
	<string id="stalker_040_1">
		<text>Вхідне:\nКЦ?\nМиготять?</text>
	</string>
	<string id="stalker_040_2">
		<text>Вихідні:\nКЦ – кам&apos;яна квітка.\nМиготять (укр.) - означає мелькати, сяяти (про світло). (гугля і тут кермує)</text>
	</string>
	<string id="stalker_040_3">
		<text>Вхідне:\nА Зрозуміло. А аномалію як добирати? Говорять, не у всякій зварити можна.</text>
	</string>
	<string id="stalker_040_4">
		<text>Вихідні:\nАномалію (будь-яку) для варіння треба підбирати так, щоб:\n1. Інгредієнти не розбігалися;\n2. Результат варіння можна легко підібрати - тобто. якщо варимо в &quot;Каруселі&quot;, стояти треба трохи нижче, бо зварений арт може полетіти в космос.</text>
	</string>
	<string id="stalker_041">
		<text>Вихідні:\nНу не можу пройти далі за північний блокпоста! Тільки сунуся, а вони вже тут. Доводиться туди вліпотувати.</text>
	</string>
	<string id="stalker_041_1">
		<text>Вхідні:\nХто &quot;вони&quot; те? Бандюгани – мародери?</text>
	</string>
	<string id="stalker_041_2">
		<text>Вихідні:\nТа якби! З цими хоч домовитись можна. Тушкани...</text>
	</string>
	<string id="stalker_041_3">
		<text>Вхідні:\nТушкани? Ну ти, брате, даєш... А відстріляти їх не пробував?</text>
	</string>
	<string id="stalker_041_4">
		<text>Вихідні:\nПробував. Але надто вже вони негубні, та й я сопля ще та - хрін потрапляю.</text>
	</string>
	<string id="stalker_041_5">
		<text>Вхідні:\nНу то слухай, &quot;сопля&quot;, гніздо у них там. Його вони й боронять. Тому вудила закуси і бігом, доки гніздо не минаєш. Тушкани самі відчепляться. Ну куснуть за ніжну сідницю кілька разів. Але це нічого. Потім будеш дівкам шрами показувати - хвалитися.</text>
	</string>
	<string id="stalker_041_6">
		<text>Вихідні:\nДякую, дядьку, за пораду. Щас випробуваю рекомендацію.</text>
	</string>
	<string id="stalker_041_7">
		<text>Вхідні:\nДавай. І як пройдеш – звякни. Тут на тебе вже горілку ставлять...</text>
	</string>
	<string id="stalker_042">
		<text>Запис:\nБагато разів чув, що нічку можна замінувати, але як це правильно зробити? Просто покласти гранати? Так саме їх у мене й украли...\nМоже, даремно я прийшов до Зони... Не моє це...</text>
	</string>
	<string id="stalker_043">
		<text>Вихідні:\nЩо за фігня? На Агро нишпорить Леха Тамбовський. Виходжу на Сміттєзвалище – і хто б ви думали? Леха Тамбовський, але пика і прикид інший. Знову штучки Зони?</text>
	</string>
	<string id="stalker_043_1">
		<text>Вхідні:\nНі. Просто два Лехи. І обидва з Тамбова.</text>
	</string>
	<string id="stalker_044">
		<text>Вихідні:\nАра, слухай - тяжкою працею сорок пляшка добув. З Бар 20 несу, ще 20 Стас у Сидір вартує. Прийшов Кордон - немає Сидор ... відрядження. Добу сплю - немає Сидір. Два сплю - немає Сидор. Три сплю – знову немає! На четвертий ранок повернувся, турист! На хабар, віддавай горілка! Бігом до насипу – Ковальчук... Ден сплю – Ковальчук, два сплю – Ковальчук. На третій – ура! Кузя повернувся. На, Кузя, бери свою горілку, дай АК-47. Вах добре! Усього п&apos;ять діб спав.</text>
	</string>
	<string id="stalker_045">
		<text>Вихідні:\nУ мене тут склалася патова ситуація... Набрав у Стаса водяри – і до Кузнєцова змінюватись. А того ні. Замість нього молодий якийсь вартий. Пішов три дні поспав. Знову той самий. Знов три дні спав - той же Ковальчук... Що робити? Куди горілку збувати?</text>
	</string>
	<string id="stalker_045_1">
		<text>Вхідні:\nОсь поки ти спиш, Кузя й чергує.</text>
	</string>
	<string id="stalker_046">
		<text>Запис:\nСидорович поїхав. На два дні. Вимушений скрізь тягати із собою ящик від Прапора. Тяжкий, зараза! Провіант закінчується. У сталкерів у селі все викупив, що дали. На Сміттєзвалище довелося збігати і в бандюків силою просити. І все одно не вистачає. А схованку на даху обчистили. Тільки сірники та кілька журналів із дівками залишили. Зате тепер усі з горілкою біля вогнища сидять. А всі скаржаться: &quot;Подружжя сумно, давай вип&apos;ємо&quot;. От і пригостили б, чи що... Друга доба минула – Сидора нема. Та й чи буде?</text>
	</string>
	<string id="stalker_047">
		<text>Лист: Частина 1\nЗ привітами та побажаннями довгих років та одних удач твій друган на всі часи! Раніше я тобі вже відписувався, що &quot;пригріли&quot; мою ничку на Звалищі і забрали масу &quot;ніштяків&quot;, включаючи АК у холодці виварений, фуфайку сталкерську Доцентом модернізовану, &quot;Пружину&quot;, Сайгу та інші горілки-аптечки-ковбаски. Запитував у бувалих - чи варто засмучуватися і дізнатися лагодити? &quot;Самаритяни&quot; натякнули - варто.\nНу і вирішив я розслідування розпочати з Ангара на Звалищі. Обходжу так я колег, здоровкаюсь, розмови розмовляю, а сам поглядаю - хто який ствол у руках тримає.</text>
	</string>
	<string id="stalker_047_1">
		<text>Лист: Частина 2\nНу і набридаю на когось Барабашку. Рожа, прямо скажемо ... Ні, я теж не Штірліц, але у цього або предки французи, або сам по собі несе печатку генетичної деградації. І що показово, махає, важливо так, Сайгою. Однак ще сильніше він мене напружив, коли запропонував купити фуфаєчку, ну точнісінько моя. Звичайно, може й просто такий самий прикид, але ж не валяються вони тут на кожному кутку...</text>
	</string>
	<string id="stalker_047_2">
		<text>Лист: Частина 3\nНу, гаразд, думаю. А пошарю я по ближніх ничках. Натурально, в першій же виявляю (триразове УРА !!!) автомат мій варений та інше кревне, включаючи &quot;Пружину&quot;. І маячок. Звичайно, месага приходить на рахунок &quot;по мордас&quot;. Підписано муссю Барабашкою. Що, власне, і потрібно. До речі, при експропріації, окрім погроз і порада прийшла, що, мовляв, тепер із власником тайничка краще не зустрічатися. Ага, ЩАЗ! Як там у мультику: &quot;Ось Вас-то мені і треба! Ви, добродію, з&apos;їсти зволили Мою моркву...&quot;</text>
	</string>
	<string id="stalker_047_3">
		<text>Лист: Частина 4\nВзяв я в руки калашок (між іншим, вже відремонтований і споряджений, дякую Барабашці!) і вирушаю на стрілку з &quot;вираженем&quot;. А він мене вже зустрічає і салютує зі своєї (моєї) Сайги мені на думку. Вбити - не вбив, так, зачепив трохи. А даремно. Пульнув я короткою чергою - і немає Барабашки. Всі довкола задоволені, ніхто за нього не образився - не я перший почав. Так я справедливість власноруч відновив...</text>
	</string>
	<string id="stalker_048">
		<text>Вихідні:\nПідкажіть, як поводяться вчені на Янтарі в плані крадіжки? Думаю зробити схрон прямо в бункері. Сподіваюся, наука не сильно у Зоні зголодніла.</text>
	</string>
	<string id="stalker_048_1">
		<text>Вхідні:\nТа начебто не крадуть. Особисто я зберігав зброю, броник та інший мотлох. І все нормуль.</text>
	</string>
	<string id="stalker_048_2">
		<text>Вхідні:\nДовговці крадуть і переховують де-нитку поруч - просто як діти. Як злі діти – мінують гади! І потім просто знайдеш, але просто так не візьмеш. :(( А наука там нормальна, навіть і не здогадуються, що в них хтось хтось ховає. Правда, якщо це не горілка).</text>
	</string>
	<string id="stalker_049">
		<text>Вихідні:\nНазад йти знову через теж самий тунель з &quot;Електрами&quot;? Але як?</text>
	</string>
	<string id="stalker_049_1">
		<text>Вхідні:\nСлухай сюди, синку. Дістаєш болт і чекаєш, коли згасне перед тобою остання &quot;Електра&quot;. Біжиш вперед і зупиняєшся з таким розрахунком перед працюючою &quot;Електрою&quot;, щоб залишилося місце для появи чергової. Стеж, коли згасне &quot;Електра&quot; позаду працюючої. У цей момент кидаєш болт у працюючу &quot;Електру&quot;, розряджаючи її, і рвеш пазурі через неї. Аналогічно з другою серією &quot;Електр&quot; – і ти у Сидора.</text>
	</string>
	<string id="stalker_049_2">
		<text>Вихідні:\nНу ні хріну собі... Та не в життя не пройти.</text>
	</string>
	<string id="stalker_049_3">
		<text>Вхідні:\nПосиш? І не соромишся про це на весь ефір...</text>
	</string>
	<string id="stalker_049_4">
		<text>Вихідні:\nТак, жити хочу, не соромлюся про це говорити і не планую починати соромитися.</text>
	</string>
	<string id="stalker_049_5">
		<text>Вхідні:\nНу і йди... Принижуйся за тушонку...</text>
	</string>
	<string id="stalker_049_6">
		<text>Вихідні:\nТа й піду. І не за тушонку... За ковбасу...</text>
	</string>
	<string id="stalker_050">
		<text>Вихідні:\nАркашо, ти вогнеметом користуватися пробував? Чи є сенс в оренду брати?</text>
	</string>
	<string id="stalker_050_1">
		<text>Вхідні:\nВогнеметом не пробував - надто важкий, а в мене в костюмі стала, кожен грам на обліку.</text>
	</string>
	<string id="stalker_050_2">
		<text>Вихідні:\nОк! Зрозумів. Значить, і мені немає сенсу зв&apos;язуватися.</text>
	</string>
	<string id="stalker_051">
		<text>Вхідні:\nПахом, су... син собаки! Притяг йому банку з &quot;Холодцем&quot;, на прилавок вивалив, а він тільки хмикнув і навіть говорити не хоче.</text>
	</string>
	<string id="stalker_051_1">
		<text>Вихідні:\nПахом повторювати не любить. І не любить, коли його погано слухають. Він говорив про ПАРУ БАНОК, а ти одну притяг.</text>
	</string>
	<string id="stalker_051_2">
		<text>Вхідні:\nЯ думав, що це просто розмовний оборот... А Пахом, проте, принциповий!</text>
	</string>
	<string id="stalker_052">
		<text>Запис:\nПо ремонту:\nНе забуваємо прибирати &quot;все не рідне&quot; зі зброї – патрони, приціли тощо. - повернуть зарядженим, а ось &quot;обваження&quot; в благодійність підуть якщо забути. І головне, доводити потім затрахаєш, і нічого не доведеш.</text>
	</string>
	<string id="stalker_053">
		<text>Запис:\nУ мене на Болотах, на старій базі ЧН, торговець, який &quot;Холодець&quot; збирає, Пахом начебто став скуповувати кінцівки тварин за дуже хороші гроші. Треба своїм тишком повідомити.</text>
	</string>
	<string id="stalker_054">
		<text>Запис:\nСам довго парився із вояками: то грошей дай, то горілки, а полізеш просто так – розстріляють. Тому тепер роблю так: беру одну з ящиків на молокозаводі, підтягую до колючки (там, де контейнер розкритий між тунелем та мостом). Туди - безкоштовно двома стрибками через колючку, назад - за жратву: аж надто довго і недобре невидимий &quot;Кисіль&quot; палиться.</text>
	</string>
	<string id="stalker_055">
		<text>Вихідні:\nДе б більше гранатами до підствольника розжитися, а то обмаль вони мені поки що зустрічаються. Та якщо вкорочену снайперку ??Драгунова чи варто брати у Султана, чи хороший інструмент, хто юзал?</text>
	</string>
	<string id="stalker_055_1">
		<text>Вхідні:\nДо якого підствольника? Якщо до нашого, то на Вороніна попрацюй – обдарує. Якщо до натовського – можна у Сидора на модифікат виміняти.</text>
	</string>
	<string id="stalker_056">
		<text>Вихідні:\nДолгарі на Янтарі – майстри! Лікую мізки біля вогнища під бункером, а тут електрохимера – та прям на ворота ломиться! Я і злякатися не встиг - у пару черг порвали її тіки так.</text>
	</string>
	<string id="stalker_056_1">
		<text>Вхідні:\nА то! Якби вони ще за ничками чужим не нишпорилися - ціни б їм не було!</text>
	</string>
	<string id="stalker_057">
		<text>Вихідні:\nНу пощастило нам! Другий день у Зоні, а вже рецепт варіння &quot;Золотої рибки&quot;! Третій рівень! Зваримо, здамо Сидору, і можна валити звідси!</text>
	</string>
	<string id="stalker_057_1">
		<text>Вхідні:\nІ де це ти таке надибав?</text>
	</string>
	<string id="stalker_057_2">
		<text>Вихідні:\nТа пішов до вітру за сарайки, а по дорозі бумаженцію підібрав. Сиджу, верчу її до рук. Папір розмокли, але розібрати можна.</text>
	</string>
	<string id="stalker_057_3">
		<text>Вхідні:\nІ що там? Давай швидше.</text>
	</string>
	<string id="stalker_057_4">
		<text>Вихідні:\nПотрібен хвіст псевдо-собаки, трохи крові з каменю і якесь &quot;гр&quot;.</text>
	</string>
	<string id="stalker_057_5">
		<text>Вхідні:\nМоже, &quot;грам&quot;?</text>
	</string>
	<string id="stalker_057_6">
		<text>Вихідні:\nМоже. Ще слово &quot;спалах&quot;.. хм. Схоже так: треба кинути в холодець хвіст і налити стільки грамів крові з каменю, доки не буде спалаху - блиснути має, напевно... і варити це треба десять хвилин. Тільки неясно з чого має бути холодець. Наче свині тут водяться... Мутували правда, але може зійде - хоч би не рвонуло.</text>
	</string>
	<string id="stalker_057_7">
		<text>Вхідні:\nМожна, можливо. Тільки обережно! Щоб про рецепт не здогадалися.</text>
	</string>
	<string id="stalker_057_8">
		<text>Вихідні:\nОсь і я не зрозумію. Треба б у бувалих попросити.</text>
	</string>
	<string id="stalker_058">
		<text>Запис:\nЯ снорків на два види поділяю... ну, умовно, звичайно, для себе – звичайний та бурштиновий. Янтарський, бо вперше саме на Янтарі із такими зіткнувся. Вони &quot;забарвленням&quot; відрізняються - масть у них інша, чи що.. і злі - страх. Але тупі – і ті, і ці. Хоча іноді знаходить на них. Якщо групкою лізуть, можуть і тактикою брати – хтось у лоба, хтось збоку, тільки повертатись встигай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_059">
		<text>Запис:\nЦікавий момент сьогодні зловив. Іду на Янтар завантажений, вирішив тишком повз босоту на недобудову просочитися. Вже біля вагончика найманців помітили мене суки. Давай стрілятися з ними – двох склав, одного підранив. А тут викид, мати його! Я у вагончик, хана, гадаю, пораненому. Перечекав - іду пільгу підзбирати, а босяк живий! Пошкодував – зовсім молодняк. Поки з сидора аптечку діставав, він – хлоп! - І зник, босяк цей. Як крізь землю провалився.</text>
	</string>
	<string id="stalker_060">
		<text>Вхідні:\nЯ б цьому охоронцеві мізки після першої такої гри розмазав бункером Сидора і рука б не здригнулася.</text>
	</string>
	<string id="stalker_060_1">
		<text>Вихідне:\nВи багато мозку вже підвищували? Не здригнувшись рукою.</text>
	</string>
	<string id="stalker_061">
		<text>Запис:\nХотів зварити &quot;Дікобраз&quot; з &quot;Морського їжачка&quot; - рецепт є - навколо кількох &quot;Спекок&quot; танці влаштовував, нічого не виходить, лежить у &quot;Спекоті&quot; і шипить. Може, ще якісь умови потрібні? Молитву прочитати, чи в бубон стукнути... комусь, хто рецепт дав...</text>
	</string>
	<string id="stalker_062">
		<text>Вхідні:\nЛюди, народ... Підкажіть, де у поросят у Темній долині точка забійна? Не вбиваються тварюки, б&apos;ю строго по очах - і ледве-ледь... 300 набоїв - два порося. Ну не гранатами ж шмалять...</text>
	</string>
	<string id="stalker_062_1">
		<text>Вихідні:\nНапевно, якби було просто, ніхто й не став би тебе на цю справу підписувати за хороший гріш.</text>
	</string>
	<string id="stalker_062_2">
		<text>Вхідні:\nЛогічно. Але все-таки як?</text>
	</string>
	<string id="stalker_062_3">
		<text>Вихідні:\nЦе порода така, біля боліт, броньована, їх там лише сімейка, а решта як завжди – дробом легко. Вони по фарбуванню відрізняються, непробивні. Світліші. Можна просто їх не чіпати через одне око.</text>
	</string>
	<string id="stalker_063">
		<text>Вихідні:\nНарод, де можна нирку химери дістати?</text>
	</string>
	<string id="stalker_063_1">
		<text>Вхідні:\nБач, нирка йому знадобилася... У Темній долині, на пагорбі, штук шість химер грає. У них попроси.</text>
	</string>
	<string id="stalker_064">
		<text>Вихідні:\nДо речі, а як валити електрохимер?</text>
	</string>
	<string id="stalker_064_1">
		<text>Вхідні:\nДалі відійди і стріляй чи гранатами. Тут або завалиш химеру, або втекти від неї встигнеш.</text>
	</string>
	<string id="stalker_064_2">
		<text>Вхідні:\nСвою першу химеру валив так: біля вертольота, ну ти знаєш де, вздовж будівлі йде цегляна стіна та поруч із нею виступ. Забрався на нього і стріляв, химера не могла вийти з тунелю, УАЗік заважав.</text>
	</string>
	<string id="stalker_064_3">
		<text>Вихідні:\nЯ думаю химера не від твоїх куль померла, а від горя, що з тобою ближче не познайомилася. :)</text>
	</string>
	<string id="stalker_065">
		<text>Запис:\nНейтрал на фермі продає патрони задешево... ризикнув, купив... начебто стріляють, начебто вбивають... але є все ж таки відчуття підступу - щось з ними не так.</text>
	</string>
	<string id="stalker_066">
		<text>Запис:\nНа стоянці кинутих машин був шокований, коли пострілявши по тушканах, потрапив до &quot;Тарзанки&quot;. Сталкери кричать: &quot;Давай до нас!&quot; А я, ковтаючи аптечки, розумію, куди б податися, щоб не померти... Адреналіністо!</text>
	</string>
	<string id="stalker_067">
		<text>Запис:\nУ мене, до речі, дробовик лише один раз з рук випав – кабан вибив на Болотах – я підхопив і таки виграв бій. Але полагодити потім не міг ні Вергас, ні я сам ремнаборами. Тільки окуляр за копійки впрягся, я аж здивувався, думав теж відмовить...</text>
	</string>
	<string id="stalker_068">
		<text>Запис:\nВінниця. Річковий проїзд 2, кор. 1 кв. 29. Галя (подружка Оксани)</text>
	</string>
	<string id="stalker_069">
		<text>Вихідні:\nА який код від дверей на вхід у лабу?</text>
	</string>
	<string id="stalker_069_1">
		<text>Вхідні:\nПросто відчинити двері пробував? Пам&apos;ятається, не було там жодного коду. Ну чи постучи, а раптом відкриють.</text>
	</string>
	<string id="stalker_070">
		<text>Вхідні:\nТут запропонували або АК-103, або АК-101. Що порадиш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_070_1">
		<text>Вихідні:\nТак фіг знає ... Тут з якого боку рівнятися ... У 101-го більше точність, надійність. Але тут уся фішка в патроні. У 101-го калібо 5.56 – дуже рідкісний у наших краях, за ним аж на Склади перти часом доводиться. А ось у 103-го калібр 7.62, ось забійна штука і вийшла. Та й патрон дуже поширений, тому я його і взяв свого часу.</text>
	</string>
	<string id="stalker_070_2">
		<text>Вхідні:\nЗрозуміло, думатимемо...</text>
	</string>
	<string id="stalker_071">
		<text>Запис:\n&quot;Карусель&quot;. Свист такий, що зачаровує, як біля вітру перед викидом. А над тим місцем ще наче рій мошкари. Тут не позіхай - зібрав сили в кулак і смикай швидше від неї, поки не засмоктало.</text>
	</string>
	<string id="stalker_072">
		<text>Запис:\n&quot;Воронка&quot;. За звуком, як &quot;Карусель&quot;, тільки пилюка навколо неї крутиться з листям по землі. І рух повітря помітніший. Тут головне не переплутати, якщо &quot;мошкари&quot; над гулом немає - отже &quot;Воронка&quot;, а не &quot;Карусель&quot;. Щоб перевірити кидаю сірники зчиркані, горсткою, щось важче небезпечно - може й у відповідь прилетіти.</text>
	</string>
	<string id="stalker_073">
		<text>Запис:\n&quot;Трамплін&quot;. Гул такий, як від поїзда вдалині. І кола там розходяться, як від каменю на воді. Вирватися неможливо, така ж гидота, як &quot;Кисіль&quot;, ну тобто невидимий &quot;Хлопець&quot; - сповільнює і рве зсередини; я її подумки &quot;Стоп-кран&quot; називаю. Краще близько не підходити.</text>
	</string>
	<string id="stalker_074">
		<text>Запис:\n&quot;Кисіль&quot;, або невидимий &quot;Хлопець&quot;. Небезпечна інфекція. Вляпаєшся - так роз&apos;їсть костюм, кров піде. Хімія – одне слово. Одне добре, якщо йти вдумливо і не поспішаючи, його добре чути (булькає, як той суп з реклами). А кинеш чимось у те місце, так розповзається пляма, як Сахаров каже, &quot;отруйно-хімічного&quot; кольору.</text>
	</string>
	<string id="stalker_075">
		<text>Вихідні:\nЧутка погана по Зоні йде. Монстри змінюються. Ті, хто вижив, кажуть, тварюки стали здалеку сталкерів мочити. Химери кричать і від їхнього реву сталкер як Сидор, побачивши арт, завмирає стовпчиком і ні бігти, ні стрибати не може. А ця тварюка двоголова стрибає і рве його на шматки.</text>
	</string>
	<string id="stalker_075_1">
		<text>Вхідні:\nБрехня...</text>
	</string>
	<string id="stalker_075_2">
		<text>Вхідні:\nТа навряд... Від авторитетних людей чув: кровосос так взагалі - начебто й не дотягується до сталкера-бідолахи, а гад такий, кров-те смокче! І не мацали своїми пекельними, а ніби ніж у нього в лапі невидимий! І ріже, ріже потихеньку, сволота, пускає кров&apos;янку! Після зустрічі з ним сталкери як мумії у бинтах вилазять! Один сказав: тепер без мішка аптечок та бинтів із Бара ні ногою! ВО як.</text>
	</string>
	<string id="stalker_076">
		<text>Вихідні:\nВовку, ми тут парочку твоїх обірванців на Звалищі підібрали біля болотця, сидять голубки під деревом друга до дружки тиснуться. І що характерно з усього одягу тільки пояс для артів один на двох і той без осередків.</text>
	</string>
	<string id="stalker_076_1">
		<text>Вхідні:\nЯк мої?</text>
	</string>
	<string id="stalker_076_2">
		<text>Вихідні:\nМи спочатку подумали педики, хотіли зомбакам залишити на перевиховання, та ті завили, як тушкани на морозі... Загалом, кажуть, що йшли за твоєю роботою, та борівські їх прихопили, та й поскубали для порядку. З барахла лише ліхтарі залишили, та й той під оком у кожного.</text>
	</string>
	<string id="stalker_076_3">
		<text>Вхідні:\nЯкщо з долини через Кишку йшли – вочевидь мої.</text>
	</string>
	<string id="stalker_076_4">
		<text>Вихідні:\nТвої, твої. Ми їх до стоянки доведемо, а далі ти сам, нам час з ними втрачати не резон, у нас свої плани.</text>
	</string>
	<string id="stalker_076_5">
		<text>Вхідні:\nДякую, мужики, пришлю Петруху з хлопцями, заберуть бідолашний.</text>
	</string>
	<string id="stalker_076_6">
		<text>Вихідні:\nДякую в склянку не наллєш і на пояс не повісиш.</text>
	</string>
	<string id="stalker_076_7">
		<text>Вхідні:\nНатяк зрозумів, я на місці, після ходки чекаю в гості, зберемо, що Зона послала.</text>
	</string>
	<string id="stalker_077">
		<text>Вихідні:\nКучеряво живеш, друже, раз ящиками для артів розкидаєшся. Я твою бандуру на Звалищі підібрав.</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_1">
		<text>Вхідні:\nЦе з чого це мою?</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_2">
		<text>Вихідні:\nТа на кришці ініціали, ти ж їх при мені подряпав, коли біля багаття сиділи. Не шкода, адже новий зовсім? З нього засохлі зомбаківські мізки зіскребти, так і Сидору здати можна, багато не дасть, але на пропой душі вистачить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_3">
		<text>Вхідні:\nВикинь! Я через цю скриньку трохи сам у ящик не зіграв.</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_4">
		<text>Вихідні:\nПристрасть люблю історію. Ану колись.</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_5">
		<text>Вхідні:\nТа що розповідати... Того тижня дві капсули на Янтарі знайшов, поки в шухляду пакував снорки підійшли, я його кинув і на трубу заскочив. П&apos;ять магазинів вів, поки відстали.</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_6">
		<text>Вихідні:\nІ що? Давай швидше!</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_7">
		<text>Вхідні:\nНе чекай! Ящик підібрав і рушив на нічліг у бункер до ботаніків. Прокинувся - голова ніяка, каламутить. Дивлюся, а на ящику отвори від куль, видно поки тварюків ганяв встиг не тільки в них дірок наробити. Коротше радіації схопив мама не журись. Та ще й з бункера стусанами викинули - не втечеш тепер...</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_8">
		<text>Вихідні:\nТак, не звезло... Ти б його Лисапеду відтягнув, він хоч малька електрикою трахнутий, але хлопчина тямущий, і в стволах тягне. Кажуть, він їх раніше і в руках не тримав, але коли після падіння зі стовпа прийшов до тями, до нього ці навички збройові самі прийшли. Він би тобі й скриньку запаяв за недорого.</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_9">
		<text>Вхідні:\nАга, як же, я піду до Лисапеда! Мені Філька Лапоть розповідав, як перед останньою ходою попросив Лисапеда клеми для осередків на поясі замінити. Наступного дня Філька з цим поясом у Санаторій рушив, а там собачки кола нарізають. У Фільки з собою &quot;Бульбашка&quot; був, той, що собачок відганяє, ну він його в комірку кинув і іскру дав.</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_10">
		<text>Вихідні:\nНу і як, невже допомогло?</text>
	</string>
	<string id="stalker_077_11">
		<text>Вхідні:\nНу як сказати, вже не знаю, що там Лісапед начудив з клемами, тільки Філька замість &quot;Бульбашка&quot; праве яйце собі активував, тож собачки не від арту, а від його крику розбіглися. Тепер без пояса ходить. Але відколи собак побачить так на землю падає, за пах тримається і аптечки клянчить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_078">
		<text>Вихідні:\nБачив у Крота ліхтар, я таких у Зоні не зустрічав, цікаво, де він такий прожектор надибав, мабуть батарейки лопає, як &quot;Чорна мітка&quot; здоров&apos;я.</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_1">
		<text>Вхідні:\nКрот - старий дигер, кажуть, він у Москві бібліотеку Івана Грозного кремлівськими підземними ходами шукав.</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_2">
		<text>Вихідні:\nІ що? Знайшов?</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_3">
		<text>Вхідні:\nМабуть, знайшов щось, коли під землею якась у нього сутичка вийшла, чи то з конкурентами, чи то з &quot;федералами&quot;, чи то з підземними жителями: вони не люблять, коли їхній спокій порушують. Загалом довелося валити далеко і надовго. Тепер під Зоною лазить, команду собі набрав, теж щось шукають.</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_4">
		<text>Вихідні:\nА прожектор цей із собою привіз?</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_5">
		<text>Вхідні:\nЛіхтар йому Петренко засватав. Цей пройдисвіт тобі хоч атомну субмарину, хоч Анжеліну Джолі притаранить, тільки відстібай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_6">
		<text>Вихідні:\nО як, ну дякую, старий, звернуся при нагоді. А ти Крота давно бачив?</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_7">
		<text>Вхідні:\nДавно, але від людей чув, що він після сутички з вояками в тунелі на Агро рани зализує, кажуть, у Чащу збирається до печер. Все йому німеться.</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_8">
		<text>Вихідні:\nНаживо: хтось на землі щастя не знає, а хтось і під землею знаходить... Ну добро, старовине, до зустрічі. А Сидору передай: ще пару &quot;Медуз&quot; зварю і підскачу в село, хай барахлишко готує.</text>
	</string>
	<string id="stalker_078_9">
		<text>Вхідні:\nОкеюшки!</text>
	</string>
	<string id="stalker_079">
		<text>Вихідні:\nДядько Вергас, що за справи? Після твого ремонту ПДА не фурчить. Хрень якийсь час не показує, рецепти зникли, пошта через раз відправляється. На грубість нариваєшся, старий?</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_1">
		<text>Вхідні:\nЩо ти гавкаєш, синку? Адже я не програміст зовсім. Моя справа маленька - батарейку зарядити, екранчик від ваших соплів протерти, кнопочки від тушонки почистити, а програмні неполадки усувати серйозна людина повинна. Так що, не спробуйте, і, як каже пана Сидора охоронець: &quot;Щоб вас не засмутити, можна бабці отримати?&quot;</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_2">
		<text>Вихідні:\nНу ти вухар, старий. Гаразд, занесу, якщо скажеш, що за чоловічок. Мабуть, з голованів. Це аж на Болото перти доведеться або ще більше на Янтар. До Доцента мені шлях замовлений: боргори на мене патронів не шкодують, даремно що казенні.</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_3">
		<text>Вхідні:\nЯк величають, питаєте? Ось склероз проклятий, язиком крутиться, а в мозок нейде... щось мушкетерське... Араміс, Портос... а Атос. Точно Атос. У нього ще капелюх такий модний був з полями, поки він його Робінзону на марафет не проміняв. Ось він програміст справжній, не мені подружжя.</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_4">
		<text>Вихідні:\nТи че, калош амнезійний, мене зовсім за дурня тримаєш? Цей чорт у Зоні виявився, коли в дурні паркан звалився.</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_5">
		<text>Вхідні:\nЗнову гавкаєш, синку! Мамка залає!</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_6">
		<text>Вихідні:\nВибач. Нервовий я після викиду. Але ж він, як носик попудрить, так мовити починає, що мовляв бачення йому було йти в Туманну гущавину і там з артефакту &quot;Сімбіон&quot; філософський камінь добути, ну щоб типу банки консервні на руде перетворювати. Алхімік, мля, недолікований.</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_7">
		<text>Вхідні:\nЄ така справа. Він там цілу секту організував. Тягаються за ним по Зоні ці анкелони, а він у них ніби жрець верховний. Щоночі збирає свою паству біля вогнища і давай проповіді засувати. А ці голодранці роти порозкривають, соплі до колін... прислухаються, отже.</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_8">
		<text>Вихідні:\nНу і як? З успіхом?</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_9">
		<text>Вхідні:\nТа хрін тобі з двома піруетами! Як тільки вони з цим &quot;Сімбіоном&quot; не виїжджувалися, і в болоті на Івана Купалу топили, і &quot;фікси&quot;, з трупака зняті в нього вбивали, щойно лайном не мазали, та все дещиця...</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_10">
		<text>Вихідні:\nІ де шаманять?</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_11">
		<text>Вхідні:\nВони б так до турецької Великодня хороводили, доки Отець Діодор цю братію не розігнав. А провідника їхнього в церкві болотної до стінки прив&apos;язав, та бісів із нього вигнав... разом із мізками...</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_12">
		<text>Вихідні:\nЧую, ПДА мій полагодити нікому. Прийде новий шукати.</text>
	</string>
	<string id="stalker_079_13">
		<text>Вхідні:\nТа ти, голубе, як мимо пробігатимеш, заглянь. Я тобі твій апарат горілкою змажу. Раптом допоможе...</text>
	</string>
	<string id="stalker_080">
		<text>Вихідні:\nХлопці, не дарма, Султана з Бара виперли!</text>
	</string>
	<string id="stalker_080_1">
		<text>Вхідні:\nЧого так?</text>
	</string>
	<string id="stalker_080_2">
		<text>Вихідні:\nВухо з типчиком треба тримати гостро. Вівся я - замовив міні-Драгунова. Три дні рецепт у Зуба випрошував, ще день модифікат виварював. Половину готівкового боєзапасу вів, поки до місця схованки зі снайперкою дістався. І що?.. Пукалка той Драгунов, ось що я вам скажу. Тільки щурів лякати.</text>
	</string>
	<string id="stalker_080_3">
		<text>Вхідні:\nТа НУ? Серйозно дурниця пуху? Чи хтось стріляти не вміє?</text>
	</string>
	<string id="stalker_080_4">
		<text>Вихідні:\nНаступного разу біля Бар буду - пику Султану точно начищу! Ні, хлопці - СВД наше все. А Драгунов нехай у ничці на Звалищі валяється...</text>
	</string>
	<string id="stalker_080_5">
		<text>Вхідні:\nА ось про ніч подробиці давай. Оцінимо снайперку ??ту, хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="stalker_081">
		<text>Вихідні:\nЧи не купуйте рецепти артмодів у Зуба. Усі фігня.</text>
	</string>
	<string id="stalker_081_1">
		<text>Вхідні:\nТи за базаром стеж!</text>
	</string>
	<string id="stalker_081_2">
		<text>Вихідні:\nОсь дивися: готував все за рецептом, тільки замість &quot;Медузи&quot; взяв &quot;Граві&quot;, замість ноги снорка кинув копита кабана, варив не в &quot;Каруселі&quot;, а у &quot;Воронці&quot;. Вийшла повна хрень, навіть Сидір купувати не став!</text>
	</string>
	<string id="stalker_081_3">
		<text>Вхідні:\nА ти коли на кровососа підеш, то замість броника труси одягни, замість рушниці палицю візьми, замість ножа болт у руки. Ну і замість того, щоб бігти, сам до нього цілуватися лізь...</text>
	</string>
	<string id="stalker_082">
		<text>Вихідні:\nСлухай, а що це воїни шукають знову на Агропромі?</text>
	</string>
	<string id="stalker_082_1">
		<text>Вхідні:\nСам не знаю. Я днями стежив за одним через бінокль, чув, як він із кимось по рації говорив.</text>
	</string>
	<string id="stalker_082_2">
		<text>Вихідні:\nУ бігах, мабуть, хтось знову.</text>
	</string>
	<string id="stalker_082_3">
		<text>Вхідні:\nНавряд чи. Цей вояка з якоюсь штуковиною ходив. Тип сканера. Блазень його знає, що знову задумали.</text>
	</string>
	<string id="stalker_082_4">
		<text>Вихідні:\nАртефакти, чи що, шукав? Чи аномальні поля промацував?</text>
	</string>
	<string id="stalker_082_5">
		<text>Вхідні:\nЯ чув, що вони знайшли там просторову аномалію, поки не відомо куди кидає. Або навпаки, до них закидає.</text>
	</string>
	<string id="stalker_082_6">
		<text>Вихідні:\nОтож звідки в тій стороні живності стільки. З аномалії тієї й з&apos;являються.</text>
	</string>
	<string id="stalker_083">
		<text>Запис:\nОсь до чого ж плоть безглузда пішла! За однією тварюкою зеленою півдня по всьому Болоту ганявся, щоб шкуру здерти, патронів вів купу! А вона візьми і до &quot;Каруселі&quot; забігай. Ну точно навмисне, щоб шкуру мені не здавати! Зараза.</text>
	</string>
	<string id="stalker_083_1">
		<text>Запис:\n...Вистежив ще одну зелену плоть. Вирішив відразу перестрілити їй кінцівку, щоб не так сильно бігала. Так вона і на трьох лапах скаче не виженеш! Але втомилася швидко. І тільки я зрадів, як ця тварюка на кровососа налітає. Той її і прибив з одного удару. Я втекти встиг, поки він її жер. Снів без шкіри.</text>
	</string>
	<string id="stalker_083_2">
		<text>Запис:\n...Заходив у Кишку до мисливців. Запитував, чи можна зробити манок, що приманює плотей. Бажано зелених. Подивилися як на дурня. Порадили спробувати посвистати у два пальці. Жартівники.</text>
	</string>
	<string id="stalker_083_3">
		<text>Запис:\n...Чи можуть плоті змовитися? Вистежив ще одну зелену. Почав погоню, але ця хитра образина вискочила на кабанів. Поки я від них відстрілювався, на шум прийшли мисливці. Завалили і кабанів, і плоть. Забрали все собі. Халявщики. Може, спробувати полювати на псевдопсав?</text>
	</string>
	<string id="stalker_084">
		<text>Вихідні:\nЯ на Армійських складах. Бачив щойно, як химера сталкера загризла. Біля хутора, що біля бази Свободи. Тіло потягла до будинку. На сталкері був крутий комбез, та й рюкзак набитий щільно. Хто зі мною піде тварину вбити? Усю хабар порівну поділимо.</text>
	</string>
	<string id="stalker_084_1">
		<text>Вхідні:\nА стовбур того сталкера химера теж потягла? Чи ти вже встиг прибрати?</text>
	</string>
	<string id="stalker_084_2">
		<text>Вихідні:\nВінторіз-то? Так і лежить біля цього будинку. Я в бінокль спостерігаю, підходити поодинці не дуже хочеться.</text>
	</string>
	<string id="stalker_084_3">
		<text>Вхідні:\nГаразд, чекай трохи, я тут поруч іду, зараз до тебе загорну. Тільки цур Вінторіз мій, ага?</text>
	</string>
	<string id="stalker_084_4">
		<text>Вихідні:\nБоляче мені треба... пукалка ламуча. Давай діло зробимо, там домовимось.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085">
		<text>Вхідні:\nЗдоров.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_1">
		<text>Вихідні:\nІ тобі привіт.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_2">
		<text>Вхідні:\nТи зараз у Барі?</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_3">
		<text>Вихідні:\nНу так, підремонтуватися, відпочити кілька днів.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_4">
		<text>Вхідні:\nА що там у вас, хтось мутував чи через пости якась звірюга прорвалася і купу народу поклала?</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_5">
		<text>Вихідні:\nЧого? А-а, ти про це... Зараз відпишуся про звірюгу-мутанта. Ти Федько Пістона знаєш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_6">
		<text>Вхідні:\nТа його пів-Зони знає. Сядеш біля багаття з мужиками, ковбаску-батончик поріжеш, пляшечку відкоркуєш пси-здоров&apos;я полікувати... А тут цей. Підвалює. Зніме свої розтоптані берці, на них шкарпетки сторічної свіжості повісить, і в багаття майже ноги суєть. Просушити, типу. Ну і починає: &quot;Знову хрінові чоботи підсунули...&quot; Та задовбав. Купи нові берці, а не старі б/в, і не ной. А головне – це амбре. Плоти за кілометр чхати починають, яка там закуска. Так що, він того... пробач, Господи.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_7">
		<text>Вихідні:\nЯ б не сказав. Ти слухай. Намилився Федя на Бурштин. Цукор йому робітницю підкинув - п&apos;ятеро пар черевиків зі снорків на якісь досліди знадобилися. Ну Федя настріляв, взуття знімав-а воно не просте, сам знаєш. А потім наш Федя думає: а нафіга платити навіть за беушні берці, коли є задарма. І у відмінному стані. Ну, він пару підібрав за розміром, добре очистив. Для дезінфекції у слабкому розчині &quot;Холодця&quot; з водою кілька годин потримав. Ну і Сахарову показує - так і так, професоре, а нічого, якщо я це взуття носитиму? Ну, Цукор і каже, що найімовірніше це безпечно. Але якщо він двічі на день надсилатиме йому звіт про своє здоров&apos;я, то запрацює ще й десяток наукових аптечок. І що наука потребує таких клінічних ентузіастів.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_8">
		<text>Вхідні:\nІ що?</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_9">
		<text>Вихідні:\nЗагалом, заявився він до Бару в обновці. Говорив, що може бігати довго без утоми, перестрибувати паркани і висота тепер йому не страшна, т.к. черевики якось по-особливому пружинять. Два дні він у них ходив Баром, начебто взагалі не знімав. А на третій сидимо біля вогнища в цеху, Федько починає знову про чоботи, і раптом як закричить... Потім з місця аж до стелі стрибає, а потім по стінах. Мама дорога. І репетує - допоможіть, ай-ай... Сяк-так навалилися на нього, до землі притиснули, що таке, мовляв. А потім дивимося – з-під черевиків кров сочиться. Давай їх знімати – не знімаються. Добре, що Федя свідомість втратив. Ножем розрізали – а там черевики ніби коріння в ноги пустили. Жах. Сяк-так повисмикували все це з ніг. Крови було. Добре, що БД на закупівлю до Бару зайшов. Якоюсь маззю змастив, сказав лежати три дні і линяти із Зони, якщо Федя хоче жити. Ось такі справи.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_10">
		<text>Вхідні:\nТак-а. Офігети. Та ти більше за мене знаєш... Слухай, а я ж плащик із плоті ношу. А раптом теж того. До речі, а чого така клікуха - Пістон?</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_11">
		<text>Вихідні:\nЗа плащик не боїсь - нікуди там уже того, далі нікуди, хе-хе ... Взагалі-то, їх фахівці виробляють, та й тіло все-таки свиня, а не колишня людина. А клікуха - він якось вкотре дістав зі своїми чоботами, ось йому в берці і підкинули чи петарду, чи ще чого. Було дуже смішно всім, окрім Феді. Потім тиждень про чоботи ніхто не чув.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_12">
		<text>Вхідні:\nХех. Гаразд, ти завтра з ранку підвалюй на наш хутір на Складах. Тема є, а один я прагну.</text>
	</string>
	<string id="stalker_085_13">
		<text>Вихідні:\nОк. До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="stalker_086">
		<text>Вхідне:\nЗдорова, брате! Ну давай колись останніми новинами. Ні слуху, ні духу від тебе.</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_1">
		<text>Вихідне:\nНу привіт. У мене тут один дуже вигідний ділок наклеюється. Тільки от казати я тобі нічого не стану. І давай це, без образ та іншої шняги.</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_2">
		<text>Вхідне:\nЧи не зрозумів, це ще чому?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_3">
		<text>Вихідне:\nМені не потрібні зайві вуха, хочу все по-тихому зробити.</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_4">
		<text>Вхідне:\nТак... А це вже не за розумінням! Хто посіяв плащ для Боряна? А?! І кому довелося віддавати свій, щоб дупу твою прикрити? Ходжу тепер у цій поганій куртці, як шпана...</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_5">
		<text>Вихідне:\nНу, не починай. Все віддам, як вигорить. Пам&apos;ятаєш, пахан все мріяв про бабу, мовляв, чому на всю Зону немає особи жіночої статі? Ха-ха, прикинь, так?</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_6">
		<text>Вхідне:\nНу я не зрозумів, йому бабу притягнути, чи треба, чи як? Та й що за діло і як воно пов&apos;язане з бабами?</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_7">
		<text>Вихідне:\nНікого приводити не просив, але я й так знаю, що буде мені шана, повага, та й не лише за це. Для чого вона йому потрібна, я не знаю і знати не хочу. Старий збоченець... Мене лише навар цікавить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_8">
		<text>Вхідне:\nСправа в чому? Дістав мені зуби говорити!</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_9">
		<text>Вихідне:\nКоротше. Іду я зі Звалища на Кордон. Та вилазка вийшла дуже продуктивною – знайшов два арти нехиленьких та чиюсь ничку з хавчиком. Ха! Лопух під автобусом посеред дороги занижав, її видно навіть із далекого було. Він би ще посеред дороги цей рюкзак кинув. Ну та гаразд, не про це базарю. Вже підходячи до воріт на Кордон, помітив сталкера, який чогось у ПДА возиться. Зовсім на всі боки не дивився, ну я й скористався моментом... Правда перестарався, весь костюм його кров&apos;ю заляпав. А він би мені зараз став у нагоді.</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_10">
		<text>Вхідне:\nТаааак, це вже цікаво. Що за сталкер?</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_11">
		<text>Вихідне:\nТа я звідки знаю? Я тоді зайвого шуму наробив і мені довелося швиденько на Кордон втекти. Схопив рюкзак із ПДА і дав драту. Дійшовши до Кордона, вже вирішив поратися в ньому, поруч нікого не було. Заліз на вежу біля БеТе-еРа і почав клацати цю хреновину. Координатів схованки не було, але ось була історія повідомлень з Оксаною. Ну... Думаю, мабуть з своїми бабами вже з великої землі знайшли спосіб спілкуватися. Та тільки цей сталкер мав бути її провідником сюди, в Зону, прикинь! І цей лопух попався саме мені. Нехило мені пощастило. Ну, так я і думаю, треба користуватися шансом. В останньому повідомленні йшлося, що вона за кілька днів буде на околиці Болот. Що вона тут забула – я так зрозуміти і не зміг. У ПДА просто інформація про те, де вона буде. До речі! Вона ще бабла відвалити обіцяла непогано – подвійна вигода. Ось такі пироги. Ти уявляєш, що мені може вигоріти, якщо я цю особу приведу до папи Борова? Отож. Ну шо? Я вгамував твою цікавість?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_12">
		<text>Вхідне:\nОпана. То ти вирішив прикинутися провідником і в Долину її приволоч? Я не розумію ходу твоєї думки. Пиши вже до кінця, задовбати!</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_13">
		<text>Вихідне:\nТак! Вже тупий би допер. Чого тільки заради бабла не зробиш... Ну то ось, знайду прикид мандрівний і завтра зранку висуваюсь на Болота. А там, як карта, ляже. Не накаркати б.</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_14">
		<text>Вхідне:\nДавай давай. Дивись, не обосрись там на повну. І так! Про мою частку не забудь, я не тільки плащик свій назад хотів би. Кмітаєш?</text>
	</string>
	<string id="stalker_086_15">
		<text>Вихідне:\nВсе дістав. Не буду більше на тебе час витрачати. Якось потім спишемося. Я почухав.</text>
	</string>
	<string id="stalker_087">
		<text>Вхідне:\nШурик, рятуй!</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_1">
		<text>Вихідне:\nЩо трапилося? &quot;Масліну впіймав&quot; хе-хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_2">
		<text>Вхідне:\nГірше. &quot;Чорну мітку&quot; зловив...</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_3">
		<text>Вихідне:\nА я ж казав тобі – нефіг трупи перевіряти, мародер недороблений.</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_4">
		<text>Вхідне:\nКраще допоміг би другові. І так нудно без тебе, а вислухати міг і від Лехи.</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_5">
		<text>Вихідне:\nГаразд. Є один спосіб, тільки на совість.</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_6">
		<text>Вхідне:\nТа мені по барабану, пиши швидше!</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_7">
		<text>Вихідне:\nЯ чув, що ЧС можна віддати людині, яка захотіла її взяти собі.</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_8">
		<text>Вхідне:\nІ хто таке щастя бере?</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_9">
		<text>Вихідне:\nНу, це я не знаю. Хоча, коли був на Сміттєзвалищі, в ангарі - ну брав у Кулінара енергетики, то чув, що один чоловік дав там зеленому мітку, а той узяв її, за 20 тисяч.</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_10">
		<text>Вхідне:\nНіфіга собі! доларів! 20 тисяч! Де я стільки візьму? Позичиш хоча б 5 тисяч, га?</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_11">
		<text>Вихідне:\nТа ні. Публіків наших, звичайно, електронних.</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_12">
		<text>Вхідне:\nІнша справа. Я якраз на Агропромі піду віддам. Аж надто складно з нею жити. Ти куди збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_13">
		<text>Вихідне:\nДумаю на Склади податися, тебе почекати у Барі?</text>
	</string>
	<string id="stalker_087_14">
		<text>Вхідне:\nНе чекай. Хто його знає, як все обернеться. Можеш і не дочекатись мене ніколи.</text>
	</string>
