<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="General">
		<text>Загальні відомості</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Тварини та мутанти</text>
	</string>
	<string id="Chimera">
		<text>Хімера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>Результат генетичних експериментів за програмою УЖАЗ (проект &quot;Універсальне Тварина Армійського Захисту&quot;). Має прекрасну регенерацію тканин, крім цього має дубльовану систему внутрішніх органів, що дозволяє їй краще переносити травми. Зазвичай атакує несподівано, через спину, при виявленні може і відступити, але ненадовго. Потужні лапи дозволяють химері долати стрибком величезні відстані, атакуючи жертву згори. Може видати пронизливий вереск, який тимчасово паралізує центральну нервову систему, не залишаючи жертві шансів навіть на втечу. Зазвичай мешкають невеликими групами.</text>
	</string>
	<string id="Fracture">
		<text>Злам</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>Чи то результат експериментів, чи результат впливу Зони на людей, що залишилися. А може і результат хворої уяви і психіки деяких сталкерів, що похитнулася.
Вважається, що ці мутанти дуже схожі на худих і сутулих людей, мають гіпертрофовану кінцівку, а їх мозок і нервова система не зазнали таких згубних змін, як у зомбі. Вони хитрі і намагаються заманити сталкерів розмовою чи проханням. Кажуть, що, поділившись їжею, можна дізнатися про цікаву інформацію про Зону...
Хоча багато досвідчених сталкерів кажуть, що жодного разу не зустрічали в Зоні зламу; хто знає, може, просто всі, хто бачив його, дізналися про Зону щось вкрай важливе для себе і вирішили відлучитися від цього світу...</text>
	</string>
	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Результат генетичних експериментів, які проводяться спецслужбами над злочинцями за програмою розвитку в людині телекінетичних здібностей. Характер надзвичайно мерзенний, нервова злість змушує його робити дикі та несподівані вчинки. Практично не може тримати під контролем звуки, що видаються собою, тому майже постійно бурмоче або пронизливо реве. Пересувається досить швидко, але незграбно, голосно тупаючи. Сильно розвинені передчуття та телекінетичні здібності. Передчуття допомагає без візуального контакту відчути ворога та припустити його місце розташування, а телекінез дозволяє маніпулювати досить великими об&apos;єктами на відстані, метати їх у ворога, може завдавати потужних телекінетичних ударів по супротивнику на середній відстані. Крім того, незважаючи на короткі руки, можуть завдавати потужних ударів у рукопашному бою. Зазвичай мешкають поодинці, рідше – невеликими групами, по дві-три особини.</text>
	</string>
	<string id="Cat">
		<text>Кіт</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Звичайна домашня тварина, що під впливом Зони сильно змінилася. На шиї добре видно розпухла від радіації щитовидна залоза. Має зелене забарвлення, що дозволяє краще зливатися з природним оточенням. Чує жертву здалеку, рухаючись до неї стрімко та безшумно. Таке прізвисько було дано через здатність викликати у жертви сильну сонливість. Незважаючи на адреналін під час сутички, жертва може просто впасти і заснути &quot;мертвим сном&quot;, роблячи її легкою здобиччю. Зазвичай мешкають невеликими зграями по три-чотири особини.</text>
	</string>
	<string id="Blind">
		<text>Сліпий пес</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>З часів першої катастрофи в собачому роді змінилося вже кілька поколінь, і у кожному їх дедалі більше спостерігався вплив Зони. Мутації та еволюційна адаптація призвели до посилення раніше слабко виражених собачих здібностей, причому найчастіше на шкоду звичним. Основні фізіологічні зміни торкнулися зору - воно виявилося майже марним після стрімкого посилення чуття: наприклад, сліпі цуценята виживали в Зоні не гірше, а то й краще за своїх зрячих побратимів. В результаті звичайні собаки незабаром виродилися тут повністю, поступившись місцем новому виду - сліпим псам. Ці тварини чудово розпізнають і обходять аномалії, радіацію та інші невидимі небезпеки, якими кишить Зона. Майже всі особини мають унікальні псі-здібності: потрапивши під гіпнотичний вплив, сталкер запросто може випустити зброю. У якихось особин ці здібності розвинені сильніше, у якихось слабші. Як і їхні предки, сліпі пси полюють зграями; зустріч із великою групою цих істот означає серйозну небезпеку навіть для добре озбро
єного сталкера. Мешкають великими зграями, які іноді налічують кілька десятків особин.</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Напівлегендарний монстр. Мисливець на мисливців. Високий сутулий гуманоїд з безліччю щупалець на місці рота. Судячи з усього, за допомогою щупалець ця істота живиться. Найдивовижніше в кровососі - його здатність ставати невидимою. Дуже швидкий, лютий і вкрай небезпечний. Атакує жертву потужним ударом пазуристої лапи, стаючи видимим лише безпосередньо перед ударом, потім, якщо жертва залишилася жива, дистанціюється, знову стаючи невидимим, але лише для того, щоб зайти по крутій дузі і завдати нового удару. Можуть випускати нестерпні для людини звукові хвилі, приголомшуючи його і відкриваючи старі рани, викликаючи велику кровотечу. Мешкають як поодинці, так і невеликими зграями.</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Великий звір досягає півтора метри в загривку. Своєю живучістю і агресивністю ця тварина перевершує своїх родичів поза Зоною і не поступається більшості мутантів. Мутагенні процеси, обумовлені впливом радіації та аномалій, значною мірою позначилися на зовнішності цих ссавців: місцями останні облиселі, а місцями, навпаки, обросли дуже довгою жорсткою шерстю, особливо на череві, яка, з невстановлених досі причин, здатна накопичувати іони . Копити звірів змінили свою форму і стали більш гострими, набувши деякої схожості з пазурами; зіниці знебарвилися, на облисілій голові проявилися пігментаційні плями і глибокі зморшки. Зазвичай ці тварини атакують з розбігу, намагаючись іклами розпороти живіт жертви або збити її з ніг. Мешкають малими великими зграями.</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>У Зоні вижив лише один вид птахів – ворони. Інші пернаті не змогли перенести радіації та не навчилися уникати аномалій. Щоб не загинути в лабіринті гравітаційних обурень, військові льотчики використовують складні детектори, а ось секрет ворон скоро збожеволіє орнітологів і біологів. Існує багато теорій, які пояснюють цей феномен; втім, всі вони сходяться на тому, що причиною дива є розвинений мозок ворон, що зумів виробити найскладніші рефлекси.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Домашні свині, що опинилися в Зоні, як і багато інших живих організмів, зазнали сильної мутації. Оскільки торкнулися гени, які контролюють процеси метаболізму, фенотип тварини різко змінився. Свиня, що мутувала, яку сталкери називають плоттю, - один з найнаочніших прикладів наруги Зони над природою. У цих істот сформувався лускато-кістковий захисний покрив, що чудово захищає їх практично від усіх механічних впливів, а також ускладнилася нервова система. Поодинці нападають рідко, проте, як і звичайна свиня, плоть всеодна, тому, будучи голодною, цілком може напасти на сталкера. Мешкають невеликими та великими зграями.</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Воістину надприродні невидимі істоти, що зустрічаються лише у глибині Зони; мешкають, як правило, усередині напівзруйнованих будівель. Про походження нічого достовірно не відомо; Існує легенда, що це парфуми сталкерів, які потрапили під потужний викид. Механізм прояву цих невидимок дійсно відповідає легендам про полтергейст (звідки і назва) і відрізняється різноманітністю: від періодичного вию і сміху до небезпечних вогняних куль, що з&apos;являються з нізвідки. На жаль, усі відомості про це явище черпаються з невиразних і суперечливих оповідань, правдивість яких викликає сумніви.</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Контролер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Рідкісний мутант, що зустрічається, як правило, близько до центру Зони. Зовні нагадує гуманоїда із непропорційно збільшеною головою. Має розвинене сприйняття, а також здатність контролювати поведінку менш розвинених живих істот. Матері особини здатні брати під контроль навіть людей. У безпосередній близькості від контролера, у жертви починаються різні звукові та візуальні галюцинації, що поступово зводять її з розуму. Зазвичай живуть поодинці.</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдоособака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Незважаючи на назву, псевдоособаки походять не від собак, а від вовків. Дикі тварини, що мешкали в лісах Зони на момент катастрофи, стали родоначальниками одного з найнебезпечніших видів мутантів. Псевдоособаки настільки не схожі на собак, що мутували, наскільки дикі вовки не схожі на дворняг. Ці істоти ведуть територіальний спосіб життя і люто атакують будь-кого, хто вторгається у їхні володіння. Блискавична реакція, неймовірна рухливість та гострі зуби роблять псевдособаку дуже серйозним противником, проти якого важко встояти навіть великому мутанту або добре озброєному сталкеру. При прямому зоровому контакті можуть викликати жертви невеликі судоми, не даючи можливості вести прицільну стрілянину. Мешкають невеликими та великими зграями.</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогігант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Псевдогігант - величезна туша, що складається з краплеподібного тулуба та пари гіпертрофованих кінцівок. Руконоги використовуються цією істотою для пересування та хапання жертви. Доросла особина досягає ваги дві тонни при зростанні близько двох метрів. Зовнішня незграбність дуже оманлива - псевдогіганти стрімкі в рухах, їх м&apos;язи мають просто разючу силу, а кістки в міцності не поступаються металу. Головний мозок захищений товщим – близько 100 міліметрів (!) – черепом; крім того, багато складних функцій виконує спинний мозок. Вражає також вміння псевдогігантів формувати на поверхні землі локальні ударні хвилі, що вражають в обмеженому радіусі живе. Мешкають поодинці і невеликими зграями.</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Ці істоти, зважаючи на все, колись були людьми, хоча складно уявити, які умови можуть довести людину до такого стану. Снорки - це божевільні, що ведуть зовсім тваринний спосіб життя створення, що по суті слабо відрізняються від хижих монстрів Зони. Пересуваються вони на чотирьох кінцівках, підстрибуючи над землею і постійно нюхаючи її, щоб уловити запах жертви. Полюють обережно і розважливо, підстерігаючи сталкерів подібно до хижих тварин. Блискавичні рефлекси та гіпертрофовані м&apos;язи дозволяють сноркам здійснювати довгі точні стрибки і за кілька секунд розривати жертву на шматки. На деяких особинах збереглися деталі армійської уніформи або окремі деталі екіпірування, що дозволяє припустити в них військових сталкерів, що зникли безвісти. Мешкають невеликими та середніми групами.</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Насправді ці тварини не перебувають у спорідненості з усім відомими тушканчиками, хоч і дуже схожі на них. Вказати вид, від якого походять тушкани Зони, поки неможливо; можна лише стверджувати, що й предки були зграйними тваринами, швидше за все гризунами. Досягаючи до 40 сантиметрів у загривку, вони значно мобільніші, агресивніші і ненажерливіші за пустельного звірка. Живуть усюди, харчуючись усім, що трапиться - від рослин до сталкерів, що зазівалися. Іноді жертвою тушканів стають навіть великі тварини та мутанти: нападаючи великою зграєю, вони легко розірвуть на частини будь-яку істоту, яка не встигла втекти. Досить боягузливі, проте складаються з більшістю мутантів у певному симбіозі: на їхній вереск збігаються звірі з усієї округи, що може створити безліч проблем. Зазвичай живуть великими зграями.</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Зомбі</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Вплив &quot;Випалювача мозку&quot; повністю руйнує структуру особистості, залишаючи тільки тілесну оболонку. Поблукавши трохи по Зоні, позбавлені розуму тіла починають перетворюватися на справжні зомбі. З рефлексів у них залишаються лише найпримітивніші, зброя і одяг незабаром стають непридатними. В результаті зомбі є ні що інше, як повільні напівтрупи, для яких є лише два ефективні подразники: їжа і сон. Зомбі абсолютно нерозбірливі у виборі їжі та пиття, тому їх тіла буквально просякнуті радіацією та токсинами. Як правило, ці істоти безцільно блукають Зоною або, немов трупи, валяються всередині покинутих будівель. Однак тільки-но зомбі відчує близьку присутність живої людини, він відразу ж намагається атакувати. Навчені досвідом сталкери намагаються обминати ці незграбні спустошені оболонки.</text>
	</string>
	<string id="Zombieg">
		<text>Електро-тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Маленька щуроподібна істота, що пересуваються на двох лапах. Одна з найдурніших помилок, яку можна зробити в житті, — недооцінити звірків через маленький розмір. Тушкани шалено швидкі та юркі і до того ж завжди переміщаються великими зграями. На вигляд, звичайний тушкан, однак через тривале перебування в зоні підвищеного аномального випромінювання цей конкретний вид набув властивість акумулювати і переносити величезну кількість статичної електрики, що робить їх ще більш небезпечними противниками, від яких можна чекати будь-якої каверзи.</text>
	</string>
	<string id="mutant_face_tushkano">
		<text>Голова тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_face_tushkano_description">
		<text>У тушканів сильно розвинений інтелект, і вчені намагаються розібратися, як у крихітному мозку міститься велика кількість інформації та іншого. З речовини, що отримується з мозку тушканів, вчені намагаються створити нові препарати, які дозволять людині набагато повніше використовувати можливості власного мислення. На жаль, при зупинці серця на кілька секунд у черепній коробці різко підвищується тиск і тонкі стінки черепа, в основному, не витримують і буквально розриваються, мозок перетворюється на холодець. Знайти труп тушкана з мозком, що зберігся, трапляється не часто.</text>
	</string>
	<string id="mutant_hand_kontroler">
		<text>Рука контролера</text>
	</string>
	<string id="mutant_hand_kontroler_description">
		<text>Контролер має пси-здібності. На відстані він може лише залякувати та створювати різні галюцинації, але коли ви наближаєтеся ближче, він завдає пошкоджень. Вчені вважають, що сила контролера укладено у його руці, але остаточно це ще не досліджено. Для досліджень потрібна особлива рука, яка не втрачає своїх властивостей після загибелі носія. Якщо піднести її близько до голови, можна відчути легке нездужання. Довго носити такі кінцівки при собі не рекомендується.</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_glas">
		<text>Око півтергейсту</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_glas_description">
		<text>Нікому невідомо, навіщо потрібне око півтергейсту, але за нього добре платять. При знищенні особини фізична оболонка полтергейсту зазвичай руйнується, перетворюючись на незрозумілу субстанцію з різким огидним запахом. Тому здобути вціліле око трапляється вкрай рідко.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdogigant_hand">
		<text>Шматок псевдогіганта</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdogigant_hand_description">
		<text>Шматок плоті псевдогіганта намагаються отримати дослідники, яким дуже хочеться вивчити природу цієї мутації. І вони за неї часом можуть заплатити. Зовнішня оболонка туші настільки міцна, що відокремити цей шматок виходить у кращому разі один раз з п&apos;яти.</text>
	</string>
	<string id="mutant_tail_cat">
		<text>Хвіст кішки</text>
	</string>
	<string id="mutant_tail_cat_description">
		<text>Стійкість шкіри кішок, що мутували, до хімічного та електричного впливу давно звернула на себе увагу вчених. Через відсутність жирових відкладень для лабораторних досліджень найкраще підходять непошкоджені хвости молодих кішок. Вони менші за розміром і значно стійкіші від інших. Зовні це проявляється як слабке фосфорикування.</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_kogot">
		<text>Кіготь химери</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_kogot_description">
		<text>У деяких особин химер зустрічаються пазурі, міцністю порівнянної з алмазом. Це мутаційною особливістю або збігом будь-яких зовнішніх факторів - не відомо, але інтерес за межами периметра Зони до таких аномальних кігтів виявляють всі наукові кола. Визначити, чи є цей кіготь аномально твердим досить просто: його неможливо навіть подряпати.</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копито кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Рідкісний екземпляр копита кабана. Відрізняється від звичайних копит тим, що постійно випромінює тепло і не фонує. Швидше за все результат мутації.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвіст собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Стійкість шкіри деяких собак, що мутували, до хімічної та електричної дії давно звернула на себе увагу вчених. Через відсутність жирових відкладень хвости цих собак найбільше підходять для лабораторних досліджень. Від звичайних хвостів відрізняються характерним матовим кольором.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Око плоті</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Після мутації збільшене око деяких екземплярів плотей набуло ряду властивостей, найкориснішою з яких є здатність до регенерації кришталика. Деталі цього механізму достеменно невідомі, але це відкриття обіцяє революцію в медицині. Відрізнити таке око від звичайних можна за характерною райдужною оболонкою, якщо направити на нього джерело світла - чи то сонячні промені, чи світло від ліхтарика.</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомбі</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Манера пересування з витягнутою вперед рукою призводить до того, що практично всі особини сильно пошкоджені. Але трапляються рідкісні екземпляри, у яких дана частина тіла майже не піддається впливам агресивного середовища. Такі кінцівки становлять великий інтерес розробки засобів захисту від аномальних впливів Зони. Відрізнити від непридатних можна за відчуттям сильного холоду, що походить від даної частини тіла.</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Лапа бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Лапи рідкісних екземплярів бюрерів набули ряд властивостей, найкориснішими з яких є сильна стійкість до радіації. Деталі цього механізму достеменно невідомі. Такі лапи відрізняються від звичайних характерною закостенілістю.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальця кровососу</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальці кровососа містять особливу залозу: вона виділяє фермент, що розчиняє шкіру жертви і одночасно перешкоджає згортанню крові. Якщо вченим вдасться визначити структуру ферменту, це допоможе здійснити прорив у медицині. На жаль, відрізати щупальця, не пошкодивши при цьому залозу, вдається вкрай рідко, а без неї такі щупальця практично марні.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвіст псевдоособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Неушкоджений хвіст - рідкісний успіх. Зазвичай, від впливу аномального довкілля, хвости псевдособак виглядають гнітюче. Але трапляються й такі екземпляри, які мають навіть шерсть в ідеальному стані. Науковців дуже цікавлять саме такі хвости.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Черевик снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Колись звичайний армійський берц. Нині дуже сильно видозмінений. Чим ці зміни викликані невідомо, але знятий черевик, схоже, є невід&apos;ємною частиною його власника. У його внутрішньої порожнини, у кількох місцях виразно проглядають кровоносні судини, пов&apos;язували предмет одягу зі стопою мутанта. Вся зовнішня частина черевика усіяна волосками або щетинками - як найдрібнішими, так і більшими. Ще однією вражаючою особливістю даного предмета є здатність самостійно затягувати порізи та інші ушкодження під впливом радіації. Загалом залишає відчуття &quot;живого&quot; черевика, наскільки це можливо.</text>
	</string>
</string_table>
