	<string id="bandit_000">
		<text>Запис:\nХрень якась із організмом діється – лапи ломить і задня нога відвалюється. Невже звалювати треба...</text>
	</string>
	<string id="bandit_001">
		<text>Запис:\nМій обов&apos;язок: 15000 тугриків\nМені винні:\nМонгол – 1500 (продув у очко у суботу)\nМиха – 6 штук за куртку\nБобер - 4000 (в борг брав)\nВсього 11500\nДобути 4500</text>
	</string>
	<string id="bandit_002">
		<text>Запис:\nПередати Жилі:\nСхованку на Звалищі сталкерюги розворушили. Горбун каже – команда Бєса. Мамою клянеться – поверне консерву.</text>
	</string>
	<string id="bandit_003">
		<text>Запис:\nВихід із Зони:\nКардон. Південний блокпост. Пропускає прапорщик Предибайло. Ліворуч біля колючки біля поваленого дерева. Щоночі з середи на четвер. З півночі до третьої ночі.\nЦіна питання - 25000 грн.</text>
	</string>
	<string id="bandit_004">
		<text>Запис:\n&quot;Карусель&quot;:\nВизначається на один раз. По-перше, гуде. По-друге, на висоті 3-4 метрів характерний повітряний смерч. Якщо там листочки та травинки кружляє – &quot;Карусель&quot;, до мами не ходи.</text>
	</string>
	<string id="bandit_005">
		<text>Запис:\nПо Мережі не передавати (тільки особисто і лише у вуха): Болотного Лікаря чемно до Борова покликати. Терміново. Якщо не піде, поставити під білі ручки. Чи не бити і не хамити.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006">
		<text>Вихідне:\nЕ, тебе тут менти шукають.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_1">
		<text>Вхідне:\nА що?</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_2">
		<text>Вихідне:\nА я знаю? Тобі видніше – че.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_3">
		<text>Вхідне:\nГон.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_4">
		<text>Вихідне:\nТа гадом буду! Ти їм на хвіст настав. Круто працюють. І шифруються під нашими.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_5">
		<text>Вхідне:\nА ти чому у темі?</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_6">
		<text>Вихідне:\nОсобисто взяв участь. До мене прийшли. Я їм - привіт, братани, а вони одразу в морду без розмов: де він, мовляв?</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_7">
		<text>Вхідне:\nІ що відповів?</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_8">
		<text>Вихідне:\nА відповіді й не чекали. Знову почали рило чистити.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_9">
		<text>Вхідне:\nПродав, паскуда?</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_10">
		<text>Вихідне:\nЯ не продав, але ти тепер Косому реально винен за мої фінгали, Косой не любить, коли мордують його людей. І мені винен, я теж не люблю, коли морду обличчя псують.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_11">
		<text>Вхідне:\nА чого ти взяв, що це менти?</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_12">
		<text>Вихідне:\nЦе не братва точно, сто пудів пси – базар у них ментівський. І наказали тобі передати, що ти не мешканець.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_13">
		<text>Вхідне:\nГаразд, порахуємось. Косому скажи, що я йому двох фраєрів здам, вони скоро повертатимуться з походу, і хабар у них хороший має бути. Вибач, брата, буває.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_14">
		<text>Вихідне:\nТак?! Буває? Мені ліпила болотяний сказав, щоб я тиждень жмуром валявся, а то взагалі можу не підвестися, паралітиком залишусь!</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_15">
		<text>Вхідне:\nГаразд, не ногою! До Зони прийшов, не до дів на портвейн.</text>
	</string>
	<string id="bandit_006_16">
		<text>Вихідне:\nГнида ти. Мушу реально тепер, зрозумів?!</text>
	</string>
	<string id="bandit_007">
		<text>Вихідне:\nГенерале, вашево чилавека з паперами завтра чекатимуть на Кардоні і вб&apos;ють. Спалив його Кошкін - він з етава має.</text>
	</string>
	<string id="bandit_007_1">
		<text>Вхідне:\nТи хто такий? Відгукнися.</text>
	</string>
	<string id="bandit_007_2">
		<text>Вихідне:\nЯкщо не шкода покласти вогнину в ничку на дикій тириторії. ваш полкан знає, де це. Доброжитель.</text>
	</string>
	<string id="bandit_007_3">
		<text>Вхідне:\nЗвати тебе як?</text>
	</string>
	<string id="bandit_007_4">
		<text>Вихідне:\nДобра, отже, бажаю... Про кульку вогненну не забудь.</text>
	</string>
	<string id="bandit_008">
		<text>Вихідне:\nЕ, ти тут?</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_1">
		<text>Вхідне:\nНу...</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_2">
		<text>Вихідне:\nДо тих стрибків уже стукати можна? Заникався, то думаєш, ті борг скостять? Останній день залишився, а там лічильник увімкнемо.</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_3">
		<text>Вхідне:\nТак я пам&apos;ятаю. І нічого я не тикався, просто зв&apos;язку не було - далеко ходив, дещо приніс.</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_4">
		<text>Вихідне:\nНу, так що чекаємо? Тягни сюди все, я ті че - нагадувати повинен?</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_5">
		<text>Вхідне:\nПринесу... завтра надвечір. В мене ще не все.</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_6">
		<text>Вихідне:\nТи не забурчав взагалі? Тягни зара, зрозумів, так? Ти мені мізки не парь! Коротше! лічильника тобі не буде - копай могилу зараз, якщо сьогодні не отримаємо ВСЕ. Зрозумів, ні?</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_7">
		<text>Вихідне:\nЕ? Що мовчимо?</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_8">
		<text>Вихідне:\nТи, мамою недороблений, не треба мені пісень співати про поганий зв&apos;язок. Я ж знаю, що ти поряд десь...</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_9">
		<text>Вхідне:\nТа в мене ПДА чогось барахлить... Пам&apos;ятаю я. Буде все... завтра вранці.</text>
	</string>
	<string id="bandit_008_10">
		<text>Вихідне:\nТак, фраєрок, ти мене втомив... Злиняти хочеш, а мені локшину вішаєш? Ща тебе знайдуть і твої ніжки втомлені бантиком на шиї зав&apos;яжуть. Погодь маленько...</text>
	</string>
	<string id="bandit_009">
		<text>Вхідне:\nГей, ти там як - оклимався вже?</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_1">
		<text>Вихідне:\nТа як сказати... А що треба?</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_2">
		<text>Вхідне:\nСправа є.</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_3">
		<text>Вихідне:\nНу, давай, тринді.</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_4">
		<text>Вхідне:\nЦе ти триндиш, а я говорю. А ти слухай уважно і запам&apos;ятай одразу, а то буде як минулого разу...</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_5">
		<text>Вихідне:\nОсь струму не треба вантажити мене, особливо вранці, давай ближче до теми.</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_6">
		<text>Вхідне:\nКоротше. Чув я, що арти у ціні падають. Потрібно ловити момент. Днями на Кордон з ходки має повернутися пара сталкерів, зі взяткою звичайно...</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_7">
		<text>Вхідне:\nТвоя справа не горілку жерти, а дочекатися та взяти з них все. Вбивати не треба, вони нам ще шанувати принесуть.</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_8">
		<text>Вихідне:\nНу так все і зробимо, як завжди. Про що ринок?</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_9">
		<text>Вхідне:\nА &quot;як зазвичай&quot; це як? Як завжди? Струми цього разу мене кидати не треба... Собі все візьмеш, а мені залишки і ще відсотки вимагатимеш?</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_10">
		<text>Вихідне:\nТа що ти женеш, ти з профі кажеш! Коли я тебе кидав?</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_11">
		<text>Вхідне:\nДивись не напар мене цього разу.</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_12">
		<text>Вихідне:\nНе треба гнати на мене. Все буде тип-топ. Можеш свого чола надіслати сюди для контролю. А я сидітиму як мишу і дочекаюся.</text>
	</string>
	<string id="bandit_009_13">
		<text>Вхідне:\nНу ну. Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="bandit_010">
		<text>Вихідне:\nЗдарова, Кабан.</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_1">
		<text>Вхідне:\nЗдарувалися вже, що треба, давай швидше.</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_2">
		<text>Вихідне:\nТи струму пальців не розчепірюй, гаразд? Я у справі. І не від себе, між іншим.</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_3">
		<text>Вхідне:\nПрипиняй свій дешевий базар. Кажи прямо.</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_4">
		<text>Вихідне:\nПоганяло &quot;Боров&quot; тобі щось каже?</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_5">
		<text>Вхідне:\nНу...</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_6">
		<text>Вихідне:\nНу ось. Нещодавно на Дикій території кинув хтось його людей. У мене таке відчуття, що ти знати повинен...</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_7">
		<text>Вхідне:\nЧи не наїжджай. Коротше давай...</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_8">
		<text>Вихідне:\nА коротше так: я там був, струму на стремені, не справді. Наші зістикувалися з наймами для однієї спільної робітниці. Бабки ділити мали - хто і як, вирішувати не нам, нам головне було дочекатися ботанів із вантажем.</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_9">
		<text>Вхідне:\nКрасиво співаєш. А далі що?</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_10">
		<text>Вихідне:\nТак от, хтось нас підставив, і я вже думаю хтось... Усіх замочили, я залишився, а очкарики змилися. Боров дуже незадоволений. Наїжджають тепер на мене. Я поки що мовчу, але якщо наїзд буде, я тебе здам, зрозумів? Ну, що у відповідь співатимеш?</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_11">
		<text>Вхідне:\nСтруму пресувати мене не треба. Я взагалі не при справах, ну чув щось і що? І хто тобі сказав, що вас підставили? Вас просто кинули самі ж найми... Теж мені, знайшли з ким іти, ідіоти.</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_12">
		<text>Вихідне:\nА хто саме нас прокинув, і що мені тепер із цією купою лайна робити? Я сказав, що на тебе стрілку перекладаю... або домовимось. Ну?</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_13">
		<text>Вхідне:\nОй, білочка-стрілочка... а туману напустив, ну так би й сказав одразу, що на понт береш... Коротше, підходь до нашого місця надвечір, ти знаєш. Там обговоримо все.</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_14">
		<text>Вихідне:\nСтруму я не один буду і зі стовбурами, врахуй, я тобі не фраєр якийсь...</text>
	</string>
	<string id="bandit_010_15">
		<text>Вхідне:\nТа гаразд ті. Я також не один. Підходь на стрілку, перетрьома все.</text>
	</string>
	<string id="bandit_011">
		<text>Вихідне:\nЕ… Алло! Як там тебе? Бабці коли будуть?</text>
	</string>
	<string id="bandit_011_1">
		<text>Вхідне:\nЦе ви мені? Я бабок ніяких не знаю.</text>
	</string>
	<string id="bandit_011_2">
		<text>Вихідне:\nЩо ти буваєш тут? Ті терміни дали...</text>
	</string>
	<string id="bandit_011_3">
		<text>Вхідне:\nТермін? Як би не заплющити вас у цей термін... Кочергу знаєте? З ним і говоріть.</text>
	</string>
	<string id="bandit_011_4">
		<text>Вихідне:\nА що мені Кочерга. Де він? І він хтось - гівно. А Косой дуже образиться, якщо в нього говном кидатися.</text>
	</string>
	<string id="bandit_011_5">
		<text>Вхідне:\nНе напружуйтесь, хлопці. Кочерга скоро знову буде при ділі і порядок налагодить, не віриш, Борова спитай, він мене теж знає.</text>
	</string>
	<string id="bandit_011_6">
		<text>Вихідне:\nЧого ж ти, гад, одразу не сказав, що в тебе дах є?</text>
	</string>
	<string id="bandit_011_7">
		<text>Вхідне:\nА я що, кожному козлу пояснюватись повинен?</text>
	</string>
	<string id="bandit_011_8">
		<text>Вихідне:\nГаразд, ще зустрінемося... А за цапа відповиш.</text>
	</string>
	<string id="bandit_012">
		<text>Вихідне:\nНу, що там у нашій справі?</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_1">
		<text>Вхідне:\nЗробив все як слід. Вони, мабуть, клюнули.</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_2">
		<text>Вихідне:\nТи ж не став зайвого базікати?</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_3">
		<text>Вхідне:\nТи мене за пацана тримаєш? :) Вони дізналися те, що самі і хотіли почути:)</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_4">
		<text>Вихідне:\nА вони точно туди підуть?</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_5">
		<text>Вхідне:\nПідуть... Жадібність фраєрів губить. Півдня на збори, не більше за день шляху, ну, а там все швидко. Так що, зачекаємо пару днів і рушимо. Думаю, все вже буде готовим.</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_6">
		<text>Вихідне:\nВсе готове чи всі готові?</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_7">
		<text>Вхідне:\nІ те і те :). Бачиш, як ніштяк виходить, а ти дрейфіл.</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_8">
		<text>Вихідне:\nТа я й зараз ще сумніваюся. Якось швидко вони погодилися... Як би не протнули, в чому справа.</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_9">
		<text>Вхідне:\nТому й погодилися, що морально вже були готові почути таку прекрасну казку. Самі ж себе накрутили і спалахнули, мені тільки підтакувати залишалося. Та не сси ти, все буде шляхом, не встигнуть вони нічого зрозуміти. Я свисну, коли треба.</text>
	</string>
	<string id="bandit_012_10">
		<text>Вихідне:\nЛади. Чекаю.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013">
		<text>Вхідне:\nБрателла, ви як там, ще не офігелі?</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_1">
		<text>Вихідне:\nВід чого?</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_2">
		<text>Вхідне:\nТак кажуть там у вас якась аномалія. Дах зносить кожному другому. Як ви там сидите тільки, незрозуміло...</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_3">
		<text>Вихідне:\nБрешуть.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_4">
		<text>Вхідне:\nІ все. Ну, розкажи ченити, цікаво ж. Нудно, їй-богу, ми тут уже сперечаємося, чи довго простягнете.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_5">
		<text>Вихідне:\nТа пішов ти! Немає жодної аномалії.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_6">
		<text>Вхідне:\nЩоправда, розкажи, що там, якщо не аномалія? Ти ще не чокнутий, начебто.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_7">
		<text>Вихідне:\nТа не слухай ти! Базар все порожній. Просто Санек Шниря знайшов камінь якийсь. Ну, сидів з ним, замкнувся від нас, тер його в куточку, як телицю... Ну й поїхав трохи. Струму він же і до цього стурбований був :)) А камінь цей він втратив і остаточно рушив. От і все.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_8">
		<text>Вхідне:\nІ все? Так не цікаво... Я думав історію послухати, а ти мені нічого немає... Розчарував.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_9">
		<text>Вихідне:\nНу, якщо між нами, кореши твій - Мішаня - камінь цей знайшов. Може й не цей, а такий самий. Так ось він дивний став - дивиться кудись у далечінь, каже, що чекають на нього... Коротше, почалося вже.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_10">
		<text>Вхідне:\nТи Мишаню не чіпай!</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_11">
		<text>Вихідне:\nА я що, коли він базар такий уже почав: ми, мовляв, покидьки, а він - людина. Його на одного чекають десь. Місія в нього якась... Ну, в натурі, не брешу. Запитай у Дохлого, він теж чув. Йому вже Щербатий пику за такий базар набив, тільки він не вгамувався.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_12">
		<text>Вхідне:\nПогано... А що це за камінь? Ти його бачив?</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_13">
		<text>Вихідне:\nНіхто його не бачив. Я думаю, немає його і ніколи не було в нього. Просто горілка все це. &quot;Білочка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_14">
		<text>Вхідне:\nГаразд. Я сам із Мішанею поговорю, розпитаю про камінь.</text>
	</string>
	<string id="bandit_013_15">
		<text>Вихідне:\nНу, давай... потім і мені розкажеш, бо все тільки питаєш.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014">
		<text>Вихідне:\nЗдарова, Довгий.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_1">
		<text>Вхідне:\nТи хто?</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_2">
		<text>Вихідне:\nТа я це... Самару згадай.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_3">
		<text>Вхідне:\nА... а що ти шифруєшся?</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_4">
		<text>Вихідне:\nКоротше. Тема така: взяв я сьогодні одного сталкера, а при ньому хреновина якась, чи то камінь, чи то артефакт. Сталкер цей йшов, ну як зомбар - і ніякого опору, як кошеня. І занив одразу: все, каже віддам, усіх закладу, що хочеш, струму уламок цей поверни - це він камінь так назвав. Слини пустив як вниз якийсь. Так от я це просік і замовлень таких давав за цей камінь, що скоро буду весь у шоколаді. Він уже здав мені два &quot;Виверти&quot; і за &quot;Квіткою&quot; побіг, він у нічці в нього десь. Іди сюди швидше, а то мені самому не забрати буде.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_5">
		<text>Вхідне:\nНу... Подумаєш, скиглика відпустив... Він, може, й не повернеться до тебе більше.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_6">
		<text>Вихідне:\nТа ти не зрозумів. Смітник цей ніби &quot;підсів&quot; на цей камінь, розумієш? Він за нього тепер готовий на все. Його тепер цим каменем доїти можна скільки хочеш... А шифруюсь, щоб ти не балакав, тільки тобі говорю. І ще: камінь точно незвичайний. Я його в себе трохи потримав, так відчуваю, що він наче сили надає. Я вже чую, що можу зробити що хочеш. І він мені це теж каже...</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_7">
		<text>Вхідне:\nЧого? Хто говорить?</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_8">
		<text>Вихідне:\nНу камінь цей. Він каже зі мною начебто... Це вдача, що я його взяв. Така хрень на дорозі не валяється.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_9">
		<text>Вхідне:\nА може, тобі дах зносить помаленьку? Що ж він тому сталкерові сили не надав?</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_10">
		<text>Вихідне:\nХа! Сталкерських казок наслухався? Я ж говорю &quot;ніби&quot;. А насправді в мене такий підйом! Та я можу... що хочеш тепер можу! Давай до мене дуй. Я на старому місці.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_11">
		<text>Вхідне:\nГаразд, прийду покажеш, що за камінь.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_12">
		<text>Вихідне:\nНі!.. Ну... може, потім якось. Спочатку наваримося тут, а потім я піду до центру.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_13">
		<text>Вхідне:\nКуди-куди, до центру? Ти збредлив. Хто на тебе там чекає?</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_14">
		<text>Вихідне:\nТак, на мене там чекають... Я тобі потім поясню, я ще сам поки що не зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="bandit_014_15">
		<text>Вхідне:\nГаразд, йду до тебе, побазаримо.</text>
	</string>
	<string id="bandit_015">
		<text>Вхідне:\nІ що мовчимо? Довго ще в мовчанку гратимемо?</text>
	</string>
	<string id="bandit_015_1">
		<text>Вихідне:\nА що казати... Немає поки що нічого.</text>
	</string>
	<string id="bandit_015_2">
		<text>Вхідне:\nІ скільки ще чекати?</text>
	</string>
	<string id="bandit_015_3">
		<text>Вихідне:\nДнями. Я вже місце одне помітив, просто не підібратися поки що. І запастися треба колесами, бо лічильник там тріщить сильно.</text>
	</string>
	<string id="bandit_015_4">
		<text>Вхідне:\nГаразд... ще зачекаю. Тільки якщо це &quot;нещодавно&quot; виллється &quot;наступного місяця&quot;, то вже інший базар буде. Я чекати довго не стану.</text>
	</string>
	<string id="bandit_015_5">
		<text>Вихідне:\nТа зрозумів я, обговорили вже все... Точно буде. Зуб даю.</text>
	</string>
	<string id="bandit_015_6">
		<text>Вхідне:\nНу-ну... Бережи зуби.</text>
	</string>
	<string id="bandit_016">
		<text>Вихідне:\nЗемеля, залиш кут і вали подобру-поздорову. Чи, думаєш, ми підемо? Не-е, брате, даремно що ми тебе від самого Янтаря пасли? Кидай, коротше, контейнер і крокуй собі...</text>
	</string>
	<string id="bandit_016_1">
		<text>Вхідне:\nЧуєш, упир, я точно знаю, що одного з вас завалив, і мені легше від цього. А контейнер я заміную. Іди, візьми!</text>
	</string>
	<string id="bandit_016_2">
		<text>Вихідне:\nДивись який балакучий. Ти героя з себе не будуй... З нами бикувати не варто. Тебе по-доброму поки що просять. Адже по-любому дістанемо... че замовк? Ну, сам напросився...</text>
	</string>
	<string id="bandit_017">
		<text>Вихідне:\nАле! Ти що там уявив про себе взагалі? Бачиш, що новенький у Зоні, то лопуха і розвести в обов&apos;язків? Я ж і відвідати можу, не думай, що ти там у бункері відсидишся, душу вийму, мурло лисо!</text>
	</string>
	<string id="bandit_017_1">
		<text>Вхідне:\nАкстісь, рідний, ти про що! І не заривайся - я тобі не пацан.</text>
	</string>
	<string id="bandit_018">
		<text>Запис: Важливо!(ч 1)\nГодина добра!\nВільним бродягам з побажаннями добра та здоров&apos;я - Злодії Київського острогу. Волоцюги! Даним прогоном хочемо внести ясність. А саме – є у вас у Зоні якийсь Сашко Муха, який прикривається Нашим Святим Ім&apos;ям Злодія! Так ось, ми всім конкретно говоримо, що він ніхто й кликати ніяк. А після того, як цей земагор торкнувся Честі Злодія, його ім&apos;я може бути тільки - негідник! Кожен порядний Бродяга має надійти відповідно. Так само безкарно не повинні залишитися його пристебання.</text>
	</string>
	<string id="bandit_018_1">
		<text>Запис: Важливо 2!(ч 2)\nТакож Ви повинні бути в курсі, що по зимі 12 року в Москві була велика сходка злодіїв, з приводу цього Мухи, де було винесено однозначне рішення, що Муха - самозванець. А тому при зустрічі з цим Мухою кожна шановна людина має вчинити з нею відповідно до винесеного рішення.</text>
	</string>
	<string id="bandit_019">
		<text>Запис: Меморандум\nПанове Злодії та Вільні Волоцюги!\nЗ повагою до Вас Злодії Андрій Чича, Семен Свобода, Авас Чорний, Толя Срібло та Саша Кіян.</text>
	</string>
	<string id="bandit_019_1">
		<text>Волоцюги! Не всі вникли в суть колишнього прогону! Пора навести лад у нашому будинку, де з&apos;явилося багато болячок. У Зоні процвітає свавілля та кулак! Багато паханів, створивши собі блага, ідуть життям пасажирами, живуть рахунок братства, не бачать мужика! Молодь не розуміє, що відбувається, не знають традицій. Адже в цьому наша сила!</text>
	</string>
	<string id="bandit_019_2">
		<text>Настав час зупинити в Зоні свавілля і махновщину. Не все у житті вимірюється грошима чи кулаком. Розуміти один одного, крім сміття. Потрібно навчиться жити добре.</text>
	</string>
	<string id="bandit_020">
		<text>Вхідне:\nЛось, ти малюки злодійські бачив?</text>
	</string>
	<string id="bandit_020_1">
		<text>Вихідне:\nБула справа. Чирка кричав, що злодії з велетні прогін нам заслали, на кшталт, ділитися треба й інше фуфло засовували.</text>
	</string>
	<string id="bandit_020_2">
		<text>Вхідне:\nТвоє слово?</text>
	</string>
	<string id="bandit_020_3">
		<text>Вихідне:\nВарто нам було піднятися, ось вони й намалювалися зі своїми понятиями, башляйте, сявки, мовляв, реальний розклад ми вам роз&apos;яснили. Щаз! Це не за парканом соплі бульбашити, раз на рік шмальнуть у кущах, і типу – все під смертю ходимо, знаємо ціну. Тут у кожного фраєра вухатого по стовбуру, маслину клопоту як чхнути. Пацани і так на зраді завжди, а ще й злодіям башляти від останнього...</text>
	</string>
	<string id="bandit_020_4">
		<text>Вхідне:\nТо ти у відмову?</text>
	</string>
	<string id="bandit_020_5">
		<text>Вихідне:\nУ відмову. Тут свої порядки. Це вільна зона.</text>
	</string>
	<string id="bandit_021">
		<text>Запис: Байка (частина 1)\nЗ пацанами кабанчика валили. Розкажу, не повіриш. Гриха Сірий нам каже: &quot;Пацани! Свинини хоцца, а то ці консерви хоч цілком не відкриваючи хавай, толку від них - нуль&quot;. Вован йому: &quot;А че, Гріхо, цієї кабанятини нажравшись ковзани не відкинеш? Або ще веселіше - встанеш на карачки, та захрючиш. Ну їх, цих кабанів&quot;. Але Гриха все так конкретно обгрунтував, ось ми й поїхали на полювання - я, Колян зі шнифтом покоцаним і Гриха з ружбайкою. Ружбайка конкретна така, я кажу: &quot;Гриха, з цієї мортири дідуся Леніна завалили, реальний пух такий, особливо дріт мідний намотаний симпатишно, щоб стовбур з дерева не з&apos;їжджав?&quot;</text>
	</string>
	<string id="bandit_021_1">
		<text>Запис: Байка (частина 2)\nГріха відповідь тримає, що з цієї фіговини він хоч прямий звідси тушкану в око заліпить, який скаче по Лиманську, струму маслини дефіцитні і для свиноти їх берегти потрібно. Так і хиляємо, потім Гриха нам кричить, мовляв, тихо, в балці шпуркає щось, зуб даю, що це кабан там порається. Ви, грит, пошебуршіть здоровіше, а як кабан до вами стартане, ви такі оп - і в різні боки, а я його тут і завалю. Ми з Коляном припухли, киснем такі, але че там, полізли в кущі. Колян гілками тріщить, я теж шумовий ефект створюю, коротше, чуємо: тупцює до нас хтось, верещить, і земля реально тремтить. Ну ми й чухаємо так бадьоренько до Грихи.</text>
	</string>
	<string id="bandit_021_2">
		<text>Запис: Байка (частина 3)\nДобігаємо до нього і в різні боки такі – вжжіть! Чисто вищий пілотаж. А Гриха волає: &quot;Ша, пацани, давайте ще коло, у мене оливка гнила і стріляти не хоче&quot;. Ми з Коляном: &quot;Ух, е!&quot; І з низького старту до бази ломимося... Гриха верещить, кабан у кущах повертається, а ми свербимо, я навіть черевик втратив. А потім кееек бидищ!!! І листя з дерев таке сипиться. Це гріхіна рушниця голос подала. Загалом, кабан втік, ми теж, а Гриха оглух трохи. Так шашличка і не поховали...</text>
	</string>
	<string id="bandit_022">
		<text>Запис: Малява (частина 1)\nЗдорово, Толяне! У мене все ніщо, топчу Зону, як і ти. Струми зони у нас різні. :)) Братан тут один у техніці нишпорить, так сказав, що коли я ті черкану пару рядків за життя, то маляві це допоможе відправити, а то я сам цією штукою чисто як ліхтариком користуюся. А вона ще й пише, прикинь... Кльово, так? Ща я в бригаду одну вписався, а спочатку був на вільних хлібах. Струму один тут довго б не простяг - хавки немає, бабла немає, одягу немає, хезаєш з оглядкою, щоб че не відкусили. Ну, а зараз все шляхом, хавки вистачає, живемо чітко, всією кодлою на базі. Вухами плескати тут теж не можна, проте піднятися можна, якщо казан варить.</text>
	</string>
	<string id="bandit_022_1">
		<text>Запис: Малява (частина 2)\nБабла назбираю, куплю собі нульовий &quot;каєн&quot;, ще й залишиться на обмивання :). Тож Толян, як відкинешся, черкани пару рядків, якщо вдома вже буду – зустріч. Ну, бувай... пиши.\nЧика Пузир.</text>
	</string>
	<string id="bandit_023">
		<text>Вихідне:\nБратани допоможіть...</text>
	</string>
	<string id="bandit_023_1">
		<text>Вхідні:\nЩо, маслину спіймав?</text>
	</string>
	<string id="bandit_023_2">
		<text>Вихідне:\n&quot;Чорну мітку&quot; я спіймав! Будь-який &quot;хом&apos;ячок-мутант&quot; тепер на раз завалити може.</text>
	</string>
	<string id="bandit_023_3">
		<text>Вхідні:\nУ барі поговори з народом. Там людишки вульгарні, може, і підкажуть що слушне.</text>
	</string>
	<string id="bandit_023_4">
		<text>Вихідне:\nЯкий бар... Мене боргівці засікли, коли я, на виході з долини, біля сталкера кишені потрошив. Тепер на блокпосту на раз покладуть.</text>
	</string>
	<string id="bandit_023_5">
		<text>Вхідні:\nНу так відлежи десь. Не ти перший &quot;мітку&quot; ловиш. Гутарять, на третій день начебто розсмоктується вона. Головне не спати.</text>
	</string>
	<string id="bandit_023_6">
		<text>Вихідне:\nО! Я якраз у якийсь засраний льох уповз. Спробую тут, у гівні, перекантуватись. Три доби, кажеш?</text>
	</string>
	<string id="bandit_024">
		<text>Вихідне:\nБрата пораду дайте.\nПісля крайнього шмону у Темній долині почала накопичуватися радіація. Алкоголь і антиради реально допомагають хвилин на 20. Може є якийсь спосіб позбутися цієї напасті? Чи у мене детектор глючить?</text>
	</string>
	<string id="bandit_024_1">
		<text>Вхідні:\nАртефакти в рюкзаку, мабуть, тягаєш? А вони фонять дуже буває, я тобі скажу. Засовуй у контейнери! Вони саме для цього і зроблені.</text>
	</string>
	<string id="bandit_024_2">
		<text>Вихідне:\nСпасибі, брате, виручив. А то я вже зібрався ласти клеїти. Точняк це арти. А я всі ці ящики сталкерські викидав - навіщо, думав, зайвий тягар тягати.</text>
	</string>
	<string id="bandit_024_3">
		<text>Вхідні:\nСпасиби твої у склянці не булькають...</text>
	</string>
	<string id="bandit_024_4">
		<text>Вихідне:\nОбражаєш! Зустрінемось - галявину накрию. Разом побулькаємо.</text>
	</string>
	<string id="bandit_025">
		<text>Вихідне:\nХтось пробував у Санаторії викид перечекати? Я так зрозумів, що там безпечних місць нема.</text>
	</string>
	<string id="bandit_025_1">
		<text>Вхідні:\nЦе ти, чувачок, неправильно зрозумів. Шукай краще.</text>
	</string>
	<string id="bandit_025_2">
		<text>Вихідне:\nА без випендріжжя, просто сказати де, слабо?</text>
	</string>
	<string id="bandit_025_3">
		<text>Вхідні:\nА маленький такий артефактик у подарунок підігнати не слабо?</text>
	</string>
	<string id="bandit_026">
		<text>Запис:\nНема чого на армійських бурому перти. Цілком обійти їх можна. Тунель під залізницею можна пройти. Робиш так:\nПідходиш до входу і чекаєш поки що найближча &quot;Електра&quot; запрацює. По пухирях визначиш. Підійди до межі аномалії десь на метр і чекай, коли вона зникне. Зникла - рухай на її місце до наступного. І так роби поки що до труби в тунелі не дійдеш. На трубі відпочити і озирнутися можна - &quot;Електри&quot; не дістануть. Потім таким же чином йдеш на вихід.</text>
	</string>
	<string id="bandit_027">
		<text>Вихідне:\nТа врубався я десь це, і навіть притумкав, що туди &quot;Тарзанка&quot; є, але де вона саме - не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="bandit_027_1">
		<text>Вхідні:\nІ не парься особливо. Туди і без &quot;Тарзанки&quot; потрапити можна. Тільки довго по болоті плюхати.</text>
	</string>
	<string id="bandit_028">
		<text>Вихідне:\nПромокашка, геть на допомогу. А то в мене остаточно дах зірве...</text>
	</string>
	<string id="bandit_028_1">
		<text>Вхідні:\nТа що сталося? І де ти?</text>
	</string>
	<string id="bandit_028_2">
		<text>Вихідне:\nКоординати скидаю. А зі мною ось що: моторошно пощастило! Знайшов на Сміттєзвалищі, в лісочці, схрон сталкерський. А в ньому цинки із натовськими патронами. Більше трьох тисяч буде. Та трубка до вогнемету. Та жратва всяка. Коротше радів, як дитя.</text>
	</string>
	<string id="bandit_028_3">
		<text>Вхідні:\nНу, так тягни все на базу.</text>
	</string>
	<string id="bandit_028_4">
		<text>Вихідне:\nСаме! Не поцупити мені все! Так і бігаю навколо схованки. З одного боку пси виють, із хащі зомбаки бурмочуть, а господарі нички, мабуть, уже на підході... Коротше, ноги в зуби — і щоб за дві години був.</text>
	</string>
	<string id="bandit_028_5">
		<text>Вхідні:\nЗаметано. Навіть раніше буду.</text>
	</string>
	<string id="bandit_029">
		<text>Вхідні:\nНарод, у &quot;Чорної мітки&quot; хоч якісь корисні властивості є?</text>
	</string>
	<string id="bandit_029_1">
		<text>Вихідні:\nАга, є. Не зникає...</text>
	</string>
	<string id="bandit_030">
		<text>Вхідні:\nНу козли, ну тварюки ганебні!</text>
	</string>
	<string id="bandit_030_1">
		<text>Вихідні:\nЩо шумиш, брате?</text>
	</string>
	<string id="bandit_030_2">
		<text>Вхідні:\nТак у своїх тирити стали! І мало того, ще й записки залишають: &quot;Знайшов у ничці &quot;Місячне світло&quot;, вибач брат, собі залишу&quot;. Ось зараз іду шукати &quot;брата&quot;.</text>
	</string>
	<string id="bandit_030_3">
		<text>Вихідні:\nСвавілля... Все більше поняття не за поняттями стають...</text>
	</string>
	<string id="bandit_030_4">
		<text>Вхідні:\nЗнайду це лайно, око на зад натягну. І підморгуватиме по команді.</text>
	</string>
	<string id="bandit_031">
		<text>Лист:\nПривіт корінцям від Темної долини! Нещодавно, тільки від боргівців відбилися, через ворота починають вояки в &quot;берилах&quot; лізти, щоб учинити насильство. Ось тут-то я і перейнявся якостями &quot;вареного&quot; автомата. Напередодні ми кілька годин з боєм проривалися до комплексу на Агропромі. Так там я воював із абаканом і, вже, &quot;пристрілявся&quot; до нудоти. Що ж? Після заміни абакана на &quot;варонкалаш&quot; виникло відчуття, що автомат сам у ціль вцілює і витрачає на неї строго три маслини. Типу, один ріжок – десять супостатів. Як у аптеці. Так що – ДУЖЕ рекомендую. Варити, кажуть, треба в молодому &quot;Холодці&quot; рівно добу. А потім ще двоє висушувати.</text>
	</string>
	<string id="bandit_032">
		<text>Вихідні:\nПохорон точно буде в церкві. Але, мабуть, мої...</text>
	</string>
	<string id="bandit_033">
		<text>Вихідні:\nЗ бюрерами в Санаторії хтось нитку воював? Як укласти?</text>
	</string>
	<string id="bandit_033_1">
		<text>Вхідні:\nВ упор гада, в упор, а можна і нишком ножем, колючим ударом.</text>
	</string>
	<string id="bandit_033_2">
		<text>Вихідні:\nХм... я за плоттю бігав з ножем, так і не вбив її, довелося розстріляти, а ось на бюрера - сикотно трохи</text>
	</string>
	<string id="bandit_033_3">
		<text>Вхідні:\nЩодо бюрерів. Шикарно знищуються Сайгою, типу тієї, з якою Крот на Агропромі нишпориться. Один постріл дробом у голову - і все. У Санаторії мочила цю пакість штурмовим абаканом. Витратила 3 ??ріжки, палила в спину і голову з другого поверху (він унизу постійно бігав туди-сюди).</text>
	</string>
	<string id="bandit_033_4">
		<text>Вихідні:\nМамо, не журись! Баба, чи що? &quot;мочила&quot;, &quot;витратила&quot;...</text>
	</string>
	<string id="bandit_033_5">
		<text>Вхідні:\nНу якщо тобі &quot;сикотно&quot; на бюрера йти, то заглянь у штани: може, ти моя подружка?</text>
	</string>
	<string id="bandit_034">
		<text>Вихідні:\nІ питання щодо варіння у &quot;Холодці&quot;. Як варити? Не варіце щось...</text>
	</string>
	<string id="bandit_034_1">
		<text>Вхідні:\nСпробуй варити у різних &quot;Холодцях&quot;. Молодий не піде. Зрілий потрібен. І видимий канешна.</text>
	</string>
	<string id="bandit_034_2">
		<text>Вхідні:\nЩодо варіння у &quot;Холодці&quot;. Вари у підземці Агро, де наші гасять. Там &quot;Хлопець&quot; 100-пудово правильний.</text>
	</string>
	<string id="bandit_035">
		<text>Вхідні:\nНа Агропромі псевдопси вирізали майже весь патруль, залишився один вояк, а допомога так і не йде. Це нормально? У сенсі вона прийде?</text>
	</string>
	<string id="bandit_035_1">
		<text>Вихідні:\nНе шелести, куди вона подінеться. А що ти такий розхвильований?</text>
	</string>
	<string id="bandit_035_2">
		<text>Вхідні:\nТа я той вояка й є. Рядовий Хрященко.</text>
	</string>
	<string id="bandit_036">
		<text>Вихідні:\nПривіт, Мітяй!</text>
	</string>
	<string id="bandit_036_1">
		<text>Вхідні:\nІ тобі не кашляти! Де носило?</text>
	</string>
	<string id="bandit_036_2">
		<text>Вихідні:\nЦентряк твій збагрив. Збувач Жила, я йому чифірбан підігнав. Хрустки у нашій сандалі знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="bandit_036_3">
		<text>Вхідні:\nЧасом, брате!</text>
	</string>
	<string id="bandit_036_4">
		<text>Вихідні:\nА що так?</text>
	</string>
	<string id="bandit_036_5">
		<text>Вхідні:\nЯ вирішив на шалену піти. Боров, звісно, ??пан, але шкраб – житухи немає. Пам&apos;ятаєш Рашпіля, який шліфувальником був? Він зараз завод тримає на північ. Натякаю: він, звичайно, типу під Боровом, але рогом сам ворушить. Усік? Шукай мене там, будемо лохів разом шарашити.</text>
	</string>
	<string id="bandit_036_6">
		<text>Вихідні:\nЗаметано! Осядеш, молявку кинь - підгребу.</text>
	</string>
	<string id="bandit_037">
		<text>Вихідні:\nКоляне, здорова!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_1">
		<text>Вхідні:\nВітеку, ти що?! Здорова, Пузане! Зважився таки до нас, у Зону? Як же ти зібрався?! Ти де?</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_2">
		<text>Вихідні:\nСам ти пузан! Дохід худий! Ось понаслухався твоїх байок про артефакти та бабки! Приперся я до цієї Зони. Тут у районі армійського посту під колючкою вночі проповз - і в лощину! Як ти й розповідав, загалом... А тут і село, ну те саме, де Сидорович сидить... Жук він гнойовий, до речі!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_3">
		<text>Вхідні:\nТоч?№$$* ы, П???##?! Так$ы ((№;?: @ не?)</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_4">
		<text>Вихідні:\nЧого? Що ти за кракозяби мені тут шлеш?!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_5">
		<text>Вхідні:\nКракозяби?! А! Це завади! Зв&apos;язок тут іноді барахлить - Зона! Я грю, наче ти - Пузан! То ти, значить, на Кордоні? У селі новачків? Ти там сиди поки що! Нікуди не вилазь, поки я не підтягнусь! І не здумай бакланити про козирність – порвуть у клапті!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_6">
		<text>Вихідні:\nЛади! До речі, а що тут за собаки такі гасають косяками?! Я поки що від вояків до села цього вліптував, то прям ледь не через зграю промчав! А вони як загавкають! І давай гасати кругами, дурні! Я прямий тут стою, а вони як сліпі кидаються навколо!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_7">
		<text>Вхідні:\nНу ти!.. Не покусали? Ну, ти щасливчик! Вони, до речі, і справді сліпі - ні хріну не бачать! Зате чують - що там ментівські шукачі! Звезло тобі, Пузане! Прям дико пощастило - таке раз на тисячу буває, щоб сліпці в упор людини не відчули! Мабуть, Зона тебе вітає...</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_8">
		<text>Вихідні:\nАга! От і авторитет місцевий, як пак його?.. А, Вовк! Теж каже, що щасливчик я, мабуть!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_9">
		<text>Вхідні:\nНу щасливчик чи ні, а ти там сиди тихо, не геройствуй! І Вовка слухай – він тертий сталкер, багато чого побачив!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_10">
		<text>Вихідні:\nТа я й не геройствую... Струми шавки ці самі на рожон лізуть! Прям у село ломляться! Я тут їх шмаляв, шмаляв... Коляне, я честь ладу не дам! Я в неї метрів із десяти, дуплетом! А їй хоч би хер!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_11">
		<text>Вхідні:\nБіла? Шавка та... така біло-сіра була?</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_12">
		<text>Вихідні:\nАга! Звідки знаєш?! Не вбив я її, суку! А під кінець і зовсім лажа - ружбайку свою сам із рук випустив! В голові зашуміло, в очах двоїть!.. Загалом, і сам не зрозумів, як я рушницю випустив... Якби друган один бошку їй не зніс, то загризла б мене, тварюка! Лежу ось поки в льоху - ногу лечу покусану.</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_13">
		<text>Вхідні:\nЗрозуміло. Коротше, двічі звезло тобі, що живий лишився! Собаки ці, білі, на Кордоні нечасто зустрічаються... Міцні вони! І пси-сила у них! Ось те, що в тебе в голові каша, перед очима шторм та з рук все саме падає – це воно і є! Псі-сила ця! Далі в Зону вони не рідкість.</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_14">
		<text>Вихідні:\nФігасі! І що робити?</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_15">
		<text>Вхідні:\nЯкщо собак цих помітив, хоч білих, хоч рудих – один хрін! - краще затихати і пересиди! А ще краще потихеньку свинти готель! Струму без шуму - слух у них опуплений! Ну а якщо нікуди або помітили вони тебе, то краще залізти вище: на камінь який, або там дах-драбину яку. Зрозумів? Від пси-сили, правда, воно не врятує, але від зубів захистишся, та й час отримаєш, щоби відстріляти тварин!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_16">
		<text>Вихідні:\nЗрозумів. Дякую, другане!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_17">
		<text>Вхідні:\nТа за що там?.. І ще, стріляти їм треба в бошку або в... дупу, загалом! Причому в дупу надійніше навіть! У тебе ж дробовик? А з нього потрапити в око чи у вухо - сам розумієш... А бошку можеш і не пробити дріб, особливо якщо не в упор... А ось зад їй розвернеш, в районі крижів - і все, хана тварюки! Мабуть, там у неї спинний мозок близько, тому паралізує її відразу ... Та й органи там відмовляють, мабуть ...</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_18">
		<text>Вихідні:\nЯсно! Ну і звірята тут у вас!.. Загалом, мені тут Лікар місцевий прописав ще з тиждень валятися - давай, підтягуйся!</text>
	</string>
	<string id="bandit_037_19">
		<text>Вхідні:\nТо вже! Я тут на Звалищі, за кілька кілометрів. До тебе чалапаю, чекай... Пузане!</text>
	</string>
	<string id="bandit_038">
		<text>Вихідні:\nНарод! Чи за справи! Вчора вляпався в &quot;Кисіль&quot;, ну &quot;Хлопець&quot; невидимий! Трава звичайна навколо, болт кинув - пошипіло злегка та й годі!</text>
	</string>
	<string id="bandit_038_1">
		<text>Вхідні:\nТо в чому пред&apos;явлення?</text>
	</string>
	<string id="bandit_038_2">
		<text>Вихідні:\nЙого взагалі не бачити! Ніяк! Комбез свободівський у мотлох убив! Ледве перебинтуватися встиг, думав все - хана! Загалом, братани, нова дупа на наші голови!</text>
	</string>
	<string id="bandit_038_3">
		<text>Вхідні:\nПрям уже. &quot;Нова&quot;. Сяка з вольняшок побачиш - не чіпай, а розпитай - він тобі про цей кисіль заяснить.</text>
	</string>
	<string id="bandit_038_4">
		<text>Вихідні:\nСяка? Він че, шаман?</text>
	</string>
	<string id="bandit_038_5">
		<text>Вхідні:\nАга. Чарівник... Добрий.</text>
	</string>
	<string id="bandit_038_6">
		<text>Вихідні:\nЖартівник типу? Та я йому за такі киселі та за прикид убитий...</text>
	</string>
	<string id="bandit_038_7">
		<text>Вхідні:\nАга ага. У чергу записуйся.</text>
	</string>
	<string id="bandit_039">
		<text>Вихідні:\nДнями терпилу притиснули... хоч і бувавий на вигляд, а хабара кіт наплакав. Але темку одну його видавили. Тільки ти дивися, не свист нікому.</text>
	</string>
	<string id="bandit_039_1">
		<text>Вхідні:\nЯ що? Гуркало з Пахви?</text>
	</string>
	<string id="bandit_039_2">
		<text>Вихідні:\nЗам&apos;яли.\nТер нам за Рудий Ліс - типу, не тому він Рудий, що фонить там і погоріло все, а ніби копалень там був - ще при совку руде мили. Навіть карту намалював.</text>
	</string>
	<string id="bandit_039_3">
		<text>Вхідні:\nТреба глянути, а ну як у натурі, правду сказав - на фіг нам тоді і артефакти.</text>
	</string>
	<string id="bandit_039_4">
		<text>Вихідні:\nО! У саму дірочку влучив.</text>
	</string>
	<string id="bandit_040">
		<text>Запис:\nЛюсьєна (Люська)\nКомутатор Д-3 додатковий 2-38. З 9 до 18. Запитати (ВАЖЛИВО!): Людмилу Григорівну</text>
	</string>
	<string id="bandit_041">
		<text>Вхідне:\nДикобразе, тобі привіт від Чорного.</text>
	</string>
	<string id="bandit_041_1">
		<text>Вихідне:\nІ чого така радість?</text>
	</string>
	<string id="bandit_041_2">
		<text>Вхідне:\nКлієнт дозрів, вантажте апельсини, каже.</text>
	</string>
	<string id="bandit_041_3">
		<text>Вихідне:\nОпаньки. А коли?</text>
	</string>
	<string id="bandit_041_4">
		<text>Вхідне:\nМісяць у вас є.</text>
	</string>
	<string id="bandit_041_5">
		<text>Вихідне:\nЦе навіть не смішно. Ми не встигнемо!</text>
	</string>
	<string id="bandit_041_6">
		<text>Вхідне:\nМене не турбують твої проблеми. Ти знаєш &quot;що&quot; і знаєш &quot;коли&quot;. І крапка. Так що не розводь вогкість і хлюпання, будь ласка працювати.</text>
	</string>
	<string id="bandit_041_7">
		<text>Вихідне:\nОх ти, страшний у сраку сірий Вовк! Не треба вчити мене життю, життя мене й так навчить. Все буде... за кілька місяців. До зв&apos;язку.</text>
	</string>
	<string id="bandit_042">
		<text>Вхідні:\nПитання таке, хто був на Дикій території скажіть, багато там тварин?</text>
	</string>
	<string id="bandit_042_1">
		<text>Вихідні:\nДостатньо, щоб ти довго не мучився.</text>
	</string>
	<string id="bandit_042_2">
		<text>Вхідні:\nДотепник...</text>
	</string>
	<string id="bandit_043">
		<text>Вихідні:\nНу, ти дебіл! З чого ти вирішив, що дерев&apos;яний ящик повинен розлетітися від попадання кулі? Кулі прошивають дерево та все!</text>
	</string>
	<string id="bandit_043_1">
		<text>Вхідні:\nСаме так. До мене тільки після 3 обійм це дійшло.</text>
	</string>
	<string id="bandit_044">
		<text>Вихідні:\nБратва, виручай, Башка в &quot;Кисель&quot; догодив, шузи в мотлох, шкіра клаптями злазить, репетує так, що химери на скаку дихнуть... Якщо не шепнете, чим йому допомогти, я його в натурі сам пристрелю, щоб не мучився.</text>
	</string>
	<string id="bandit_044_1">
		<text>Вхідні:\nЯ чув, на Болоті Пахом мазь бодяжив хитрованську, він їй ботана одного враз на ноги поставив, тільки я склад точно не запам&apos;ятав, наче мед заважав із чимось, чи то з корою від дуба, чи то з лайном собачим...</text>
	</string>
	<string id="bandit_044_2">
		<text>Вихідні:\nЧуєш, розумник, я, як виберуся, тебе самого з собачим лайном змішаю... Який на хрін мед, я, мля, не на пасіці, а в Кишці бджоли не водяться, я Башці з дуба тільки милиці можу зварганити... або хрест на могилку.</text>
	</string>
	<string id="bandit_044_3">
		<text>Вхідні:\nТож якщо в Кишці, тупай до мисливців, якщо одразу не пристрелять, то допоможуть обов&apos;язково. Ти тільки з Ігнатом базар, а то там ще один кентяра мешкає, головний по ковбасах, він нашого брата не надто шанує, може по запарку на фаршик пустити, а з тебе з Башкою жерця неважнецька... ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="bandit_045">
		<text>Вхідні:\nКореш, епрст, ти живий там? Тебе тільки за ниркою електрохимери посилати, водяну надибати - вали на базу, у пацанів труби горять.</text>
	</string>
	<string id="bandit_045_1">
		<text>Вихідні:\nВодар халдей відсипав ніштяк, по літру на рило вийде, тільки я це... схоже заблукав, в натурі, батарейка здохла, не видно ні хера. Куди тупотіти, не врублюсь.</text>
	</string>
	<string id="bandit_045_2">
		<text>Вхідні:\nЗорієнтуйся за місцем... Ну, що бачиш, коротше?</text>
	</string>
	<string id="bandit_045_3">
		<text>Вихідні:\nТа ставок якийсь, човен, &quot;Карусель&quot; поряд...</text>
	</string>
	<string id="bandit_045_4">
		<text>Вхідні:\nАга лебедя, гойдалка... епть, ти че, корефан, у Парк Горького за водяною ламанувся?</text>
	</string>
	<string id="bandit_046">
		<text>Вихідні:\nТи коли гітару повернеш, падла, брав на ніч, а вже тиждень минув, чи назад брехати будеш, що до &quot;Тарзанки&quot; потрапив і в часі подорожував? Так я, в натурі, не суддя, в казочки не вірю, але, якщо не повернеш інструмент, я ті організую путівку в часі в один кінець, за системою &quot;все включено&quot;, включаючи панахиду.</text>
	</string>
	<string id="bandit_046_1">
		<text>Вхідні:\nНе пилю, братик, гадом буду, я ж не для себе. Рашпіль днюху затіяв, братва всю ніч гула, пісняка давили так, що химери навколо вертушки хороводи водили. Я ранком одразу до тебе намилився гітарку повернути, поганяв так, що навіть похмільну не махнув. Тільки за ворота, а тут карлик цей злісний намалювався, я спочатку його за Робінзона прийняв, у того капелюха такий один в один був, поки його боргівською чергою не здуло ... разом з головою, Царство йому Небесне.</text>
	</string>
	<string id="bandit_046_2">
		<text>Вихідні:\nТи мені не за Робінзона, за нього я знаю, художник був від Бога, його купюри навіть у Ощадбанку брали... ти за інструмент давай.</text>
	</string>
	<string id="bandit_046_3">
		<text>Вхідні:\nТак, як той гарчав почав, у мене мозок ожив малька, я на брушку і сиганув, на саму верхотуру, а там фонить, як від ментар на Петрах, думав коней рушіні, добре з собою було... слігонця підлікувався і назад. Але барахлішко кинути довелося, інакше б голову звернув на спуску, &quot;Буси&quot; і ті залишив...</text>
	</string>
	<string id="bandit_046_4">
		<text>Вихідні:\nТа ти терпіла, в натурі, тебе карлуша на гоп-стоп взяв? Коротше, щоб надвечір моє в мене було, і &quot;Буси&quot; прихопи у вигляді відсотка... хех.</text>
	</string>
	<string id="bandit_046_5">
		<text>Вхідні:\nНу і жлоб ти, кентяра, своїх на процент ставиш. Не з погляду це.</text>
	</string>
	<string id="bandit_046_6">
		<text>Вихідні:\nТи підходь увечері, ми з тобою і за поняття, і за заповіді, і за машину часу побалакаємо.</text>
	</string>
	<string id="bandit_047">
		<text>Вихідні:\nАле, там Іржавий з тобою, що на запит не відповідає?</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_1">
		<text>Вхідні:\nБатарея в нього розрядилася, а баба шкода на зарядку, упив на свиноферму за патронами.</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_2">
		<text>Вихідні:\nНа диво, він че не знає, що тамтешній барига фуфло голиме лохам втюхує, у Жили за консерву можна путні взяти.</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_3">
		<text>Вхідні:\nТак знає, тільки виявляється з цього фуфла можна маслини робити чище бронебійних.</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_4">
		<text>Вихідні:\nТа гаразд, женеш.</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_5">
		<text>Вхідні:\nЯ теж спершу не повірив, поки в його ПДА не зиркнув, а там інформація свіженька від Кулінара, якраз про це саме.</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_6">
		<text>Вихідні:\nВсе одно фуфло!</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_7">
		<text>Вхідні:\nТи ж знаєш, Іржавий - жлоб яких пошукати, за радіоактивний батон вдавиться, а за справжній тебе задушить. Так ось, цей жмотяра вчора Кулінару свій &quot;Кульбаба&quot; перекинув, кмітаєш за що?</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_8">
		<text>Вихідні:\nБратан, поділися, патрони конче потрібні, я в збройовці водяру примітив, пару ящиків підганю за рецепт.</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_9">
		<text>Вхідні:\nЛади... Коротше, патрончики ці фуфлижні треба в &quot;Електру&quot; прилаштувати і годин через 10-15, тут від погоди залежить, це фуфло в такий заряд перетворюється, що кабана однією кулею покласти можна.</text>
	</string>
	<string id="bandit_047_10">
		<text>Вихідні:\nУ справи, походу, Артемко наш з голованами по-дорослому каламутить, раз ті йому таку інфу злили.</text>
	</string>
	<string id="bandit_048">
		<text>Вихідні:\nПахан, я, в натурі, заманився тут у вагоні стирчати, що там щодо зміни? Заколів на смерть і шамати полювання, кишки Мурку лабають, що твій Шарапов на піаніні.</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_1">
		<text>Вхідні:\nСиди, Іржавий уже вийшов... Що там наші &quot;дикі гуси&quot;, не полетіли ще?</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_2">
		<text>Вихідні:\nТи че, пахан, у натурі, бухло з марафетом заважав? Ще б за &quot;півнів&quot; запитав, тута крім цих тушканів скажених та зомбаків у шльопанцях, тільки я з біноклем, гуси... мля, ну ти дав.</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_3">
		<text>Вхідні:\nЗвиняй, Паштет, я забув, що в тебе три класи, та й ті під Воркутою. Що там вовкодавівські, ще не знялися?</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_4">
		<text>Вихідні:\nА-а, ці... сидять чортяки. З ранку пошухерили трошки, з химерою в салки грали. Той, що водив, недалеко від мене примостився, гадаю, до ранку пованювати почне.</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_5">
		<text>Вхідні:\nТи там не особливо веселися, спостерігаче, а то я Ржавого і потримати можу. Зі сторонніх ніхто до Вовкодава не заходив?</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_6">
		<text>Вихідні:\nБув один, я його ще на підході змалював, охоронцеві залізяк якихось відсипав і прямісінько до старшого. Про що базарили, не чув, тільки пішохід ентот у зворотному напрямку лижі нагострив.</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_7">
		<text>Вхідні:\nХто такий?</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_8">
		<text>Вихідні:\nПахан, я в нього документи не питав, а він представитися забув, поспішав, мабуть. Сам же сказав, не відсвічувати... Зі сталкерів наче, струму нервовий якийсь, ледве що - затвор смикає, ніби вертухай на вежі, і морда, як у цього, чорта... Камікадзе, во!</text>
	</string>
	<string id="bandit_048_9">
		<text>Вхідні:\nКвазімодо, ідіот. Добре затихай там, Іржавому бінокль залишити не забудь. Арівідерчі.</text>
	</string>
	<string id="bandit_049">
		<text>Вихідні:\nЛьончик, а Льончик, це не ти, порося, з мого ящичка через колючку сигаєш? Що водяною з Кузою ділитися влом, то я наздоганяю, але скринькою своєю обзаведись, а то я ті відразу іншу скриньку організую, з того ж матеріалу. У ньому ти і сном забути зможеш... вічним.</text>
	</string>
	<string id="bandit_049_1">
		<text>Вхідні:\nТи за базаром стеж, я ті Бубка, чи що, через колючку стрибати. Мені з моєю вагою і сходами піднятися вже подвиг. Ти за цю тему краще Толяна намагай, він собі на тій стороні схованку обладнав, хвости в нього тикає, з рогами та копитами на додачу.</text>
	</string>
	<string id="bandit_049_2">
		<text>Вихідні:\nЕпть, а з рогами хтось у нас по Зоні бігає, чорти, чи що?</text>
	</string>
	<string id="bandit_049_3">
		<text>Вхідні:\nСкоріше чортівня, і не по Зоні, а по Майдану, жінка його. Кажуть, зовсім на передок слабка стала, його чекаючи, тож роги, швидше за все, свої власні запасають.</text>
	</string>
	<string id="bandit_049_4">
		<text>Вихідні:\nРжунімагу... Ну ти дав! Уявляю, як цей гарний хлопець на День Самостійної та Незалежної з тими рогами бойовий гопак танцює.</text>
	</string>
	<string id="bandit_050">
		<text>Вихідні:\nЧуєш, Косою, я щось тлумачу. Бугор нас із Ріпчиком на Болота вигнав на цей, як його... Забутий хутір, його мати. Чешем, значить, з корінцем разом по Болотах. Дивимося - опаньки, на камені жмур валяється. Ну в натурі мумія сушена. Ясна річ - дах засмоктав фраєрка! Ну обшмонали його, звісно. Волина в нього фуфельна виявилася, а з хабара - рюкзак з консервами та пояс з кумулятором і артами. Ваша путня тема!</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_1">
		<text>Вхідне:\nТак, фартануло вам. Арти кажеш? Чи за арти?</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_2">
		<text>Вихідні:\nТа постривай ти з артами, слухай сюди. Ну підрізали всю хабар і далі на собі прім. Ріпчик братан здоровий бугай, мішок з консервами собі на плече закинув. Ну і пояс той на себе начепив, щоб руки, отже, зайняті не були. Шкадаємо далі. Тут дивимося, в натурі на виході кабан стоїть! Звідки ця образина намалювалася? Поки Репчик волину свою діставав, цей мамонт своїми бивнями Репчика так молотнув - як камаз якийсь бампером рушив. Ну коріш мій метрів п&apos;ять повітрям пролетів і в чапижник ляснувся. Пофіг що сам пудів п&apos;ять важить та хабара на ньому з пуд!</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_3">
		<text>Вхідне:\nОй мля... і що далі?</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_4">
		<text>Вихідні:\nЯ теж за волину одразу схопився. Та й абияк із ТОЗика свого завалив цю мертвість. Потім пішов до кущів, з яких ноги Ріпчика стирчать. Думаю про себе, шкода корешу, звісно, ??ну хоч хабар загальнокакова зібрати з нього треба. Бугор, млячи в натурі, потім за нього голову відкрутить. Підходжу, а Ріпчик сидить і головою своєю крутить! Живий, ти прикинь! Я й питаю його, мовляв, братику, як сам? А він тільки мукає як той борів, в натурі, і своїми зенками обертає! Ну я і дав йому слігонця по сопатці, ну типу профілактика, щоб він оклимався швидше. Тільки якось ніби побіжно пішло. Я ще раз. А рука дивно, як у тісто входить, до Репи не доходить майже.</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_5">
		<text>Вхідне:\nЧого ти женеш? Яке тісто? Ти давай це, з теми не з&apos;їжджай. Ти про арти базар давай. Зі взяткою че?</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_6">
		<text>Вихідні:\nТи не наздоганяєш? Ну от як малявкою магніти намагався з&apos;єднувати? Вони так притягуються. А так навпаки відштовхуються. Думаю, що за хрень? Дивлюся, а у Ріпчика пояс увімкнений. У коня! Арти ж у нього на ньому протухають! Потім нам мізер за них дадуть. А там їх аж три було. Коротше, вимкнув я цей пояс. Ну і контрольний щиро корешу в табло - хрясь! Тут вже Репчик мені у відповідь як засвітив між очима, і репетує мені, типу це я бикую!</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_7">
		<text>Вхідне:\nХех, Репа той так, він може. Ну і що, як сам після цього? І це… ти де?</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_8">
		<text>Вихідні:\nЯ йому – ти че, падла? Я ж тебе, дурилко, у свідомість типу приводив, від того, як тебе кабан баднув. А цей фраєр мені втирає, що не баднув він його, а лише трохи штовхнув.</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_9">
		<text>Вхідне:\nВін такий бугай, що й сам міг кабана того бадьорити :)</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_10">
		<text>Вихідні:\nКаже, боднув би - усі ребра його з кишками через очко назовні вилізли б! А я йому кричу - так ти ж як Бетмен метрів п&apos;ять повітрям пролетів! Коротше, боролися ми з корешем всю дорогу назад. Потім на хазі нам бугор все розжував. На поясі у Ріпчика ця як її... паркан вийшов. Вона його й урятувала, в натурі.</text>
	</string>
	<string id="bandit_050_11">
		<text>Вхідне:\nТо ти че? Арти з хабарем уже пагорб скинув? Ну ти і коня! Ти прикинь, а якщо ці арти при собі тягати? Адже це навіть кастетом у ріпу отримати не стрімко! О, мля, таку б шнягу та малолітком мати! Я б у натурі вдома весь район тримав би! Та й тут згодилася б.</text>
	</string>
