;Vergas  © NLC 7 ============================

#include "text\rus\string_table_pda_stalker.xml"
#include "text\rus\string_table_pda_bandit.xml"
#include "text\rus\string_table_pda_dolg.xml"
#include "text\rus\string_table_pda_freedom.xml"
#include "text\rus\string_table_pda_killer.xml"
#include "text\rus\string_table_pda_ecolog.xml"
#include "text\rus\string_table_pda_treasure.xml"

	<string id="razgruzka_name">
		<text>Армійське розвантаження</text>
	</string>
	<string id="razgruzka_new_name">
		<text>Розвантаження</text>
	</string>
	<string id="razgruzka">
		<text>Розвантажувальний жилет, призначений для перенесення боєприпасів &quot;першої необхідності&quot; та індивідуальних засобів екстреної медичної допомоги.</text>
	</string>
	<string id="podsumok">
		<text>Результат для перенесення на поясі різних предметів.</text>
	</string>
	<string id="timer">
		<text>Електронні наручні годинники. Спеціальна технологія для спецпідрозділів. Удароміцні, вологонепроникні витримують занурення до 300 метрів. Забезпечені таймером та секундоміром.</text>
	</string>
	<string id="klava_name">
		<text>Електронна записник</text>
	</string>
	<string id="klava">
		<text>Переробка старого смартфона в електронну записник ремонтником Вергасом.</text>
	</string>
	<string id="st_sleeping_bag">
		<text>Спальний мішок</text>
	</string>
	<string id="st_sleeping_bag_descr">
		<text>Легкий спальний мішок. Непромокальний. Модель поєднує комфорт спальника-ковдри та високі теплоізоляційні властивості кокона.</text>
	</string>
	<string id="st_notebook_of_artist">
		<text>Блокнот художника</text>
	</string>
	<string id="st_notebook_of_artist_descr">
		<text>Блокнот загиблого художника з малюнками та дорожніми нотатками.</text>
	</string>
	<string id="flask_army">
		<text>Армійська фляжка</text>
	</string>
	<string id="flask_army_descr">
		<text>Фляжка з кришкою, що закручується, на ланцюжку. Виготовлена ??із харчового алюмінію. Укомплектована чохлом. Призначена для зручного носіння рідини.</text>
	</string>
	<string id="st_backpack">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_backpack_descr">
		<text>Місткий рюкзак. Непромокальний. Завдяки широкому передньому отвору із захищеною блискавкою можливе пакування не тільки зверху, але і, що особливо зручно, спереду.</text>
	</string>
	<string id="self-made_decoder">
		<text>Дешифратор</text>
	</string>
	<string id="self-made_decoder_descr">
		<text>Саморобний пристрій для проникнення в електронну систему кодування дверей та зняття матриці кодового набору символів.</text>
	</string>
	<string id="bag_on_belt">
		<text>Поясна сумка</text>
	</string>
	<string id="bag_on_belt_descr">
		<text>Зручна сумка для зберігання невеликої кількості дрібних речей. Зазвичай використовують сталкери як сховище недоторканного запасу.</text>
	</string>
	<string id="krujka_1">
		<text>Склянка в підскляннику</text>
	</string>
	<string id="krujka_1_descr">
		<text>Склянка, знайдена в Санаторії. Очевидно старорежимний.</text>
	</string>
	<string id="krujka">
		<text>Кружка</text>
	</string>
	<string id="krujka_descr">
		<text>Кружка, знайдена у Санаторії.</text>
	</string>
	<string id="chashka">
		<text>Чашка</text>
	</string>
	<string id="chashka_descr">
		<text>Чашка, знайдена у Санаторії.</text>
	</string>
	<string id="graal">
		<text>Грааль</text>
	</string>
	<string id="graal_descr">
		<text>Кубок, знайдений у Санаторії. Схоже, заварочку в ньому ширяли неодноразово...</text>
	</string>
	<string id="anomaly_krujka">
		<text>Гиря з кухлем</text>
	</string>
	<string id="anomaly_krujka_descr">
		<text>Гиря, знайдена у Санаторії. Пудова. І як у неї гурток вдрукувався? Зона, мати її!</text>
	</string>
	<string id="pivnaya_krujka">
		<text>Пивна кружка</text>
	</string>
	<string id="pivnaya_krujka_descr">
		<text>Пивний кухоль, знайдений у Санаторії. Очевидно, в аномалії побувала.</text>
	</string>
	<string id="skiing">
		<text>Лижі</text>
	</string>
	<string id="skiing_descr">
		<text>Старі дерев&apos;яні лижі з м&apos;якими кріпленнями на валянки та бамбукові палиці. Чи не їдуть.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_0">
		<text>Ах так, знайшов я якийсь кухоль. Весь санаторій облазив...</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_1">
		<text>Бач, ти... Круто! Ану показуй.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_2">
		<text>Забирай ти цей кухоль. Набридло її тягати.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_3">
		<text>І не ліньки тобі було, Мічений такий тягар волочити. І кухоль не мій, і з гирею не знайомий... Хоча, знаєш, торкнув мене, Мечений. Не пошкодував часу і сил повзати по руїнах якимось, аби старого, вважай, незнайомого пошанувати. Давай сюди цю річ, залишу на згадку про вчинок твоїм добром.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_4">
		<text>Дякую, Мічений за клопіт, але без образ. Не моя це річ... Хоча, знаєш, торкнув мене, Мечений. Не пошкодував часу і сил повзати по руїнах якимось, аби старого, вважай, незнайомого пошанувати. Давай сюди цю річ, залишу на згадку про вчинок твоїм добром.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_5">
		<text>Чудова річ, але не моя. Сам користуйся... Хоча, знаєш, торкнув мене, Мечений. Не пошкодував часу і сил повзати по руїнах якимось, аби старого, вважай, незнайомого пошанувати. Давай сюди цю річ, залишу на згадку про вчинок твоїм добром.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_6">
		<text>Вибач, але не те ти знайшов. Може вдруге пощастить... Хоча, знаєш, торкнув мене, Мечений. Не пошкодував часу і сил повзати по руїнах якимось, аби старого, вважай, незнайомого пошанувати. Давай сюди цю річ, залишу на згадку про вчинок твоїм добром.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_7">
		<text>Не впізнаю. Чужа річ... Хоча, знаєш, торкнув мене, Мечений. Не пошкодував часу і сил повзати по руїнах якимось, аби старого, вважай, незнайомого пошанувати. Давай сюди цю річ, залишу на згадку про вчинок твоїм добром.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_8">
		<text>Грааль якийсь. Ти його не в церкві знайшов? Голова, як і раніше, болить? Ну явно ж не моє ... Хоча, знаєш, торкнув мене, Мечений. Не пошкодував часу і сил повзати по руїнах якимось, аби старого, вважай, незнайомого пошанувати. Давай сюди цю річ, залишу на згадку про вчинок твоїм добром.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_10">
		<text>Ось глянь. Мабуть, здорово санаторій трясло, раз її в гирю так впечатало...</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_11">
		<text>Ось. Пивне. Очевидно, в аномалії побувала. Її і не видно майже...</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_12">
		<text>Це не чашка, склянка. Зате з підсклянником.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_13">
		<text>Ось, кухоль як кухоль. Очевидно, чай з неї пили.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_14">
		<text>Ось вона, чашечка. Обережно – порцеляна. Тонка праця.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_15">
		<text>Не зовсім чашка, але явно із цим чаювали.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_100">
		<text>О! Це моя! Давай сюди, випилювати з гирі будемо.\nІ окремо дякую за те, що нікому не продав.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_101">
		<text>Моя улюблена! Місткість – як у самовару.\nІ окремо дякую за те, що нікому не продав.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_102">
		<text>Мій стаканчик! Пам&apos;ятаю, я його якось у поїзді вкрав... Випадково.\nІ окремо дякую за те, що нікому не продав.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_103">
		<text>Вона, рідна. Ну, Мічений, пошанував.\nІ окремо дякую за те, що нікому не продав.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_104">
		<text>Колекційна. Це з нею я чаював у санаторії.\nІ окремо дякую за те, що нікому не продав.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_105">
		<text>Ось він мій, кубок імператорський!\nІ окремо дякую за те, що нікому не продав.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_108">
		<text>Та й забирай на здоров&apos;я!</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_109">
		<text>Віддам я це тобі Вергас, трохи згодом віддам...</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_150">
		<text>Дякую, Мічений. Хоч якась пам&apos;ять буде. Чи про моє минуле життя, чи про твій добрий вчинок - головне, щоб душу гріло.\nА це тобі. Беріг, так би мовити, на старість, але тобі – не шкода.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_202">
		<text>Про як... І нафіга мені лижі? Май на подвір&apos;ї.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_203">
		<text>Ні, такий ствол мені без потреби. Залиш собі.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_204">
		<text>Спальник не потрібен – зайвий тягар.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_205">
		<text>Дякую, вже є. Другий бінокль мені не потрібний.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_206">
		<text>Батарея річ хороша, але її зараз навіть засунути нікуди. Вибач.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_207">
		<text>Обійдусь без цього пояса.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_208">
		<text>Контейнер я би взяв, але тяжкий надто. Залиш собі.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_210">
		<text>Ці набої у мене не в ходу. Не треба.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_211">
		<text>Ремкомплекти залиш у себе. Вони тобі потрібні.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_213">
		<text>Слабкі ці аптечки. Може армійських чи наукових підкинеш?</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_214">
		<text>Сірники зараз без потреби. От запальничка не завадила б.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_215">
		<text>Гарний броник, але мій найкращий. Чи не візьму.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_216">
		<text>Ось цього не треба. У мене від сухпайків печія.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_217">
		<text>Горілка справа хороша, але не зараз.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_218">
		<text>Слабкуваті гранатки. Протитанкових немає?</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_219">
		<text>Ось антирад не треба. Краще горілкою полечуся.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_220">
		<text>Не треба мені цих &quot;котячих очей&quot;. Кажуть, що від них нирки відвалюються.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_221">
		<text>І як це народ п&apos;є? Адже в рот не вломиш. Краще горілки.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_223">
		<text>Знову консерви... Ні, зволь...</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_224">
		<text>Мисливська? Без потреби.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_225">
		<text>Найкраща ковбаса - це панчоха з грошима. На нього не поміняєш?</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_303">
		<text>Ну це ти дарма. Гарний ствол.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_304">
		<text>Спальник – річ. Пошкодуєш, а пізно буде.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_305">
		<text>Ех ти, оптика то німецька...</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_306">
		<text>Батарея... Цієї батареї ціни немає.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_307">
		<text>Дивись такі пояси на дорозі не валяються.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_308">
		<text>Стасу б у комору відніс, до кращих часів.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_310">
		<text>Дивний ти, Мічений. На Барі поміняти на будь-які можна.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_311">
		<text>Це вірно. Сам же прийдеш ремонтуватись.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_313">
		<text>Тут такі аптечки велика рідкість.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_314">
		<text>Бач, чого захотів. Бензин нині у дефіциті.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_315">
		<text>Та я б не сказав, але господар – пан.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_316">
		<text>Згоден. Це далеко не натовський сухпай.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_317">
		<text>Ну дивись. Пий тоді горілку – дивуй печінку.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_318">
		<text>Може тобі краще гармату підкотити?</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_319">
		<text>Варіант хороший, але антирад – надійніший. На мій погляд.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_320">
		<text>Даремно. Це чудова хімія. Та й печінка поки що у всіх на місці.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_321">
		<text>Цілком у дірочку. Але іноді така банка життя рятує.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_323">
		<text>Як скажеш. Нехай консерви на смак і лайно, зате не псується.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_324">
		<text>Ось тут ти не правий. І смачна, і не згасне.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_325">
		<text>Сам заробиш. Можу тільки панчоху підігнати.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_700">
		<text>Дякую. Сподіваюся мені це знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_701">
		<text>Будь ласка.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_702">
		<text>Ну, я пішов...</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_703">
		<text>Е, любий мій, тільки Зона знає, як довго тобі по ній тупцювати. Напевно, Новий рік у цих краях зустрінеш.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_704">
		<text>Типун тобі на язик, Вергасе. Але будь на твою - заберу.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_V_705">
		<text>Ось і долоньки.</text>
	</string>
	<string id="dialog_krujka_GG_11001">
		<text>Зрозумів... Не дурень...</text>
	</string>
	<string id="krujka_not_found_0">
		<text>Вергасе, у мене все не йде з голови історія твоя ... ну, про те, як ти в Санаторії тутешньому лежав паралітиком, а потім викид тебе на ноги поставив. Чашку ще просив твою пошукати, пам&apos;ятаєш? Дивно все це. А що, коли трапляються іноді якісь особливі, &quot;цілющі&quot; викиди, га?</text>
	</string>
	<string id="krujka_not_found_1">
		<text>Скажеш також - &quot;цілющі&quot;. Адже це тільки на мене він так подіяв тоді, іншим, хто там лежав, ой, як не солодко довелося. А вже від чого воно так сталося зі мною - та хто ж знає. А чашка ... знаєш, мені вже починає здаватися, що може і не було в мене ніякої &quot;такої&quot; чашки, а була вона звичайною, лікарняною. А може, зовсім вигадав я її, щоб не так страшно жити було. Щоб доказ мати хоч якесь про минуле життя своє.</text>
	</string>
	<string id="krujka_not_found_2">
		<text>Так, розумію. Я й сам носом землю копати готовий, аби дізнатися хоч щось про своє минуле. До речі, коли вже мова зайшла про чашку твою. Бував я в тому Санаторії і не раз, але ніякого посуду мені не траплялося. Хіба що банки трилітрові.</text>
	</string>
	<string id="krujka_not_found_3">
		<text>Так? Шкода. А це ж ти бюрера, що завівся там, правда? Молодняк тут тріпався... Гарний ти мужик, Мічений, не забув про моє прохання, та ще діло добре зробив, для всіх корисне. Ех, була не була! Відкладав тут собі на чорний день дещо, але тобі воно точно потрібніше. Ось тримай подарунок від мене.</text>
	</string>
	<string id="krujka_not_found_4">
		<text>Ну, старий... навіть не знаю, що й сказати, не чекав. Спасибі тобі!</text>
	</string>
