<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
#include "text\rus\string_table_amk_metka.xml"
#include "text\rus\string_table_vergas.xml"
	<string id="enc_kamaz_accum">
		<text>Якийсь експериментальний пристрій. На вигляд дуже схоже на стартерний акумулятор від машини.</text>
	</string>
	<string id="kamaz_accum">
		<text>Щось схоже на акумулятор</text>
	</string>
	<string id="lot_many">
		<text>Трохи готівки</text>
	</string>
	<string id="lot_many_desc">
		<text>Готівка у купюрах старих радянських грошей. Служать для грошового еквівалента за дрібних розрахунків між сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="green_kolbasa">
		<text>&quot;Мисливська&quot; ковбаска</text>
	</string>
	<string id="enc_green_kolbasa">
		<text>Мисливці навчилися готувати з тварин Зони досить непогану ковбасу. Вона дуже ситна, практично не псується... Ну, а смак... Не гурмани чай...</text>
	</string>
	<string id="matches">
		<text>Коробка сірників</text>
	</string>
	<string id="matches_desc">
		<text>Сірники – річ необхідна у Зоні. Потрібно берегти від вологи.</text>
	</string>
	<string id="closer_box_name">
		<text>Простий замок</text>
	</string>
	<string id="closer_box_desc">
		<text>Замочок, який закриває скриньку від випадкового відкриття.</text>
	</string>
	<string id="dollars">
		<text>Пачка грошей</text>
	</string>
	<string id="enc_dollars">
		<text>Гроші передані Борову.</text>
	</string>
	<string id="Antirad">
		<text>Антирадіаційні препарати</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Важке сталкерське спорядження</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Легке сталкерське спорядження</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Середнє сталкерське спорядження</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бінт</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хліб</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Детальна карта райцентру</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта райцентру</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>&quot;Радість туриста&quot;</text>
	</string>
	<string id="Conserva_tm">
		<text>&quot;Яловичина тушкована&quot;</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалій</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Детектор аномалій</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Елітний детектор аномалій</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Прилади та пристрої</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>ПДА</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Ліхтарик</text>
	</string>
	<string id="instrument_box">
		<text>Інструментальна скринька</text>
	</string>
	<string id="enc_instrument_box">
		<text>Звичайна скринька для інструментів. Незамінна річ для зберігання ремонтних комплектів та різного приладдя для похідного ремонту зброї та спорядження.</text>
	</string>
	<string id="detector_sakbuzz_simple">
		<text>Детектор &quot;Киселя&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_detector_sakbuzz_simple">
		<text>Пристрій, що визначає наявність аномалії &quot;Кисіль&quot; та повідомляє про неї звуковим сигналом. Для зручності користування пристрій вбудований дозиметр, що вимірює дозу або потужність іонізуючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="detector_sakbuzz_sak">
		<text>Удосконалений детектор &quot;Киселя&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_detector_sakbuzz_sak">
		<text>Пристрій, що визначає наявність аномалії &quot;Кисіль&quot; і повідомляє про неї звуковим сигналом та відміткою на екрані. Для зручності користування пристрій вбудований дозиметр, що вимірює дозу або потужність іонізуючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="detector_sakbuzz_elite">
		<text>Визначник аномалій</text>
	</string>
	<string id="enc_detector_sakbuzz_elite">
		<text>Пристрій, що визначає наявність практично всіх аномалій і повідомляє про них звуковим сигналом, для зручності користування пристрій вбудований дозиметр, що вимірює дозу або потужність іонізуючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Захисний костюм. Вага – 18 кг. Особливості: захищає тіло від &quot;Киселя&quot;, &quot;Пекучого пуху&quot;, більшості аномалій та механічних пошкоджень. Грудна клітка та спина захищені вбудованими біметалевими пластинами. Обладнаний герметичним металопластиковим шоломом та двома кисневими балонами. Увага: при тривалому використанні швидко зношується, пошкоджується та рветься.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Захисний костюм. Вага – 8 кг. Особливості: захищає тіло від впливу слабких аномалій та механічних пошкоджень. Обладнаний кисневою маскою. Увага: при тривалому використанні швидко зношується, пошкоджується та рветься.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Захисний костюм. Вага – 12 кг. Особливості: захищає тіло від &quot;Киселя&quot;, &quot;Пекучого пуху&quot;, багатьох аномалій та механічних пошкоджень. Обладнаний герметичним шоломом та кисневим балоном. Увага: при тривалому використанні швидко зношується, пошкоджується та рветься.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Захисний скафандр червоного кольору із герметичним шоломом. Вага – 11 кг. Особливості: захищає тіло від вогню, кислот, газів, впливу різноманітних аномалій, &quot;Пекучого пуху&quot; та механічних пошкоджень. Обладнаний двома кисневими балонами. Увага: при тривалому використанні швидко зношується, пошкоджується та рветься.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армійський портативний бінокль.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Дозиметр - пристрій, який вимірює дозу або потужність іонізуючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>Пристрій, що визначає наявність аномальних полів та обурень та повідомляє про них звуковим сигналом.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>Елітний детектор аномалій, винайдений вченими у Зоні. Фіксує не тільки наявність аномальних полів та обурень, але також показує на карті їхнє розташування, повідомляє про них звуковим сигналом.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Кишеньковий персональний комп&apos;ютер (ПДА) – незамінний пристрій у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Ліхтарик із досить потужною лампою. Дуже корисна річ в умовах недостатньої освітленості.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Ліхтарик із досить потужною лампою. Завдяки вдосконаленому зарядному пристрої зменшено час заряджання акумулятора.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Відмінний енергетичний напій &quot;S.T.A.L.K.E.R.&quot;. Містить кофеїн, таурін і потужний вітамінний комплекс, що знімає втому і додає сили. Чи не в змозі зробити навіть крок? Тоді це саме те, що потрібне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrinka">
		<text>Невідомий об&apos;єкт. На етикетці написано, що пиво.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Невідомо, хто примудряється пекти батони на території Зони, проте цей хліб не заражений і їстівний. Принаймні ніхто зі сталкерів поки не скаржився.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Консерви із розтягнутого сталкерами армійського продовольчого складу. Термін придатності начебто не минув.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva_tm">
		<text>Консерви, якими тогрує &quot;конкурент&quot; Сидоровича. Штампики на банку начебто гаразд, але нехай краще старий сам перевіряє, що там та як з якістю.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Часто через брак кращого ця ковбаса - суміш курятини та соєвого замінника - сніданок, обід та вечеря сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Горілка виробництва компанії GSC. Добре п&apos;ється, помітно знижує вплив радіації, проте зловживати не слід.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Знижують вплив радіації на організм.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Перев&apos;язувальний матеріал. Допомагає зупинити кровотечу.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Універсальний медичний набір. Дозволяє справлятися з травмами різного виду та ступеня складності: пораненнями, опіками, отруєннями.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Спеціалізований медичний набір для боротьби з фізичними ушкодженнями та кровотечею. До нього входять компоненти для прискорення згортання крові, знеболювальні, антибіотики та імунні стимулятори. Усі препарати упаковані в освинцьовані мініконтейнери.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медичний набір розроблений спеціально для роботи в умовах Зони. Склад набору підібраний як боротьби з пораненнями, так виведення радіонуклідів з організму. Запобігає розвитку променевої хвороби, а також знижує дозу накопиченої радіації. Усередині таблетки, бульбашки, тюбики та пластикова півлітрова ємність з якоюсь рідиною. Напис: &quot;Використовувати ректально для прискореної дії&quot;.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Енергетичний напій &quot;S.T.A.L.K.E.R.&quot;</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name_dbeer">
		<text>Пиво невідомого походження</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name_dbeer_short">
		<text>Пиво невідомого походження</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_name">
		<text>Балон із колоїдним газом</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_name_short">
		<text>Балон із колоїдним газом</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_opisalovo">
		<text>Колоїдний газ постачався до дослідних лабораторій для експериментів, яких саме - тепер невідомо. Відомо лише, що вміст балонів надзвичайно активно хімічний, вибухонебезпечний і отруйний.</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_name">
		<text>Каністра з бензином</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_name_short">
		<text>Каністра</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_opisalovo">
		<text>Каністра з бензином</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Енергетичний напій &quot;S.T.A.L.K.E.R.&quot;</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Екіпірування та їжа</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукти харчування</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Ковбаса &quot;Практична&quot;</text>
	</string>
	<string id="suhpay_name">
		<text>Сухай</text>
	</string>
	<string id="suhpay_desc">
		<text>Індивідуальний раціон харчування бойової ІРП-Б</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медичні препарати</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армійська аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Наукова аптечка</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Науковий EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Горілка &quot;Козаки&quot;</text>
	</string>
	<string id="hand_radio">
		<text>Рація</text>
	</string>
	<string id="guitar">
		<text>Гітара</text>
	</string>
	<string id="guitar_desc">
		<text>Шестиструнний музичний інструмент. В умілих руках здатний швидко прикрасити будь-який сталкерський костюм ошатним &quot;іспанським коміром&quot;.</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор аномалій</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Елітний детектор аномалій</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr1">
		<text>Дозиметр - пристрій, який вимірює дозу або потужність іонізуючого випромінювання. Для роботи необхідно активувати, розмістивши прилад на поясі.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr2">
		<text>Пристрій, що визначає наявність аномальних полів та обурень та повідомляє про них звуковим сигналом. Для роботи необхідно активувати, розмістивши прилад на поясі.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr3">
		<text>Елітний детектор аномалій, винайдений вченими у Зоні. Фіксує не тільки наявність аномальних полів та обурень, але також показує на карті їхнє розташування, повідомляє про них звуковим сигналом. Для роботи необхідно активувати, розмістивши прилад на поясі.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Димова граната</text>
	</string>
	<string id="drag_cat_eyes">
		<text>Препарат &quot;Котяче око&quot;</text>
	</string>
	<string id="drag_cat_eyes_descr">
		<text>&quot;Кошаче око&quot;</text>
	</string>
	<string id="kartina04">
		<text>Світлина</text>
	</string>
	<string id="enc_kartina04">
		<text>На фотографії зображено двох. Один із них болісно нагадує когось знайомого.</text>
	</string>
	<string id="ventilator_01">
		<text>&quot;Вічний&quot; вентилятор</text>
	</string>
	<string id="enc_ventilator_01">
		<text>Ще одне непізнане явище Зони. Вентилятор, що працює без живлення! Колекціонери за таку дадуть великі гроші.</text>
	</string>
	<string id="item_battery_02">
		<text>Батарея електроживлення</text>
	</string>
	<string id="enc_item_battery_02">
		<text>Акумуляторна батарея. Дуже ємна та надійна. У Зоні використовується як живильний елемент для радіостанцій та інших приладів.</text>
	</string>
	<string id="item_battery_03">
		<text>Акумуляторна батарея</text>
	</string>
	<string id="enc_item_battery_03">
		<text>Акумуляторна батарея. Дуже ємна та надійна. У Зоні використовується як живильний елемент стимуляції артефактів на поясному кріпленні.</text>
	</string>
	<string id="enc_item_battery_04">
		<text>Акумуляторна батарея. Повністю розряджена.</text>
	</string>
	<string id="item_battery_05">
		<text>Упаковка батарей АА.</text>
	</string>
	<string id="enc_item_battery_05">
		<text>Ніч у Зоні – це щось жахливе. І щоб було не так страшно, багато сталкерів використовують налобні ліхтарі. Для них і завозять торговці ці батарейки.</text>
	</string>
	<string id="klyk_pribor_1c">
		<text>Унікальний прилад Ікла</text>
	</string>
	<string id="enc_klyk_pribor_1c">
		<text>Ікло, легендарний механік Зони, винайшов і вдосконалив безліч речей. Що робить цей прилад, достеменно невідомо, але, як і все унікальне, може бути предметом колекції.</text>
	</string>
	<string id="item_psi_helmet_01">
		<text>Захисний псі-шолом</text>
	</string>
	<string id="enc_item_psi_helmet_01">
		<text>Цей пси-шолом належав легендарному Стрілку! Завдяки захисним властивостям цього шолома Стрілець побував у самому серці Зони.</text>
	</string>
	<string id="item_psi_helmet_02">
		<text>Захисний псі-шолом</text>
	</string>
	<string id="enc_item_psi_helmet_02">
		<text>Цей захисний шолом налаштований для екранування дуже слабкого пси-випромінювання Агропрому і призначений Ікла.</text>
	</string>
	<string id="enc_item_psi_helmet_03">
		<text>Захисний шолом, можливо, здатний екранувати пси-випромінювання &quot;Випалювача&quot;.</text>
	</string>
	<string id="mutant_e_chimera_kidney">
		<text>Нирка електрохимери</text>
	</string>
	<string id="mutant_e_chimera_kidney_description">
		<text>Згідно з дослідженнями вчених, саме в нирках електрохімери виробляється електромагнітні розряди, які роблять її такою смертоносною.</text>
	</string>
</string_table>
