	<string id="freedom_000">
		<text>Запис:\nВажливо. Скинути код від входу до підземної лабораторії Шинкарю. 614170.</text>
	</string>
	<string id="freedom_001">
		<text>Запис:\nСвіжий кумар у Макса. Потрібно поспілкуватися.</text>
	</string>
	<string id="freedom_002">
		<text>Запис:\nШуруп душ на базі налагодив. Треба б навідатись після Бар&apos;єра. Помитися... Та й штани випрати.</text>
	</string>
	<string id="freedom_003">
		<text>Запис:\nХутір. Склади. Помічено ворушіння боргівців. Група 5-6 осіб.</text>
	</string>
	<string id="freedom_004">
		<text>Запис:\nНа Кордоні заскочити до Сидоровича. Перевірити рахунок.</text>
	</string>
	<string id="freedom_005">
		<text>Запис:\nНа Болотах бабу бачили. Брехня? Перевірити.</text>
	</string>
	<string id="freedom_006">
		<text>Вихідне:\nВітання. Що хотів?</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_1">
		<text>Вхідне:\nВітання. На Радар не збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_2">
		<text>Вихідне:\nЗбираюся. Що?</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_3">
		<text>Вхідне:\nТам треба з людиною зустрітись, у лісі він, у нього для мене дещо є.</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_4">
		<text>Вихідне:\nХто такий?</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_5">
		<text>Вхідне:\nТак, знайомий. Неважливо. Візьмеш у нього хабар для мене?</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_6">
		<text>Вихідне:\nНі важливо. Хто він? Одинак? &quot;Борг&quot;?</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_7">
		<text>Вхідне:\nНі, не зовсім...</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_8">
		<text>Вихідне:\n&quot;Моноліт&quot;?! Пішов ти знаєш, куди!</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_9">
		<text>Вхідне:\nТа тобі не пофіг? Не покладе він тебе, не боїсь. Головне, щоб і ти його не поклав ненароком.</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_10">
		<text>Вихідне:\nНі, я сказав – ні. З мене Лукаш голову зніме, ти що?</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_11">
		<text>Вхідне:\nНу, якщо будеш праворуч і ліворуч тріпати - зніме, звичайно.</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_12">
		<text>Вихідне:\nНі, не проси. За жодні гроші.</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_13">
		<text>Вхідне:\nНу добре. Тоді так: він робить ничку, ти забираєш. Координати він скине тобі, я йому твої контакти дав.</text>
	</string>
	<string id="freedom_006_14">
		<text>Вихідне:\nТа ти баран, чи що? Нас пасти можуть! Прямо зараз списуйся з ним, щоб він не надумав зі мною контачить! І взагалі - йди ти на хрін, я з тобою більше ніяких справ не хочу мати, мені життя дороге. Все, відвали!</text>
	</string>
	<string id="freedom_007">
		<text>Вхідне:\nЗдоровий! Знаєш, що головани про артефакти говорять?</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_1">
		<text>Вихідне:\nВ сенсі?</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_2">
		<text>Вхідне:\nКоротше, кажуть, довго їх не можна тримати при собі, якась енергія випромінюється.</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_3">
		<text>Вихідне:\nРадіація? То це давно відомо.</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_4">
		<text>Вхідне:\nНі. Інше щось. Можна дуже психічно засмутитись... Он чув про сталкерів: про Картавого і про Гундосого теж щось говорили. А ще наш Ванька Шестипалий, пам&apos;ятаєш? І цей, як його... косоокий такий.</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_5">
		<text>Вихідне:\nТа що ти всіх до купи намішав, чи мало хто має заморочки. Ванька взагалі, кажуть, від передозу ласти склеїв. А сталкери самі безголові - лізуть абияк... Так чого там конкретно, що саме не можна довго тримати?</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_6">
		<text>Вхідне:\nА я знаю? Мені не так важливо, я ж при собі не тримаю - здаю все чи ничу. Я думав, ти знаєш, ти ж у нас &quot;чорний пояс&quot;</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_7">
		<text>Вихідне:\nНі, я нічого не чув.</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_8">
		<text>Вхідне:\nТак зганяй до ботанів на Янтар, дізнайся, потім розкажеш. :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_9">
		<text>Вихідне:\nТи що, здурів? Хто мене пустить туди?</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_10">
		<text>Вхідне:\nНу, напружи когось, хто тут без діла вештається.</text>
	</string>
	<string id="freedom_007_11">
		<text>Вихідне:\nПодивимося.</text>
	</string>
	<string id="freedom_008">
		<text>Вихідне:\nВітання. Надумав, ні?</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_1">
		<text>Вхідне:\nНе знаю... Якось стрімко. У вас там свої порядки.</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_2">
		<text>Вихідне:\nЯкі порядки?.. Я теж спочатку вирішив. Вперше прийшов такий, а мені на вході вартовий: &quot;Ти ще хто? Гармату здавай або вали звідси!&quot; І пальцем у мене тицяє... Лапи брудні, сам смердить. А на вишці снайпер - репетує і палить у біле світло, чи то по воронах, чи то від того, що колесо нажерлося. Ну, гадаю, і компашка...</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_3">
		<text>Вхідне:\nВартові є все-таки? Значить – служба...</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_4">
		<text>Вихідне:\nТа ні, вони тут більше для форсу. А самі данину збирають з тих, що проходять - патронами та горілкою. А так цим &quot;вартовим&quot; нічого не варто з посади піти бухати кудись.</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_5">
		<text>Вхідне:\nТо старший є хто?</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_6">
		<text>Вихідне:\nВесь смак, що саме ніхто. Не як у боргарів - там квади всякі зі старшим, зі службовими сходами. Тут такого, щоб наказали і кров із носа виконуй, взагалі нема. Є чувак один – Лукаш. Він тут за головного типу. Так він вийде, скаже: &quot;Братва! Треба подежурити. Самі ж розумієте, що погані всякої по околиці вештається і сюди забрести можуть&quot;. &quot;Чуваки, - каже, - я теж можу вахту стояти, якщо хочете&quot;...</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_7">
		<text>Вхідне:\nІ сам стоїть на посту? Брешеш ти все...</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_8">
		<text>Вихідне:\nІ встав би... але мужики йому: «Та кинь, батьку! то й у рота не йде... А взагалі, він світовий дядько, з ним все по-простому. Давай, ти ж хотів. Жодної обов&apos;язки і всякої там пурги боргівської.</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_9">
		<text>Вхідне:\nЯ збираюся туди саме. Підійду, ти мені більше розповіси, що і як.</text>
	</string>
	<string id="freedom_008_10">
		<text>Вихідне:\nЧекаю... П&apos;яток бульбашок захопи. Відразу проставишся - мужики тебе як рідного приймуть. :))</text>
	</string>
	<string id="freedom_009">
		<text>Вхідне:\nЩо там за перець намалювався?</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_1">
		<text>Вихідне:\nА тобі вже сказали? Прийшов тут один чувак - на вигляд хипаний, а так нічого, поговорити про те цікаво з ним.</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_2">
		<text>Вхідне:\nХипанутий – це як?</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_3">
		<text>Вихідне:\nНу, прикид у нього такий. У жилетці замшевій, капелюх у нього ковбойка зі шнурком таким... весь у фенечках, в круглих окулярах, патлатий, та ще й пацифіст, прикинь :))</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_4">
		<text>Вхідне:\nУ сенсі пацифіст?</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_5">
		<text>Вихідне:\nБез зброї ходить. Ми офігелі, коли він сказав, що зброя не визнає і не хоче життя у Зони забирати... Порожній взагалі ходить. Тільки ніж :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_6">
		<text>Вхідне:\nНіфігасе, я тягнусь! І його ніхто не злапав, поки він до вас діставався?</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_7">
		<text>Вихідне:\nТак він із проводжатим прийшов, сталкера якогось найняв. Ближче до центру захотілося йому, енергія тут більше, чи бачите ... Він взагалі на своїй хвилі - коли прийшов до нас: &quot;Здрастуйте, люди, я Чапа, поживу у вас, можна?&quot; І того ж вечора вийшов з бази за паркан, підвівся там, руки розчепірив убік і очі заплющив. Дві години стояв. Ми думали, це він за накуркою. А він нам потім сказав, що він із Зоною так розмовляв. :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_8">
		<text>Вхідне:\nІ як поговорив? :))</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_9">
		<text>Вихідне:\nНормально поговорив. Наступного дня пішов кудись і притаранив &quot;Спалах&quot;, обміняв у нас на жерницю. Тож якщо тягати так стане щодня, то ми тепер марципани в шоколаді будемо їсти. :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_009_10">
		<text>Вхідне:\nОбидва на! А чоловік-то непростий... треба б і мені з ним поговорити. Може, замовить Зоні за мене слово :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_010">
		<text>Вхідне:\nТи чого вчора на того сталкера наїхав? Чи не поділили що?</text>
	</string>
	<string id="freedom_010_1">
		<text>Вихідне:\nЯ? Наїхав? Правда чи що?</text>
	</string>
	<string id="freedom_010_2">
		<text>Вхідне:\nНе пам&apos;ятаєш, як репетував: &quot;Та я в труні бачив вашого Міченого!&quot; І сталкеру тому в пику заліпив. Він при чому? От і бив би пику Меченому тому... І я тобі під роздачу потрапив...</text>
	</string>
	<string id="freedom_010_3">
		<text>Вихідне:\nМда... Ну, гаразд, мій косяк, визнаю. Тобі чого? Ти чого дуєшся?</text>
	</string>
	<string id="freedom_010_4">
		<text>Вхідне:\nЧого? Заліпив і мені чоботом у око і, типу, вибач, я ненароком? Заходило так робити...</text>
	</string>
	<string id="freedom_010_5">
		<text>Вихідне:\nЩо правда? Ех, я не пам&apos;ятаю нічого, чеслово. Пташина хвороба - перепіл ... і знову ж - у мене ж у самого бланш під оком, недарма ж ...</text>
	</string>
	<string id="freedom_010_6">
		<text>Вхідне:\nТак, славно погуляли...</text>
	</string>
	<string id="freedom_011">
		<text>Вхідне:\nПривіт які новини у вас там?</text>
	</string>
	<string id="freedom_011_1">
		<text>Вихідне:\nЯк і раніше. А що у вас?</text>
	</string>
	<string id="freedom_011_2">
		<text>Вхідне:\nСанча тут звістку передав. Він у районній лікарні зараз, у хірургії тягнеться. Ліг туди влегку, сунув у приймальному спокої дівчатам пару червінців, так з нього тепер порошинки здувають.</text>
	</string>
	<string id="freedom_011_3">
		<text>Вхідне:\nА доку сказав, що на полюванні його продирявили. :) Ну, той мужик з поняттям ... До речі, натякає на те, що не проти і сам &quot;пополювати&quot;.</text>
	</string>
	<string id="freedom_011_4">
		<text>Вихідне:\nЦе тема. Треба тягти цього дока сюди, разом із медсестричками. :))</text>
	</string>
	<string id="freedom_011_5">
		<text>Вхідне:\nСанча сказав, що обробить його, і, будь спокійний, він заявиться до нас :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_011_6">
		<text>Вихідне:\nГуд. Бо Болотний зовсім обірвав, тільки сталкерів ремонтує, а до нас і носа не каже...</text>
	</string>
	<string id="freedom_012">
		<text>Вхідне:\nЗдоров! Чув, що наші курки відчули?</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_1">
		<text>Вихідне:\nНі. Ти про що?</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_2">
		<text>Вхідне:\nА! Не чув ще!? Ну, сідай зручніше, читай :))\nКомпашка Макса нещодавно ходити стала з такими загадковими пиками &quot;Ах, що ми знаємо, а вам не скажемо&quot;... Шушукались, каламутили щось і кудись звалили всім натовпом. Макс і сам не зрозумів, куди зникли. Потім – хопа! Намалювалися за день. Голяка. Абсолютно голі, що мамка народила і все тут!</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_3">
		<text>Вихідне:\nДа не може бути! Гониш...</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_4">
		<text>Вхідне:\nТа на базі всі були присутні. Ех і іржач стояв до посиніння. Лукаш думав їхні гопники, а ті мукають, мовчать і все тут. Ми їх із пацанами катуємо: коліться, мовляв, може, ви так закинулися суворо, і прихід був такий, що голяком прискакали?</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_5">
		<text>Вихідне:\nТакі з&apos;ясували? Давай швидше..</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_6">
		<text>Вхідне:\nМакс таки розколов їх. Знайшли вони неподалік мох. Фіолетовий якийсь і блищить. Ці ж експериментатори перепробували, ось цей мох і курнули...</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_7">
		<text>Вихідне:\nІ що так реально засуває?</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_8">
		<text>Вхідне:\nНе те слово, повний ульот! Але це вони не від закидону так голяка приперлися, а це мох у них все і зжер, прикинь? Вони в волосіні його нащипали, там і пихнули одразу, ну і впали, аж померли. А мох, він і костюми з&apos;їв, і автомати, все-все, крім самих.</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_9">
		<text>Вихідне:\nЦе як у &quot;Жадінці&quot;?</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_10">
		<text>Вхідне:\nНе... інакше якось. Макс каже: коли вони очманіли, думали глюк у них. Струму не глюк це виявився, а так і довелося реально мудями до бази трясти. Добре ніхто по дорозі не сховав їх.</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_11">
		<text>Вихідне:\nА! Тож звідки мужик голий звалився! Ну, пам&apos;ятаєш, заявився до нас? Току він, мабуть, так обкурився, що й досі сидить мукає...</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_12">
		<text>Вхідне:\nТепер на ту галявину паломництво буде, наче тобі кажу. Чуйська долина :)) Лукаш вже ріпу чухає, як народ не пустити...</text>
	</string>
	<string id="freedom_012_13">
		<text>Вихідне:\nТак хіба втримаєш :) Всім тепер шило в дупі свербнути буде, доки не спробують :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_013">
		<text>Вхідне:\nПрочитай це повідомлення та передай іншому!\nЧуваки, вільні сталкери! Є певна тема. Берете &quot;Медузу&quot;, скребте акуратно ножем. Потрібно з половину сірникової коробки. Потім цю коробку тиждень тримайте біля &quot;Слизу&quot;. Що вийде, поєднується з тютюном. І все – дуйте на здоров&apos;я! :) Чітка парафія гарантована! Прямий вихід у космос та до Джа!\nДякую надсилайте горілкою :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_014">
		<text>Вихідне:\nКажуть, у Темній долині братва боргів заловила. Так?</text>
	</string>
	<string id="freedom_014_1">
		<text>Вхідне:\nТа ніби так... Ті чогось винюхували там, а пацани їх і схопили.</text>
	</string>
	<string id="freedom_014_2">
		<text>Вихідне:\nІ що з ними? Викуповуватимуть?</text>
	</string>
	<string id="freedom_014_3">
		<text>Вхідне:\nТа кому здалися ці дебіли? Їхньому начальнику походу взагалі пофіг - одним більше, іншим менше... Нового м&apos;яса наберуть, дурнів вистачає.</text>
	</string>
	<string id="freedom_014_4">
		<text>Вхідне:\nМені кореше один знайомий шепнув: у клітці там їх тримають. Вони ж психовані, сам знаєш, одразу мочити лізуть.</text>
	</string>
	<string id="freedom_014_5">
		<text>Вихідне:\nАга, &quot;маачії!&quot; - це вони люблять :)) А потім протигаз на голову надягають і стрибають :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_014_6">
		<text>Вхідне:\nТочняк! :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_015">
		<text>Вхідне:\nЧув, Саньку Веселому ногу відірвало?</text>
	</string>
	<string id="freedom_015_1">
		<text>Вихідне:\nДе? Сам живий?</text>
	</string>
	<string id="freedom_015_2">
		<text>Вхідне:\nЖивий, тільки дуже поганий. На Бар&apos;єрі зомбаки поперли, його зачепило уламком, роздробило ногу начисто. Хлопці його обкололи, перемотали та якимись артами обклали. Він тримається, тільки між нами кажучи, краще б відразу наглухо. Без ноги, куди він тепер?</text>
	</string>
	<string id="freedom_015_3">
		<text>Вихідне:\nЖаль мужика. Я до пацана одного звернуся, він наче знає когось, хто лікарем працював... або фельдшером, точно не скажу. Я до нього схожу, поговорю про Веселого, шанс невеликий, а раптом...</text>
	</string>
	<string id="freedom_015_4">
		<text>Вхідне:\nСходи, звичайно. Арти артами, а реальна медична допомога надійнішою буде. Може й вийде чогось.</text>
	</string>
	<string id="freedom_016">
		<text>Вихідне:\nГей, мен! Я знаю, що ти це приймаєш. Думаєш, тут одні наркоші обдовбані і тебе не помітили? Ми тут усіх побачили. А ти винюхуєш, щоб підглянути та доповісти? Це ж твій обов&apos;язок, ага? Так я тобі сам скажу і передай горбу своєму: якщо не ми, вам усім там карачун прийде одразу! Бар&apos;єр, хто захищає?</text>
	</string>
	<string id="freedom_016_1">
		<text>Вхідне:\nДебіли одні!</text>
	</string>
	<string id="freedom_016_2">
		<text>Вихідне:\nАле це наші дебіли. Ось ваші соплежуї постріляють бандюків з пістолетиками, та пару собак вдесятьох шльопнуть і кричать одразу: &quot;Ми захисники від Зони!&quot;</text>
	</string>
	<string id="freedom_016_3">
		<text>Вхідне:\nТа пішов ти, торчок гундявий!</text>
	</string>
	<string id="freedom_016_4">
		<text>Вихідне:\nТи, лайку господнього, гавкати припини і біля бази не трісь, а прогуляйся до Бар&apos;єра і глянь, чого там за звірятка валяються. Адже ти таких і не бачив навіть. Іди, мен, і не відсвічуй своїм трикратним біноклем, тебе видно крізь приціл дуже добре. Так, і комбез тобі Воронін паршивий видав. У нас навіть новачки в таких фуфайках не ходять. Поки що чувирло! І памперс зміни - аж сюди смердить.</text>
	</string>
	<string id="freedom_017">
		<text>Вхідні:\nДе &quot;Бабчині намисто&quot; пошукати можна? Підкажи. Будь ласка.</text>
	</string>
	<string id="freedom_017_1">
		<text>Вихідні:\nЗбредлив? Їх не шукати, їх варити треба.</text>
	</string>
	<string id="freedom_017_2">
		<text>Вхідні:\nНу, так, ділися рецептом.</text>
	</string>
	<string id="freedom_017_3">
		<text>Вихідні:\nНе кажи мені, що робити, і я не скажу, куди йти тобі... Ціною питання поцікавитися не хочеш?</text>
	</string>
	<string id="freedom_017_4">
		<text>Вхідні:\nОсь як! І це друган нерозлучний... Тьху на тебе! Слиною!</text>
	</string>
	<string id="freedom_018">
		<text>Вихідні:\nЙошкін кіт! Задовбав цей гребаний невловимий Шерстюк!</text>
	</string>
	<string id="freedom_018_1">
		<text>Вхідні:\nЯ ж тобі сказав: його тільки вдень зачепити поза комплексом можна, якщо тварюки не пустують. А вночі він сидить і відстрілюється разом із усіма у будівлі НДІ.</text>
	</string>
	<string id="freedom_018_2">
		<text>Вихідні:\nТа знайшов я прапора. Тільки нічого в нього не довідався – не в темі він. Ну хоч водяру на гранати виміняв, і то гаразд.</text>
	</string>
	<string id="freedom_018_3">
		<text>Вхідні:\nНу якби бабуся мала яйця, то вона була б дідусем.</text>
	</string>
	<string id="freedom_018_4">
		<text>Вихідні:\nЦе ти до чого так гарно сказав?</text>
	</string>
	<string id="freedom_018_5">
		<text>Вхідні:\nТупенький ти наш... Якби Шерстюк все знав, то не був би прапором, а генералом!</text>
	</string>
	<string id="freedom_018_6">
		<text>Вихідні:\nДійшло... Але розкрадач військового майна - краще за будь-якого генерала буде...</text>
	</string>
	<string id="freedom_019">
		<text>Запис:\nЗа сірники три сотні радянських фантиків – цілком реальна ціна у таких місцях. Ось джинси клеш зі стразами у Зоні будуть дешевшими, а сірники – річ необхідна, тому й ціна відповідна.</text>
	</string>
	<string id="freedom_020">
		<text>Вхідні:\nІ ящика там немає.</text>
	</string>
	<string id="freedom_020_1">
		<text>Вихідні:\nЄ! На ящик пива сперечаємося?\nТуристи.</text>
	</string>
	<string id="freedom_021">
		<text>Вихідні:\nБіля Бар&apos;єра, коли на базу повертався, знайшов гаус, що світився - взяти не можу. Прикро. Намагаюся взяти - аномалія маленька невинна &quot;Жадинка&quot; виникає. Самого жаба тисне – не можу відійти та взяти не виходить.</text>
	</string>
	<string id="freedom_021_1">
		<text>Вхідні:\nБачу тебе з вежі в оптику. Як ти там танцюєш на одному місці? Давай дуй жваво на базу!</text>
	</string>
	<string id="freedom_021_2">
		<text>Вихідні:\nА як же гаус?</text>
	</string>
	<string id="freedom_021_3">
		<text>Вхідні:\nТа кинь ти його на хрін! Ще &quot;Моноліт&quot; накличеш...</text>
	</string>
	<string id="freedom_021_4">
		<text>Вихідні:\nОт був би ти поруч, на твій хрін і кинув би... Гаразд, іду.</text>
	</string>
	<string id="freedom_022">
		<text>Вихідні:\nЧи є спосіб шукати міни?</text>
	</string>
	<string id="freedom_022_1">
		<text>Вхідні:\nА на який ляд тебе на мінне поле несе?</text>
	</string>
	<string id="freedom_022_2">
		<text>Вихідні:\nПізно дівчині у мами дозволу питати, коли вже не дівчина. На мінному полі я.</text>
	</string>
	<string id="freedom_022_3">
		<text>Вхідні:\nУкумарився, чи що?</text>
	</string>
	<string id="freedom_022_4">
		<text>Вихідні:\nТа де там... Вирішив шлях на Бар&apos;єр скоротити. Схоже, життя скоротив.</text>
	</string>
	<string id="freedom_022_5">
		<text>Вхідні:\nГаразд, не прощайся завчасно. Болт – він і на мінному полі найкращий друг сталкера. Болтом міну не підірвеш, але при попаданні чується характерне клацання.</text>
	</string>
	<string id="freedom_022_6">
		<text>Вихідні:\nОкеюші! Зрозумів. Приступаю до метання.</text>
	</string>
	<string id="freedom_023">
		<text>Вихідні:\nДо речі так, хлопці, в якій &quot;Сніжку&quot; (вона ж, наче одна на вигляд) можна виварити &quot;Пружину&quot;? Нічого не виходить - вже і навішкою, і &quot;під спідниці&quot;, і в центрі сидячи задом кидав - ніяк... Що за секрет?</text>
	</string>
	<string id="freedom_024">
		<text>Вихідні:\nЧув від мисливців, що можна непомітно підібратися до зграї монстрів у вдалий момент, коли вони покотом лежать - чи то дрихнуть, чи то що, блазень їх знає. І гранатою їх усіх і накрити разом! Патрони економляться просто чудово.</text>
	</string>
	<string id="freedom_024_1">
		<text>Вхідні:\nЦе ти чудово придумав...\nТільки врахуй: на &quot;ба-бах!&quot; підлога Зони монстряків втече, подивитися, чого ти там удивив...</text>
	</string>
	<string id="freedom_025">
		<text>Вхідні:\nВсі баби - Казли!</text>
	</string>
	<string id="freedom_025_1">
		<text>Вихідні:\nХворий. Їх у Зоні не буває.</text>
	</string>
	<string id="freedom_025_2">
		<text>Вхідні:\nказлів?</text>
	</string>
	<string id="freedom_025_3">
		<text>Вихідні:\nБаб.</text>
	</string>
	<string id="freedom_025_4">
		<text>Вхідні:\nНу так! Одна, кажуть, Болотами так і скаче.</text>
	</string>
	<string id="freedom_025_5">
		<text>Вихідні:\nЦе як?</text>
	</string>
	<string id="freedom_025_6">
		<text>Вхідні:\nЯк: казлом!</text>
	</string>
	<string id="freedom_026">
		<text>Вихідні:\nЧоловіки, у Рудому лісі, біля воріт дах сидить у клітці. Чи не шмаляйте. Він типу приручений. Киньте краще що-нитку: горілки, ковбаски. Цигарку теж їсть...</text>
	</string>
	<string id="freedom_026_1">
		<text>Вхідні:\nОсь як! Куточок Дурова, мля. І вип&apos;є, і закусить, і цигаркою придушить...</text>
	</string>
	<string id="freedom_026_2">
		<text>Вхідні:\nПобачу – пристрелю! Нема чого над животом знущатися.</text>
	</string>
	<string id="freedom_027">
		<text>Вхідні:\nТи у літачки-воєнсталкера агрегат бачив?</text>
	</string>
	<string id="freedom_027_1">
		<text>Вихідні:\nНеа. Він при мені не оговтався.</text>
	</string>
	<string id="freedom_027_2">
		<text>Вхідні:\nДубина! Я про стовбур!</text>
	</string>
	<string id="freedom_027_3">
		<text>Вихідні:\nА... Снайперський? Якщо такий, як у Шерстюка, то я бачив такий снайперський. З нього фіг потрапиш. Носити лише для форсу.</text>
	</string>
	<string id="freedom_027_4">
		<text>Вхідні:\nУ летехи піндський якийсь стовбур був. Вродливий...</text>
	</string>
	<string id="freedom_027_5">
		<text>Вихідні:\nА чого на нього дивитись? Не баба у лазні...</text>
	</string>
	<string id="freedom_028">
		<text>Запис:\nА все-таки я мав рацію щодо червоної плями на малій голові. Слабке це місце у химер! Вчора біля Кровососівки нагледів одну. Лежить на сонечку і прямо в мій бік голову цю малу повернула. А пляма - ну точно мета червона. Ну я і довбанув із СВД. Один постріл – один кіготь.</text>
	</string>
	<string id="freedom_029">
		<text>Вихідні:\nЗнайшов гніздо химер. Дві дорослі та три, ці як їх, під&apos;ярка. Тепер у роздумах: як з ними зараз впоратися?</text>
	</string>
	<string id="freedom_029_1">
		<text>Вхідні:\n&quot;Гвинторіз&quot; та пара гранат зрівняють шанси...</text>
	</string>
	<string id="freedom_029_2">
		<text>Вхідні:\nАбо вибрати час, коли вони сплять. Підкрастись і кожну – у вухо. Але струму з глушаком, аби живих не потурбувати.</text>
	</string>
	<string id="freedom_029_3">
		<text>Вхідні:\nА краще одразу самому застрелитися, щоб не мучитися. :)</text>
	</string>
	<string id="freedom_030">
		<text>Запис:\nІду містком на Болотах із заходу до мехдвору. Нікого не чіпаю. Раптом з одного боку містка кабан мчить і з іншого теж свинтус на повній швидкості. Я сигаю у воду (радіація вийде, а ці вб&apos;ють одразу) – кабани б&apos;ються лобешниками і падають дохлими. Причому один відлітає метрів на 10, звідки біг. Вперше таке побачив. Як би ще котиків плавати повчити, дістали, їй-богу.</text>
	</string>
	<string id="freedom_031">
		<text>Запис:\nНеправильні якісь зомбі з боку Бурштину поперли. Від гранат врозтіч бігають, за укриття ховаються і з-за них навприсядки виходять. Якщо зі зброєю, то палять прицільно дуже і не чергою віялом, а з відсіканням. Може, я чогось не розумію, але начебто вони мають бути тупими. Звідки стільки розумних дій? Чи свіжі нам трапляються, у яких ще мозок не до кінця згнив?</text>
	</string>
	<string id="freedom_032">
		<text>Запис:\nАК-103 – реальна тема! Взяв із тиждень тому у Султана, тепер і в ходки ходжу без побоювання.</text>
	</string>
	<string id="freedom_033">
		<text>Вхідні:\nА ще треба використовувати набої СП-5, від них знос менше, ніж від ПАБ-9.</text>
	</string>
	<string id="freedom_033_1">
		<text>Вихідні:\n-Дійсно, в описі ПАБ-9 було сказано, що &quot;...дешевий аналог патрона СП-5, сильно &quot;засірає&quot; стовбур і для ВСС і &quot;Вал&quot; не застосовується&quot;. Перевірено на практиці, бронебою та снайпером, знос у 2-2,5 рази менше. Тож баланс ВСС та &quot;Вал&quot; виправданий, враховуючи їхню забійність. Але ось з приводу Грози, тут явно щось не так, все ж таки це штурмова зброя і не може так швидко підбивати власника.</text>
	</string>
	<string id="freedom_033_2">
		<text>Вхідні:\nЦе ЗОНА! Тут багато чого негаразд.</text>
	</string>
	<string id="freedom_034">
		<text>Вхідні:\nКажуть, що в Кишці ковбасу можна дістати чудову – не псується, ситна. Тільки міняють її умільці на частини монстрів, а на які - так толком і не сказали. М&apos;ясника, мовляв, треба шукати. З чого її роблять, ковбасу цю? На місці з&apos;ясую.</text>
	</string>
	<string id="freedom_034_1">
		<text>Вихідні:\nКраще не з&apos;ясуй. А то в рот цю ковбаску не вломиш...</text>
	</string>
	<string id="freedom_035">
		<text>Вихідні:\nБратці, хто поряд, допоможіть!</text>
	</string>
	<string id="freedom_035_1">
		<text>Вхідні:\nЧого кричимо?</text>
	</string>
	<string id="freedom_035_2">
		<text>Вихідні:\nТільки від собак відстрілявся, набоїв майже й не лишилося, а тут гасіння зграєю як з-під землі вискочили! Ледве встиг на дереві сховатися.</text>
	</string>
	<string id="freedom_035_3">
		<text>Вхідні:\nТак ось чого ти на дереві сидиш. А я дивлюся в окуляр і думаю...</text>
	</string>
	<string id="freedom_035_4">
		<text>Вихідні:\nТи не дивився б, а допоміг краще.</text>
	</string>
	<string id="freedom_035_5">
		<text>Вхідні:\nСлухай сюди. Там поруч із твоїм деревом типу будиночок стоїть. Дві стіни та півдаху. Але там бачу на підлозі &quot;Хлопець&quot; вирує. Переліз геть по гілці ліворуч на горище, тушкани за тобою внизу побіжать і в аномалію вляпаються. Якщо здохнуть не всі, то решта вже точно не до тебе буде.</text>
	</string>
	<string id="freedom_035_6">
		<text>Вихідні:\nА ти сам підійти та постріляти їх не можеш?</text>
	</string>
	<string id="freedom_035_7">
		<text>Вхідні:\nНе, братку, мені зі СВД по такій дрібниці якось не хочеться патрони витрачати. Ти лізь давай, бо поки міркуєш, ще й химери набігуть.</text>
	</string>
	<string id="freedom_036">
		<text>Вхідні:\nЦе полковник Петренко. Передаю всім сталкерам: приходьте до Бару. &quot;Борг&quot; надає сталкерам для виживання в Зоні якісне спорядження. В обмін на артефакти, які потім передаються вченим для досліджень.</text>
	</string>
	<string id="freedom_036_1">
		<text>Вихідні:\nНу так, до Сахара без лопати теперича не пройти-все артами прямо завалено, не розгребти...</text>
	</string>
	<string id="freedom_036_2">
		<text>Вхідні:\nА за брудні інсинуації та дискредитацію важкої, але благородної місії &quot;боргу&quot; з порятунку людства в чиєсь наркоманське вогнище може прилетіти лимонка. Раптом. Або ще чого гірше...</text>
	</string>
	<string id="freedom_036_3">
		<text>Вхідні:\nТак, припиняємо дражнити сохатих, мало проблем у вас, чи що... Нетямущі підуть на Бар&apos;єр тижнів на два, без зміни. Плотам та химерам про справедливість засовувати.</text>
	</string>
	<string id="freedom_036_4">
		<text>Вихідні:\nДобре Добре...</text>
	</string>
