	<string id="ecolog_000">
		<text>Запис:\nУ середу біля заводу зник Зоричов. Усім, хто щось знає про цей інцидент, доповісти Савченко.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_001">
		<text>Запис:\nОчікувані вікна стабільності на завтра:\n6:00 - 10:00 \n14:00 - 16:00 \n20:00 - 21:00 \nПровести виміри у точках 3 та 6.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_002">
		<text>Запис:\nСеред сталкерів ходять чутки, що є категорії артефактів, які будучи активованими на поясі, змушують панікувати організми, що мутували. Перевірити слух не вдається (грошей хочуть). З&apos;ясувати:\n1. які артефакти\n2. їх кількість (комбінація?)\nобов&apos;язково отримати зразки</text>
	</string>
	<string id="ecolog_003">
		<text>Запис:\nНовий реєстратор флуктуацій – повне лайно! Калібрування не піддається. Віднести Вергас? Може впорається.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_004">
		<text>Запис:\nЯкщо чистий спирт змішати з водою, що дистилює, в пропорції 1:1, а потім додати буквально краплю тархуна... Амброзія! Практиканти пригостили.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_005">
		<text>Запис:\nЗмінити клапанну коробку костюма. Очевидно пропускає на вдиху. Тиждень клапана не протримався.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006">
		<text>Вихідне:\nОлексію Миколайовичу, всі три снорки подихли через деякий час після включення апарату генерації бета. Параметри випромінювання: інтенсивність – 30, коефіцієнт відображення – 0.012. На жаль, їхню смерть вчасно не вдалося виявити, тому останки, пролежавши під випромінюванням протягом тривалого часу, набули вигляду, що не сприяє подальшому дослідженню трупа як такого.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_1">
		<text>Вхідне:\nЗрозуміло. Але гадаю, це не головне. Що ще трапилося?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_2">
		<text>Вихідне:\nПри необережному поводженні з останками Колотаєв зазнав гострої інтоксикації, що призвела до загального ураження шкірного покриву його тіла. Прошу дати дозвіл на остаточне виведення Колотаєва зі складу робочої групи.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_3">
		<text>Вхідне:\nВікторе Андрійовичу, Ви ще будучи студентом славилися вмінням приховувати свої помилки за протоколізмом фраз. Ви думаєте, я не розумію, чому Ви у закритому каналі пишете алегорично? Сподіваєтеся, що зі мною Ваші фокуси пройдуть? Так от, де був Зеленський, коли Ви і Колотаєв, увімкнувши апарат-бета, вирушили пити?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_4">
		<text>Вихідне:\nЧому одразу пити? Навіть прикро слухати. Ми працювали...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_5">
		<text>Вхідне:\nВони працювали... А де були решта лаборантів? Те, що ніхто з вас не виявив смерть піддослідних, свідчить про те, що ви поставилися до роботи абияк. І чому смерть піддослідних &quot;за деякий час&quot; Вам &quot;не вдалося виявити вчасно&quot;? Я знаю чому!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_6">
		<text>Вихідне:\nНу і чому?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_7">
		<text>Вхідне:\nТа тільки тому, що Ви замість того, щоб задати інтенсивність на 30, з п&apos;яних очей задали 60. І пішли пити! Або похмелятися! Я просто не знаю, коли саме здохли у вас снорки.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_8">
		<text>Вихідне:\nОлексію Миколайовичу, та все не так було зовсім...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_006_9">
		<text>Вхідне:\nБрешете і, до того ж, дуже нахабно! Не може бути інтенсивність 30, а КО – 0.012, цьому Вас на третьому курсі вчили! Такий КО буває лише за інтенсивності від 58 до 63, це легко розуміється!\nКолотаєв – теж труп? Я правильно розумію &quot;остаточне виведення зі складу&quot;? До мого повернення все залишити як є, робіт не робити, скласти повний та чесний звіт. Повернуся - дехто буде &quot;виведений зі складу&quot;! Звісно!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_007">
		<text>Вхідне:\nМихайле Васильовичу, хочу Вам повідомити, що Ви із завтрашнього дня заступаєте на чергування. Чергування цілодобове, раз на тиждень, почало о 20 годині.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_007_1">
		<text>Вихідне:\nА чого це? Мені казали, що нас не залучатимуть до цього. Я вже приготувався досліди розпочинати... на кого я залишу?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_007_2">
		<text>Вхідне:\nВаші досліди я знаю, почекають... Не хвилюйтеся, Ви там тільки на допомогу на найпростіший пост. У наших охорони не вистачає людей.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_007_3">
		<text>Вихідне:\nТак напишіть куди треба, нехай надішлють цілий взвод. Ну це ж смішно, я зараз прохолоджуватимуся на території, балду ганятиму цілу добу, а потім Ви ж запитаєте, де результати!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_007_4">
		<text>Вхідне:\nГоді вже сперечатись! Я все розумію та дам Вам зайвий день для завершення експерименту. Все на цьому!\nТак, поспійте перед цим. Зброю та спорядження отримаєте у мене.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008">
		<text>Вихідне:\nХаюшки! Обладнання завтра замовлятимете?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_1">
		<text>Вхідне:\nНу. Планували. У нас, щоправда, заявки ще не готові. Треба б обґрунтувати грамотно - боляче скупі на великій землі...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_2">
		<text>Вихідне:\nВпишіть туди костюмів дві штуки. Тільки нормальна, апельсинова шкірка на Радарі не котирується.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_3">
		<text>Вхідне\nЯка ще шкірка?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_4">
		<text>Вихідне\nПомаранчевий ЗК. Чи не тупи.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_5">
		<text>Вхідне:\nА чого ви свою заявку не напишете?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_6">
		<text>Вихідне:\nЯку свою? Ти заявку у кого підписуєш? У Сахарова. І ми у Сахарова. То яка різниця?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_7">
		<text>Вхідне:\nТож фонди наші витрачаються!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_8">
		<text>Вихідне:\nВи там чомусь вирішили, що якщо групу відправили на Радар, то й обладнання їм має постачати інакше. У кого ми тут підписуватимемо? У зомбарів тутешніх? У псевдоособаків?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_9">
		<text>Вхідне:\nВсе, замнемо тему. Чого ви там такі нервові? З вами поспілкуєшся - весь день смикаєш ходиш. Складай список, кидай мені, я дам Сахарову на підпис.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_10">
		<text>Вихідне:\nА ти ось до нас сюди приходь, на тиждень бодай - подивимося, як у тебе з нервами буде. Сидіть там у бункері, чаї ганяєте...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_008_11">
		<text>Вхідне:\nНу, почалося... Гаразд, все. Кидай список.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_009">
		<text>Вихідне:\nОлександре Леонідовичу, що у вас там взагалі відбувається?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_009_1">
		<text>Вхідне:\nА що?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_009_2">
		<text>Вихідне:\nЩо? Ви своїх аспірантів надсилали до об&apos;єкту? І що вони там здивували? Мені вже доповіли...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_009_3">
		<text>Вхідне:\nЦе не наші. Мої всі по лавках сидять, чекають на команди, Ви ж самі сказали, що обстеження буде комплексне...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_009_4">
		<text>Вихідне:\nТа я вам хіба це сказав? Так, я скоро буду у вас особисто і там вам все поясню...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_009_5">
		<text>Вхідне:\nТа заради Бога... Спершу одне, потім інше. Дістали вже.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010">
		<text>Вхідне:\nВітання.\nЦе ж я – Віктор.\nЯ знаю, що ти можеш мене прийняти. Відгукнися.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_1">
		<text>Вихідне:\nТи від себе чи &quot;за дорученням&quot;?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_2">
		<text>Вхідне:\nНу, от і молодець... Не приховую, мене попросили. Ти ж не йдеш уже ні з ким на контакт. Але мені й самому хотілося поговорити з тобою.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_3">
		<text>Вихідне:\nПро що? Тебе це ще хвилює? Ти ж сказав, що все це нісенітниця повна...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_4">
		<text>Вхідне:\nНу, не так я вже сказав. Просто... ну, погодься, трохи натягнута ця твоя &quot;теорія надлюдини&quot;. Твоє вдосконалення. І чомусь саме твоє...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_5">
		<text>Вихідне:\nА в тебе ніколи не виникало відчуття, що саме тобі накреслено щось? Що твоя доля – зробити щось неймовірне?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_6">
		<text>Вхідне:\nЗвісно, ??бувало почуття своєї важливості, значущості, відповідальності... Але не суперунікальності.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_7">
		<text>Вихідне:\nМи всі насправді унікальні.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_8">
		<text>Вхідне:\nАле деякі унікальніші, так? Ти, наприклад... :))</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_9">
		<text>Вихідне:\nМожливо. Це ж природний відбір. Він повинен початися з одного індивіда, який начебто спочатку на вигляд звичайний. Але генетичний код вже в ньому, і він приведе його на наступний ступінь еволюції, якщо якось викликати стрибок за допомогою каталізатора, допомогти йому чимось.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_10">
		<text>Вхідне:\nСлухай, я й хочу тобі допомогти. Відвернися від цих думок. Ти сам не свій, відколи знайшов цей артефакт. Ну навіщо ти його взяв? Стягнув ключі, сейф розкрив, нікому не сказав... Лежав би під замком, а ти займався б чимось вартішим, ніж банальне злодійство.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_11">
		<text>Вихідне:\nНі. Ти не розумієш... Коли еволюція дає щось, вона ставить умови... і може попросити зробити щось, що суперечить твоїй суті та &quot;здоровому&quot; змісту натовпу. Це може здатися дивним оточуючим... Хтось навіть почне вважати тебе божевільним... Адже ви напевне мене таким уже вважаєте. Але це все неважливо, важливо лише виживання та вдосконалення, і подальше вдосконалення заради виживання зараз і в майбутньому.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_12">
		<text>Вхідне:\nГаразд, ти, мабуть, не зовсім правильно нас зрозумів. Ми насправді хочемо тобі допомогти. Де ти? Скажи, і ми прийдемо.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_13">
		<text>Вихідне:\nНі! Ви мене не знайдете, я йду. І ви не заберете це в мене!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_14">
		<text>Вхідне:\n&quot;Твою красу&quot;? :)))</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_15">
		<text>Вихідне:\nНе смійся! Ви й справді нічого не розумієте... Ніхто з вас.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_16">
		<text>Вхідне:\nЯ думав все краще. :( Не пропадай, прошу тебе. Будь на зв&apos;язку.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_010_17">
		<text>Вихідне:\nВсі. Більше не зв&apos;язуйся зі мною.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_011">
		<text>Вихідне:\n...Будь-який, так працювати неможливо! Даних немає абсолютно, ми як сліпі кошенята, тицьмося, нічого не знаючи!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_011_1">
		<text>Вхідне:\nІване Сергійовичу, та ми хрінемо тут уже!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_011_2">
		<text>Вихідне:\nВибачте, що Ви там робите? Я справді спілкуюся зараз зі своїм аспірантом, а не з якимось там п&apos;яним сталкером, ні? Колега! Сподіваюся, Ви просто стомлені, а чи не зловживали. Вам необхідно відпочити, рішуче раджу Вам. Але виміри нам абсолютно необхідні, Ви повинні це розуміти.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_011_3">
		<text>Вхідне:\nІване Сергійовичу, Вам мабуть приносить задоволення іронізувати над аспірантом, я зовсім не доктором наук... де вже нам. Тут, знаєте, не на кафедрі, адреналін мізки прочищає дуже непогано. А то давайте до нас, га?! Ми тут котрий день рядом сидимо, брудні як свині, науку рухаємо, датчики на горбу тягаємо, на аномалії витріщаємося...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_011_4">
		<text>Вихідне:\nПопрошу Вас знизити тон! Добре, я висилаю зміну. Вам вже потрібен відпочинок.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012">
		<text>Вхідне:\nКолега, адже Ви дивилися останні результати. І які висновки?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_1">
		<text>Вихідне:\nНеоднозначні, колега, неоднозначні. Варіативність форм розвитку, ця несусвітня стійкість до зовнішніх впливів... та й самі причини їх виникнення змушують провести не одну безсонну ніч, чи не так?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_2">
		<text>Вхідне:\nЦе так. Я, пригадую, при першому аналізі характеристик довго не міг прийти до тями... Скринька Пандори!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_3">
		<text>Вихідне:\nЗнаєте, а деякі люди чіпляють на себе ці освіти і носять на собі. Жах бере при одній лише думки, до чого це може привести, а вони як діти малі...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_4">
		<text>Вхідне:\nЗгоден. З іншого боку, як би цинічно це не звучало, ті самі люди, які чіпляють на себе всі ці новоутворення, дають нам надзвичайно цікаві результати щодо їх впливу на людський організм. Добровольці з науки.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_5">
		<text>Вихідне:\nВони звуть ці освіти &quot;артефактами&quot;. До речі, сама їхня поведінка є також вкрай цікавим феноменом. Синявський Антон Сергійович, соціопсихолог, свого часу з польових бункерів не вилазив, але єдиний, мабуть, хтось досить поспостерігав за самими людьми. Так він зараз дуже цікаві гіпотези видає!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_6">
		<text>Вхідне:\nЦікаво...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_7">
		<text>Вихідне:\nЙого останній аналіз &quot;Про психічні стани...&quot; перегукується з Вашою запискою про соматичні зміни синапсів. Мутаціям піддається все і вся.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_8">
		<text>Вхідне:\nЩо Ви хочете ... Змінам піддаються навіть матеріали, цегла, наприклад, виявляє властивості щільності дерева, але видимі характеристики всі колишні. Вага колишня, а плаває! А тут жива тканина... чорт-що!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_012_9">
		<text>Вихідне:\nТак... Ну радий був поспілкуватися. Робота кличе.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013">
		<text>Вихідне:\nУ вас невгамовна цікавість, чи ще якась мета?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_1">
		<text>Вхідне:\nМи з Вами не домовили... Ви почали говорити про &quot;хроно...&quot; чогось там. Пам&apos;ятаєте? А конкретно – де?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_2">
		<text>Вихідне:\nНу, будь ласка, хоч Вам навряд чи буде цікаво. Хай буде Вам відомо, любий, вся Зона суть суцільна аномальність, і мало того, що флора і фауна представлені тут дуже химерно, так і ми з Вами мимоволі мимоволі потрапляємо під вплив цих зовсім невивчених полів і випромінювань.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_3">
		<text>Вхідні:\nЗалишіть марнослів&apos;я. І це першокурснику зрозуміло. Я про інше: місто Прип&apos;ять.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_4">
		<text>Вихідне:\nА що, найкрасивіше місто, доповім я Вам. Був там колись. Він і зараз зберігає деяку чарівність.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_5">
		<text>Вхідні:\nНам надійшли відомості, що багато сталкерів бачили там багато незвичайного. Зокрема, бачили на вулицях міста рух машин. Звичайні цивільні машини та автобуси. Помічали пересування людей у ??звичайному одязі. Вам щось подібне доводилося чути?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_6">
		<text>Вихідне:\nО! Якщо ввечері посидіти з цією братією біля багаття, та ще й фляжку спирту виставити - і не такого наслухаєшся...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_7">
		<text>Вхідні:\nАле примітно, що ті, хто спостерігав все це, в один голос стверджують те саме: будівлі, вулиці, сквери в ті моменти виглядали цілком новими. Я вважаю, що ці феномени є певною візуалізацією хронокластерів, тимчасових кишень, так би мовити. І тому, любий, буде Вам доведеться побувати в тих місцях, будьте люб&apos;язні, про всякі подібні випадки розкажіть мені, добре?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_8">
		<text>Вихідне:\nЛюбіть Ви хитромудрості... Гаразд, повідомлю, якщо що дізнаюся, тільки потрапити туди м&apos;яко кажучи складно... :))</text>
	</string>
	<string id="ecolog_013_9">
		<text>Вхідні:\nЦе мені відомо. І тому це стає ще дивнішим і незрозумілим... Якщо, звичайно, можна вірити всім цим &quot;очевидцям&quot;.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_014">
		<text>Вхідні:\nТикати, товаришу, будеш своїй дружині, якщо є чим.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_014_1">
		<text>Вихідне:\nВибачте, де я тицьнув? Погане знання словоформ російської не є гідністю.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_014_2">
		<text>Вхідні:\nДайте спокій своїм неохайним прийомам казуїстики. Скажіть краще, чому виміри знову вельми приблизно відповідають зазначеним у завданні точкам?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_014_3">
		<text>Вихідне:\nТа просто виконавці просто бояться лізти в цей пекло. Ви самі хоч уявляєте, де змушуєте сканери ставити?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_014_4">
		<text>Вхідні:\nПовною мірою уявляю. Там будь-яка відмичка від сталкерів пройде. А ваші бояться трохи зад підпалити. Не можете змусити людей – йдіть самі. Досить державний хліб задарма їсти!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_014_5">
		<text>Вихідне:\nТа не пройти там! Неодноразово намагалися.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_014_6">
		<text>Вхідні:\nУ полі, мій юний друже, у полі. І щоби результати точних вимірів лежали у мене на столі вже в понеділок!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015">
		<text>Вихідне:\nДругий – &quot;Омезі&quot;! Другий – &quot;Омезі&quot;!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_1">
		<text>Вхідні:\nКолега, нема чого так кричати. Добре чуємо, кажіть.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_2">
		<text>Вихідне:\nЯк не кричати... Вас би сюди, я подивився б, як би ви заспівали. Що там із останньою партією глюон-фазових накопичувачів? У нас кілька штук залишилася. Тиждень тому заявку відправили, по-чорному вже зашиваємось тут!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_3">
		<text>Вхідні:\nІз заявкою... тут, розумієте, така справа... зжерли, кажуть, ваші накопичувачі...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_4">
		<text>Вихідне:\nЩо? Ви там із самого ранку під градусом? Що за безглузді жарти?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_5">
		<text>Вхідні:\nЯ б попросив!.. І це не жарти. Замість Болот з вертушки скинули контейнер на Агро... пару днів... Сергійович обіцяв вислати караван із місцевої... місце прийшли, а від контейнера тільки ріжки та ніжки. І обладнання, відповідно... чекаємо на нове.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_6">
		<text>Вхідні:\nТвою ж ти... Жартами-жартами, але якщо за пару-трійку днів нам не доставлять хоч десяток вузлів, програму досліджень можна буде згортати. За відсутністю дослідників.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_7">
		<text>Вихідне:\n...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_8">
		<text>Вхідні:\nЧуєте там? Прийом!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_9">
		<text>Вихідне:\n...то... до...си цю... свіжу думку... До сві...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_015_10">
		<text>Вхідні:\nПрийом прийом! Чорт, знову зависає.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_016">
		<text>Вихідне:\nЩо за погода на Янтарі сьогодні така, га? Чи то дощ, чи то сніг. Якась метеорологічна погань. Третій годину сиджу в автобусі. Навіть мутанти кудись занікалися: ні снорків не чути, ні зомбі. Як думаєте, скоро погодиться?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_016_1">
		<text>Вхідні:\nРозпогодиться? А ось нам повідомлення було, що надвечір ще більше розпоганиться.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_016_2">
		<text>Вихідне:\nЧи буде викид?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_016_3">
		<text>Вхідні:\nВін самий. Так що шукай укриття краще автобуса.</text>
	</string>
