<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
#include "text\rus\string_table_amk_arts_desc.xml"
	<string id="af_dummy_black_tip">
		<text>&quot;Чорна мітка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>&quot;Слюда&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>&quot;Слизь&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>&quot;Слимака&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>&quot;Кров каменю&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>&quot;Кристал&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-cristal-flower">
		<text>&quot;Кам&apos;яна квітка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>&quot;Крапля&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>&quot;Батарейка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>&quot;Пустик&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>&quot;Мамині намисто&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>&quot;Плівка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>&quot;Пружина&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>&quot;Спалах&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>&quot;Місячне сяйво&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>&quot;Бенгальський вогник&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>&quot;Вогненна куля&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>&quot;Колобок&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>&quot;Золота рибка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>&quot;Граві&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>&quot;Медуза&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>&quot;Ломать м&apos;яса&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>&quot;Нічна зірка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>&quot;Кристальна колючка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>&quot;Морський їжак&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>&quot;Колючка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>&quot;Душа&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-sul-new">
		<text>&quot;Дірижабль&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_electra_blue">
		<text>&quot;Місячний відблиск&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>&quot;Виверт&quot;</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Агропром</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>&quot;Хлопець&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-night_star_new">
		<text>&quot;Кульбаба&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_fire">
		<text>&quot;Бульбашка&quot;</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалії</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>&quot;Трамплін&quot;</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Темна долина</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>&quot;Електра&quot;</text>
	</string>
	<string id="greedy">
		<text>&quot;Жадінка&quot;</text>
	</string>
	<string id="psi_field">
		<text>&quot;Матриця&quot;</text>
	</string>
	<string id="af-baloon">
		<text>&quot;Балончик&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_greedy">
		<text>На жаль у визначеннях цієї аномалії, прозваної в сталкерському побуті &quot;Жадинкою&quot;, вчені обмежуються лише туманними гіпотезами, найпопулярніша з яких свідчить, що вона є провалом в якийсь інший вимір, і матеріальні предмети з нашого всесвіту піддаються анігіляції і перетворенню на перетворення. Але так як провал по-справжньому невеликий (у метафізичному сенсі), то цілого сталкера протягнути крізь це &quot;вушко&quot; неможливо. Але сила втягування досить висока, тому відчувається так, ніби щось його тримає. Скинуті предмети можуть викликати деякий колапс цього провалу і це виглядає &quot;насиченням&quot; тваринної складової цієї аномалії.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_psi_field">
		<text>Освіта, незрозуміла до кінця природи. При попаданні сталкера у полі дії даної аномалії відбувається тотальні зміни психофізичної матриці мозку. Зберігаються лише основні рухові та фізіологічні функції, практично людина перетворюється на так звану &quot;зомбі&quot;. Лікування подібне ураження мозку не піддається.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_black_tip_desc">
		<text>Міфічний артефакт. За розповідями, сталкер, який отримав цей артефакт, не може його сам позбутися, тільки віддати комусь іншому. Зважаючи на чутки, жоден сталкер, який отримав цей артефакт, не прожив довго.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Освіта не зрозуміла до кінця природи. При контакті з тілом завдає травм, подібних до ефекту впливу сильної кислоти. Утворює три види артефактів: &quot;Слиз&quot;, &quot;Слимака&quot;, &quot;Слюду&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна із перших зафіксованих аномалій. Завдає ударних ушкоджень змінним гравітаційним полем. Результат зустрічі з &quot;Трампліном&quot; може бути різним - від невеликих синців та забитих місць до миттєвої смерті. У денний час досить легко виявляється за спотвореннями повітря над аномалією і кружляє листя. Фіксується будь-якими видами детекторів, а також за допомогою кинутих до неї різних предметів. Утворює три види артефактів: &quot;Медузу&quot;, &quot;Кам&apos;яна квітка&quot; та &quot;Нічну зірку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальна освіта діаметром близько 3 метрів, що накопичує статичну електрику. Потривожена аномалія вибухає десятком міні-блискавок, розряджаючись на 2-3 секунди, причому поразка струмом для будь-якої живої істоти майже завжди смертельно. Характерною особливістю &quot;Електри&quot; є видимий над нею вдень блакитний туман. Виявляється будь-якими видами детекторів або кидання металевих предметів. Утворює три види артефактів: &quot;Бенгальський вогонь&quot;, &quot;Спалах&quot; та &quot;Місячне світло&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видозмінена рослинність. При швидкому наближенні живої істоти викидає хмаринку частинок, які у разі контакту з відкритою або слабо захищеною шкірою серйозно травмують останню. На об&apos;єкти, що повільно рухаються, не реагує. Утворює три види артефактів (можливо, це насіння): &quot;Колючку&quot;, &quot;Кристальну колючку&quot;, &quot;Морського їжака&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалія імовірно гравітаційної природи. У момент активізації зі страшною силою втягує все, що знаходиться в радіусі 5-6 метрів. При попаданні до центру &quot;Воронки&quot; шансів вижити практично немає: тіло і тварини, і людини буде стиснуто в щільну грудку, а потім розірвано в момент так званої розрядки. Може бути виявлена ??за характерним рухом повітря і листя, що втягується в центр. Утворює три види артефактів: &quot;Виверт&quot;, &quot;Граві&quot; та &quot;Золоту рибку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Нешкідлива для здоров&apos;я гравітаційна аномалія, що дозволяє на якийсь час забути про закони тяжіння. У локальному об&apos;ємі діаметром кілька метрів земне тяжіння значно знижено. Утворює артефакт &quot;Плівка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Назва обумовлена ??ефектом підняття у повітря будь-якої живої істоти з подальшим розкручуванням до величезної швидкості. Природа &quot;Каруселі&quot; поки що не досліджена до кінця. Виявляється по легкому пиловому вихору на відстані 3-4 метри від землі. Дуже важливо не прогаяти момент початку втягування в аномальний вихор і не потрапити в зону максимально сильного ефекту в центрі - тільки тоді є шанс позбутися мінімальних травм. Утворює три види артефактів: &quot;Кров каменю&quot;, &quot;Ломота м&apos;яса&quot; та &quot;Душу&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона підвищеного рівня – понад 50 мкР/год – радіації. Необхідно уникати тривалого перебування у подібних місцях.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалію, яку по праву можна назвати маленьким дивом: в об&apos;ємі діаметром кілька метрів протягом часу багаторазово сповільнюється. Негативного впливу на здоров&apos;я, зважаючи на все, не надає, але вибратися з неї нелегко. Цікаво, що в центрі &quot;Машини часу&quot; зазвичай знаходиться артефакт &quot;Мамині намиста&quot;, при вилученні якого аномалія припиняє своє існування.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>У неактивному стані виглядає як ледь видима хмара гарячого повітря, проте при попаданні в зону дії будь-якого предмета або живої істоти утворює конусоподібний стовп вогню, температурою близько 1500К. Утворює три види артефактів: &quot;Крапля&quot;, &quot;Вогненна куля&quot; та &quot;Кристал&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_compass">
		<text>&quot;Компас&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_compass_desc">
		<text>Рідкісний артефакт. Походження назви незрозуміло, цей артефакт не виявив властивостей вказувати будь-куди. Можливо, зовнішній вигляд (є кілька утворень, що хаотично повертаються, схожих на стрілки) нагадує морський компас. Взаємодія активованого електророзрядом &quot;Компас&quot; викликає стимуляцію м&apos;язової енергії носія. При цьому через сильну витрату калорій необхідно посилене харчування. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="af_electra_moonlight_new">
		<text>&quot;Псевдо-світло&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_electra_moonlight_new_desc">
		<text>Артефакт, що зовні нагадує &quot;Місячне світло&quot;. Від того й одержав свою назву. Де і як з&apos;являється – досі достовірно не з&apos;ясовано. Нічим особливо не корисний у повсякденному житті сталкера. Краще продати.</text>
	</string>
	<string id="af_electra_flash_new">
		<text>&quot;Блик&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_electra_flash_new_desc">
		<text>Сталкери часто плутають його з артефактом &quot;Спалах&quot; через сильну зовнішню схожість. На жаль, щодо аномальних властивостей, навіть поруч не стоїть із зазначеним артефактом. Придатний хіба що на продаж.</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy-new">
		<text>&quot;Акумулятор&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_dummy_new_desc">
		<text>Дуже рідкісний різновид артефакту &quot;Пустка&quot;. Має відмінний захист від електрики. Шкідливих впливів від цього артефакту поки що не спостерігалося.</text>
	</string>
	<string id="af-eye">
		<text>&quot;Око&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_eye_desc">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+8 кг\n%c[default]&quot;Око&quot; - це артефакт, який з&apos;являється поблизу здвоєної аномалії &quot;Снігова&quot;. Властивості &quot;Очі&quot; дещо різні для конкретних артефактів. Його активація дозволяє дещо знизити гравітаційну масу носія. Загальними є: захист до ударних впливів та підвищена вразливість носія до хімічного опіку.</text>
	</string>
	<string id="af_eye_desc_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+4 кг\n%c[default]&quot;Око&quot; - це артефакт, який з&apos;являється поблизу здвоєної аномалії &quot;Снігова&quot;. Властивості &quot;Очі&quot; дещо різні для конкретних артефактів. Його активація дозволяє дещо знизити гравітаційну масу носія. Загальними є: захист до ударних впливів та підвищена вразливість носія до хімічного опіку.</text>
	</string>
	<string id="af_eye_desc_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+6 кг\n%c[default]&quot;Око&quot; - це артефакт, який з&apos;являється поблизу здвоєної аномалії &quot;Снігова&quot;. Властивості &quot;Очі&quot; дещо різні для конкретних артефактів. Його активація дозволяє дещо знизити гравітаційну масу носія. Загальними є: захист до ударних впливів та підвищена вразливість носія до хімічного опіку.</text>
	</string>
	<string id="af_eye_desc_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+10 кг\n%c[default]&quot;Око&quot; - це артефакт, який з&apos;являється поблизу здвоєної аномалії &quot;Снігова&quot;. Властивості &quot;Очі&quot; дещо різні для конкретних артефактів. Його активація дозволяє дещо знизити гравітаційну масу носія. Загальними є: захист до ударних впливів та підвищена вразливість носія до хімічного опіку.</text>
	</string>
	<string id="af_eye_desc_5">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+12 кг\n%c[default]&quot;Око&quot; - це артефакт, який з&apos;являється поблизу здвоєної аномалії &quot;Снігова&quot;. Властивості &quot;Очі&quot; дещо різні для конкретних артефактів. Його активація дозволяє дещо знизити гравітаційну масу носія. Спільними є захист до ударних впливів.</text>
	</string>
	<string id="af_eye_desc_6">
		<text>Вироджений артефакт &quot;Око&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_battery">
		<text>&quot;Стрибка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_battery_desc">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+10\n%c[default]&quot;Стрибка&quot; - артефакт абсолютно незрозумілого принципу дії. &quot;Стрибка&quot; перетворюється зі звичайної &quot;Батарейки&quot; в аномалії &quot;Трамплін&quot;. Таку назву цей артефакт отримав за свою незвичайну дію – він переносить людину на кілька метрів уперед.</text>
	</string>
	<string id="af_battery_desc_6">
		<text>Вироджений артефакт &quot;Пригалка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_medusa_new">
		<text>&quot;Медуза Горгона&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_medusa_new_desc">
		<text>Артефакт, що зовні нагадує звичайну &quot;Медузу&quot;. За яких обставин виникає – незрозуміло. Досвідчені сталкери подейкують, що якщо активувати цей артефакт на поясі, можна не побоюватися присипляючих руладів тутешніх котиків.</text>
	</string>
	<string id="af_flower_new">
		<text>&quot;Піца&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_flower_new_desc">
		<text>&quot;Піца&quot;, або як її ще називають, &quot;Яєчня&quot;, названа так через схожість із даними продуктами харчування. Проте властивості цього артефакту підтверджують його назву - наявність його на поясі дозволяє довгий час обходитися без їжі.</text>
	</string>
	<string id="af-glassbeads">
		<text>&quot;Електробуси&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_glassbeads_desc">
		<text>&quot;Електробуси&quot; - артефакт, який отримується з декількох інгредієнтів прямою трансмутацією в аномалії &quot;Снігова&quot; (вона ж &quot;Сніжка&quot;). Має дуже привабливі для більшості сталкерів властивості: поглинає частину кінетичної енергії об&apos;єктів, що швидко летять, таких, як кулі, захищає від електричних розрядів, але натомість дещо збільшує загальну втому організму.</text>
	</string>
	<string id="af_glassbeads_desc_5">
		<text>&quot;Електробуси&quot; - артефакт, який отримується з декількох інгредієнтів прямою трансмутацією в аномалії &quot;Снігова&quot; (вона ж &quot;Сніжка&quot;). Має дуже привабливі для більшості сталкерів властивості: поглинає частину кінетичної енергії об&apos;єктів, що швидко летять, таких, як кулі, захищає від електричних розрядів і знижує загальну втому організму. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="af_glassbeads_desc_6">
		<text>Вироджений артефакт &quot;Електробуси&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_crist_new">
		<text>&quot;Примарний кристал&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_crist_new_desc">
		<text>Цей артефакт став з&apos;являтися у Зоні порівняно недавно. Багато дослідників на підставі цього факту створили теорію про еволюціонування Зони як такого собі &quot;живого організму&quot;. За своїми властивостями &quot;Примарний кристал&quot; близький до звичайного &quot;Кристала&quot;.</text>
	</string>
	<string id="capsule">
		<text>&quot;Капсула артефакту&quot;</text>
	</string>
	<string id="m_capsule_name">
		<text>&quot;Незвичайна капсула артефакту&quot;</text>
	</string>
	<string id="artifact_capsule">
		<text>Оболонка, всередині якої знаходиться артефакт не менше ніж третій рівень.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_capsule">
		<text>Оболонка, всередині якої є цінний артефакт. Поки не розкрито оболонку, артефакт не виявляє своїх властивостей. На жаль, капсули дуже радіоактивні.</text>
	</string>
	<string id="af_medusa">
		<text>&quot;Смарагдова медуза&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_green_medusa">
		<text>Унікальний артефакт, на вигляд звичайна &quot;Медуза&quot;, але зелена. Зовсім не радіоактивна, випромінює слабке світло. Існує думка, що вона з&apos;являється в результаті поєднання двох аномалій - &quot;Трампліна&quot; та &quot;Холодця&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_vyvert">
		<text>&quot;Смарагдовий виверт&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_green_vyvert">
		<text>Унікальний артефакт, на вигляд звичайний &quot;Виверт&quot;, але зелений. Зовсім не радіоактивне, випромінює слабке світло. Існує думка, що він з&apos;являється в результаті поєднання двох аномалій - &quot;Воронки&quot; та &quot;Холодця&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_blood">
		<text>&quot;Смарагдова кров каменю&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_green_blood">
		<text>Унікальний артефакт, на вигляд звичайна &quot;Кров каменю&quot;, але зелена. Зовсім не радіоактивна, випромінює слабке світло. Існує думка, що вона з&apos;являється в результаті поєднання двох аномалій - &quot;Каруселі&quot; та &quot;Холодця&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_pellicle">
		<text>&quot;Рубінова плівка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_pellicle_red">
		<text>Унікальний артефакт, на вигляд нагадує звичайну &quot;Плівку&quot;, але червоного кольору. Можливо, трансмутується із &quot;Плівки&quot; при попаданні в аномалію &quot;Снігова&quot;. Має ефект захисту від вибухів, хімічних опіків, телепатії.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_spring">
		<text>&quot;Рубінова пружина&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_red_dummy_spring">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+8\n%c[default]Унікальний артефакт, на вигляд нагадує звичайну &quot;Пружину&quot;, але червоного кольору. Можливо, трансмутується із &quot;Пружини&quot; при попаданні в аномалію &quot;Снігова&quot;. Має ефект захисту від ударних впливів, підвищує захист від куль, а так де значно збільшує стрибок.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_battery">
		<text>&quot;Рубінова батарейка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_red_dummy_battery">
		<text>Унікальний артефакт, на вигляд нагадує звичайну &quot;Батарейку&quot;, але червоного кольору. Можливо, трансмутується з &quot;Батарейки&quot;, потрапляючи в аномалію &quot;Снігова&quot;. Має захисний ефект від радіації, електрики, і розривів.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-mica">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+35%\n%c[default]Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-mica_dyn1">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-mica_dyn6">
		<text>Вироджений артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Хлопець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-mica_dyn2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+30%\n%c[default]Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-slime_dyn1">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-slime_dyn6">
		<text>Вироджений артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Хлопець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-slime_dyn2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+10%\n%c[default]Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-slime">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+15%\n%c[default]Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-slug_dyn1">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-slug_dyn6">
		<text>Вироджений артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Хлопець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-slug_dyn2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+20%\n%c[default]Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-ameba-slug">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+25%\n%c[default]Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-blood">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Карусель&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-blood_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Карусель&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-cristall">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Жарка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-cristall_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Жарка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-drops">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Жарка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-drops_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Жарка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-dummy-battery">
		<text>Артефакт сімейства &quot;Пустик&quot;</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Артефакт сімейства &quot;Пустик&quot;</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Артефакт сімейства &quot;Пустик&quot;</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Артефакт сімейства &quot;Пустик&quot;</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-dummy-spring">
		<text>Артефакт сімейства &quot;Пустик&quot;</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-electra-flash">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Електра&quot;\nСильно посилює витрати енергії людини.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-electra-flash_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Електра&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Електра&quot;\nДуже значно посилює витрати енергії людини.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-electra-moonlight_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Електра&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Електра&quot;\nМоже викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-electra-sparkler_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Електра&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-fireball">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Жарка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-fireball_6">
		<text>Вироджений артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Жарка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Артефакт сімейства &quot;пустушка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gold-fish">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+12 кг\n%c[default]Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gold-fish_dyn1d">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gold-fish_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gold-fish_dyn2d">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+8 кг\n%c[default]Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gold-fish_dyn4d">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+10 кг\n%c[default]Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gravi">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+8 кг\n%c[default]Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gravi_dyn1d">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gravi_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gravi_dyn2d">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+4 кг\n%c[default]Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-gravi_dyn4d">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+6 кг\n%c[default]Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-medusa_dyn1d">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-medusa_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-medusa_dyn3d">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-medusa">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-night-star">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-night-star_dyn3d">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-night-star_dyn1d">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-night-star_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-cristall-flower">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-cristall-flower_dyn3d">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-cristall-flower_dyn1d">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-cristall-flower_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Трамплін&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-mincer-meat">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Карусель&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-mincer-meat_6">
		<text>Вироджений артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Карусель&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-kristall">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+4\n%c[default]Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-kristall_1">
		<text>Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-kristall_6">
		<text>Вироджений артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-kristall_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+3\n%c[default]Артефакт другого рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+6\n%c[default]Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-sea-urchin_1">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-sea-urchin_6">
		<text>Вироджений артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-sea-urchin_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+5\n%c[default]Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-thorn">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+2\n%c[default]Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-thorn_1">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-thorn_6">
		<text>Вироджений артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-rusty-thorn_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+1\n%c[default]Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Іржаве волосся&quot;. Збільшує висоту стрибка.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-soul">
		<text>Артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Карусель&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-soul_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт третього рівня сімейства аномалії &quot;Карусель&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_electra_blue_desc">
		<text>Досить рідкісний, але - на жаль - марний для сталкерів артефакт, що чимось нагадує &quot;Місячне світло&quot;. Можна щодо вигідно продати продавцям.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-soul_new">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+13 кг\n%c[default]Рідкісний артефакт має антигравітаційні властивості. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="af_sul_new_desc_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+11 кг\n%c[default]Рідкісний артефакт має антигравітаційні властивості. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="af_sul_new_desc_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+12 кг\n%c[default]Рідкісний артефакт має антигравітаційні властивості. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="af_sul_new_desc_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+14 кг\n%c[default]Рідкісний артефакт має антигравітаційні властивості. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="af_sul_new_desc_5">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+15 кг\n%c[default]Рідкісний артефакт має антигравітаційні властивості. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="af_sul_new_desc_6">
		<text>Вироджений артефакт &quot;Дірижабль&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-vyvert">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+4 кг\n%c[default]Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-vyvert_dyn1d">
		<text>Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-vyvert_dyn6d">
		<text>Вироджений артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-vyvert_dyn2d">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+2 кг\n%c[default]Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="artifact_af-vyvert_dyn4d">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+3 кг\n%c[default]Артефакт першого рівня сімейства аномалії &quot;Воронка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_glass">
		<text>&quot;Зірочка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_glass_desc">
		<text>Артефакт &quot;Зірочка&quot; отримав назву за свою форму. Здалеку, в темряві, його легко прийняти за велику зірку, що висить низько над горизонтом. Не представляє цінності для сталкерів через відсутність яскраво виражених позитивних властивостей, але може бути проданий за розумні гроші.</text>
	</string>
	<string id="af_electra_sparkler_new">
		<text>&quot;Електро-бенгал&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_electra_sparkler_new_desc">
		<text>На перший погляд, цей атрефакт - звичайний &quot;Бенгальський вогонь&quot;, проте досвідчені волоцюги Зони легко розрізняють їх. Хоча й вважається досить рідкісним, при цьому не є корисним для сталкерів через слабкі аномальні властивості. Проте торговці можуть дати за нього непогану ціну.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_sparkler">
		<text>&quot;Сніжок&quot;</text>
	</string>
	<string id="artifact_af_dummy_sparkler">
		<text>Артефакт &quot;Сніжок&quot; практично не трапляється у природних умовах. Цей артефакт стоїть окремо серед уже відомих і щодо вивчених. Його, мабуть, головне властивість у цьому, що він здатний породжувати аномалію &quot; Карусель &quot; . Який причинно-наслідковий зв&apos;язок артефакту та аномалії - невідомо, можливо &quot;Сніжок&quot; - це &quot;насіння&quot; аномалії, що призводить до висновку про те, що аномалії суть рослини невідомої нам природи.</text>
	</string>
	<string id="af_ice_desc">
		<text>Надзвичайно цікавий для науки артефакт. Славитися тим, що витягує практично будь-яку енергію, з навколишніх об&apos;єктів - кінетичну, теплову і навіть розряджає акумулятори в пристроях. Чим вища енергія, тим більше вона її забирає. Сам по собі, рідко має температуру вище за нуль градусів, і прагнути охолодити всі неживі об&apos;єкти в радіусі метра. Для вчених досі залишається загадкою куди він подіє поглинену енергію. Коштує дорого.</text>
	</string>
	<string id="af_ice_desc_6">
		<text>Вироджений артефакт &quot;Морозиво&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af-night_star_new_desc">
		<text>Артефакт, який виявляє властивість, яка зовсім не зрозуміла за своїми фізичними принципами - при активації повітря навколишнього носія, набуває дуже сильної в&apos;язкості (через цю властивість у середовищі сталкерів цей артефакт часто називають також - &quot;Парашут&quot;)... Завдяки цьому при Використання цього артефакту можна стрибнути з великої висоти без особливих ушкоджень. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_fire_desc">
		<text>Дивний артефакт. Начебто немає жодних властивостей при стимуляції. Продавати чи ні, самому вирішувати...</text>
	</string>
	<string id="af_baloon_desc">
		<text>Ще одна майже марна, але красива штучка. Дивний артефакт. Трохи допомагає зупинити кровотечу, натомість натомість може посилювати почуття голоду – тільки й усього. Продавати чи ні, самому вирішувати...</text>
	</string>
	<string id="af_ice">
		<text>&quot;Морозиво&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_1">
		<text>Аномальна освіта A-239.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_2">
		<text>Аномальна освіта В-274.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_3">
		<text>Аномальна освіта С-247.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_4">
		<text>Аномальна освіта D-845.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_5">
		<text>Аномальна освіта D-396.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_6">
		<text>Аномальна освіта D-654.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_7">
		<text>Аномальна освіта D-781.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_8">
		<text>Аномальна освіта Е-545.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_9">
		<text>Аномальна освіта G-024.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_10">
		<text>Аномальна освіта H-121.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_11">
		<text>Аномальна освіта І-182.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_12">
		<text>Аномальна освіта J-244.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_13">
		<text>Аномальна освіта J-142.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_14">
		<text>Аномальна освіта J-060.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_15">
		<text>Аномальна освіта J-790.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_16">
		<text>Аномальна освіта K-346.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_17">
		<text>Аномальна освіта K-162.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_18">
		<text>Аномальна освіта K-683.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_19">
		<text>Аномальна освіта L-614.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_20">
		<text>Аномальна освіта M-609.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_21">
		<text>Аномальна освіта №766.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_22">
		<text>Аномальна освіта O-477.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_23">
		<text>Аномальна освіта P-049.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_24">
		<text>Аномальна освіта P-877.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_25">
		<text>Аномальна освіта P-702.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_26">
		<text>Аномальна освіта Q-317.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_27">
		<text>Аномальна освіта R-051.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_28">
		<text>Аномальна освіта S-804.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_29">
		<text>Аномальна освіта S-237.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_30">
		<text>Аномальна освіта S-357.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_unknown_31">
		<text>Аномальна освіта S-753.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Дивна місцевість. Якщо заглибитись у неї, то вийдеш на сильно забруднену радіацією рівнину. Розташоване там дрібне озеро до країв забите уламками техніки. Ще можна відвідати старий інститут та завод, проте останнім часом там щось надто часто почали мелькати військові.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Угрупування &quot;Борг&quot; розчистило на околиці Дикої території містечко собі під базу і дозволяє сталкерам тут відпочити. Свого роду оазис у пустелі: ні аномалій, ні мутантів. Є підземелля, де розмістився бар &quot;100 рентген&quot;. У ньому збираються сталкери з усієї Зони. Заправляє в барі місцевий торговець, тому тут можна не лише поспілкуватися, а й продати-купити майже все, що завгодно. На півночі від бару знаходиться військова база, на півдні – Свалка.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Тут завжди похмуро та туманно, часто йде дощ. У Темній долині можна розжитись непоганими артефактами, а можна і швидко розпрощатися із життям. Тут багато материх сталкерів. Вони прийшли сюди по цінні артефакти, але є й бандити. Можна пошукати вхід до розташованої десь тут підземної лабораторії, тільки звідти ніхто не повертався, і що там ховається, нікому добре не відомо.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Свого роду передбанник Зони, перше місце, куди потрапляють новачки, потроху обживаючись. У льоху за селом біля армійського блокпоста живе продавець - з ним корисно поговорити. Потикатися на блокпост і попадатися на очі солдатам не резон: у них наказ стріляти без попередження; з іншого боку, деякі за гроші готові миттєво підібрати, особливо якщо поряд немає начальства. Вбивати солдатів дуже не рекомендується, хіба що у разі прямої загрози життю.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Величезний технічний цвинтар: сюди ще після першої аварії звезли гори радіоактивного мотлоху. Є рештки старих будівель, зустрічаються мутанти. Тут, як і у самого периметра, багато новачків, а поруч крутяться бандити, які завжди шукають шматочок пожирніше і щоб без особливих турбот. Можна знайти трохи артефактів, але краще надовго не затримуватись - є місця і цікавіше. Якщо йти на північ, то вийдеш до Дикої території; на заході – прохід у Темну долину; на сході – дорога до НДІ &quot;Агропром&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Занедбана армійська база поруч із селом, в якому мешкають дивні істоти, і невеликим болотцем. У село рідко сталкери тикаються, частіше обходять десятою дорогою. А на території військової бази анархісти із угрупування &quot;Свобода&quot; влаштувалися. Якщо далі в Зону від бази йти, то потрапиш прямо до &quot;Випалювача мозку&quot;. Він шлях до Прип&apos;яті та ЧАЕС наглухо перекриває.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Це було місто енергетиків. Його збудували ще разом із ЧАЕС. Немаленьке було містечко... Тільки тепер там уже ніхто не живе, крім, звичайно, нечисті всякої, на зразок мутантів та зомбі. Пройти туди, зважаючи на все, і зовсім не можна. &quot;Випалювач мозку&quot; шлях закриває.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшне місце. Тут ні за здорово живеш згинути можна, навіть якщо перед цим все життя щасливцем був. Будь-хто, хто до &quot;Вижигателю мізків&quot; близько підійде, з глузду сходить, в зомбі перетворюється і бродить потім по Зоні, неприкаяний. Одні оболонки від людей залишаються, і ніхто звідти зі своїм розумом не повертався.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикій території раніше досить великий завод був, від якого тепер лишилися одні руїни. У них знайшли свій кінець багато сталкерів: розвелося там нечисті всякої, наче сходиться вона туди зі всієї Зони. З чуток, щоправда, щось дуже важливе на цьому заводі є, тож охочих спробувати щастя завжди в достатку.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Колишня атомна станція, про яку хоч раз чув кожен. Це серце Зони. Якщо вірити легендам, десь там є якась штука, здатна виконати будь-яке бажання - її називають Монолітом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарне озеро в однойменному секторі давно вже висохло, одне дрібне болотце залишилося. Ходити туди особливо небезпечно тому, що будь-хто, хто надто далеко поткнеться, відразу ж розумом ушкоджується. А по всьому сектору зомбі блукають і якщо когось побачать, то до нього йдуть зовсім не з мирними намірами. Якщо обійти озеро та групи зомбі, то потрапить науковий табір. Там вчені – їх гелікоптерами доставили – вивчають щось. З ними поговорити можна, вони купують артефакти, навіть завдання якесь дати можуть.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона відчуження висвітлилася яскравим, майже нестерпним світлом, і було видно, як на небі починають випаровуватися хмари. Після миті повної тиші прийшов гуркіт і землетрус. Люди падали на землю, затуляючи очі та вуха; хто міг, той утік, рятуючи своє життя. Збоку це виглядало так, ніби все поховане під саркофагом ядерне паливо разом злетіло в повітря. Через добу урядові війська вже повністю оточили нову Зону. За допомогою супутників вдалося з&apos;ясувати, що епіцентр вибуху знаходився не біля блоків самої АЕС, а за кілометр від них. Вважається, що весь персонал станції загинув відразу ж, проте всередині кільця оточення залишилося багато людей. Організувати рятувальні операції було неможливо, оскільки загони людей і техніки, надіслані вглиб ураженої території, майже відразу ж гинули. Через деякий час після аварії діаметр Зони стрибкоподібно зріс на кілька кілометрів. Більшість урядових військ, які охороняли периметр, і наукових лабораторій, що знаходилися там, миттєво загинули. Почалася
 паніка; жителі навколишніх сіл і міст були поспіхом евакуйовані або тікали самі. Над світом нависла небезпека, про розміри якої досі можна лише гадати.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Минуло два роки з того часу, як сталася моторошна катастрофа в Зоні відчуження навколо Чорнобильської АЕС. Велика кількість загиблих і зниклих безвісти людей, померла худоба, почорнілі будівлі, понівечений ліс... вчені досі не можуть дати пояснень тому, що сталося. А Зона, всередині якої були виявлені фантастичні аномалії, тим часом росте. Рідкісні експедиції стикаються з видами тварин, що мутували, що мають дивовижні особливості.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Слідами відчайдушних одиночок-сталкерів за широкомасштабне вивчення Зони знову беруться наукові експедиції. Однак усередині периметра, що охороняється армією, вже є безліч &quot;неврахованих осіб&quot;, аж до браконьєрів і бандитів. В основному сталкери мандрують Зоною в пошуках різноманітних аномальних утворень, так званих артефактів, за які нерідко виручають непогані гроші.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армійські підрозділи, у тому числі й спеціального призначення, очолювані загонами військових сталкерів, зробили велику експедицію всередину Зони з метою прорватися до ЧАЕС і знищити передбачувану причину виникнення смертельних аномальних полів або видобути достовірну інформацію про процеси, що відбуваються там. Дане підприємство, в якому брали участь понад тисячу осіб та безліч техніки, повністю провалилося. Окремі групи вцілілих осіли на території Зони без особливих надій на порятунок.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>&quot;Пекучий пух&quot;</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Звалище</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>&quot;Воронка&quot;</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>&quot;Ліфт&quot;</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локації</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>&quot;Карусель&quot;</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армійська база</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Прип&apos;ять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>&quot;Випалювач&quot;</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Осередок радіоактивності</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дика територія</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЕС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2008 рік, 12 квітня, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 рік</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 рік</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорив у Зону. 2011 рік</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>&quot;Машина часу&quot;</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Бурштин</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>&quot;Жарка&quot;</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Історія Зони</text>
	</string>
	<string id="enc_many_in_zone">
		<text>Про валюту в зоні</text>
	</string>
	<string id="enc_many_in_zone_text">
		<text>Сидорович:\nРублі, мада... Радянські... Дивлюся на них і дитинство згадую. Гарний був час. Безтурботне. Газвода за копійку. Морозиво за 10 років.\nЯк воно вийшло, що ми тут ними розплачуватися стали? Дивись сам...\nКоли бахнуло то вдруге і ЗОНА утворилася знайшлися сміливці, які стали сюди потай пробиратися - вояки то обклали її з усіх боків міцно міцно, все думали: ось якась зараза і чудовиська полізуть.\nНу так, а сталкери, перші значить, ночами повзком пробиралися всередину і виносили всякі дива - &quot;артефакти&quot;. Утворився невеликий бізнес із доставки цих артів замовникам. Сталкери тоді отримували повноважні кровно зароблені долари, чи іншу валюту.\nПотім найсміливіші, та що там, скажімо прямо - відчайдушні люди, зрозуміли, що по одному артефакту тягати дуже накладно. Адже поверталися добре, якщо два з п&apos;яти пішли в ЗОНУ, та й ті, часто з порожніми руками були. Загалом ми, так так, я теж... кхе... молодість млинець... Вирішили ми, що сталкерів треба підтримати тут, усере
дині ЗОНИ. Їди там підкинути, патронів, спорядження... Ну, всяко по-різному. Ось.\nА долари чи інші якісь повноважні тугрики сюди тягнути небезпечно, народець то сюди прє все більше шалений, відморожений, ті, кому й втрачати нічого. Такі не те, що за десяток баксів, іноді і за батон ковбаси пристрелити можуть!\nЯк бути питаєш? Випадок допоміг за великим рахунком. Пара сталкерів знайшли в одному із зруйнованих селищ банківське сховище. Ну, кинуті ще після першого виселення старі радянські рублі. Багато не багато, але ці, нікому не потрібні на великій землі папірці, ми почали застосовувати для розрахунків тут, у ЗОНІ. Спочатку тільки ними і розраховувалися, а хто хотів тверду валюту - ми, ну я, виписували чеки в банки на пред&apos;явника. Нікого не обманювали, тож - ніхто не зарізав бідного старого Сидора...\nТепер же, народу більше в ЗОНУ ходити стало, рублів і не вистачає для повних розрахунків. Ну ми постачаємо новачків цими електронними штучками – ПДА. Вони шифрується рахунок і велич
ина заощаджень. Ось так то, ну а рубліки ... ходять все ще. Можна сказати - тверда валюта ЗОНИ, забезпечена словом...</text>
	</string>
	<string id="enc_art_belt">
		<text>Про пояс для артефактів</text>
	</string>
	<string id="enc_art_belt_text">
		<text>Сидорович:\nЗапитуєш як артефакти виявляють свої властивості? Ну... Точно ніхто і не знає. Все, що ми зараз маємо, це просто практика - хтось, десь, іноді випадково, іноді методом наукового тику, отримав від артефакту те, що тепер називають &quot;властивістю&quot;... А хто був першим і не пам&apos;ятає вже ніхто. Достеменно поки зрозуміло одне - щоб артефакт &quot;ввімкнувся&quot;, його потрібно клацнути електричною іскрою. Ось від цієї необхідності і виник такий пристрій, як пояс для артефактів. Технічно, це просто реальний пояс із металевими сітчастими кишеньками під артефакти. Сітка є одним із електродів, інакше підводиться електричний потенціал від акумуляторної батареї... Ну, як автомобільні свічки загалом. Клацання, клацання і... Артефакт починає відхиляти кулі, дозволяє переносити більшу вагу і т.п. А розрядиться акумулятор і все, артефакт стає просто звичайною хронікою, добре якщо не радіоактивною.\nПояс – річ хоч і проста, але досить важка. Чим більше осередків, тим важче. А н
авіщо, скажімо сталкеру, який у найкращому разі знайде один-два простенькі артефакти, тягати важкий пояс на п&apos;ять-шість штук?</text>
	</string>
	<string id="belt_2_art">
		<text>Пояс на один артефакт</text>
	</string>
	<string id="belt_3_art">
		<text>Пояс на два артефакти</text>
	</string>
	<string id="belt_4_art">
		<text>Пояс на три артефакти</text>
	</string>
	<string id="belt_5_art">
		<text>Пояс на чотири артефакти</text>
	</string>
	<string id="belt_6_art">
		<text>Пояс для п&apos;яти артефактів</text>
	</string>
	<string id="enc_belt_2_art">
		<text>Пояс із металевими сітчастими осередками під артефакти та відсіком для акумулятора з електронним перетворювачем для створення високої напруги, яка активує артефакт.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_theory">
		<text>Що ж це – Зона?</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_theory_text">
		<text>Сахаров:\nМи намагалися аналізувати те, з чим зіткнулися... Теорій безліч. Одні припускають, що це створено купкою не дуже чистих розумом дослідників, інші - це відповідь самої Землі те що, як людство її гвалтує. Моя думка нічим не краща за ці припущення щодо доказів. Так... Просто туманні спроби пояснити незрозуміле.\nБудь-яка теорія – це лише теорія. І якщо за допомогою цієї теорії можна вивести якісь правила, які підтверджуються на практиці - значить ця теорія має місце бути.\nУ мене ж склалася така думка, що ми зіткнулися з проникненням у наш інший світ. І цей інший світ, має свої власні фізичні закони...\nТоді все, що відбувається – це не результат змови чи спеціального наміру, а просто взаємодія різних фізичних законів нашого та іншого світу. Можливо – аномалії – це рослини з того боку, а монстри – це їхні тварини. Снорки та контролери – це результат дії випромінювання з того боку. Можливо роль сонячної енергії у тому всесвіті грає псі-енергія.\nАртефакти... Мені здається, що це,
 так би мовити, плоди аномалій. На околицях Зони вони не &quot;визріють&quot;, от і властивості мають слабкі. А ближче до центру - більш &quot;стиглі&quot;, &quot;сильні&quot;... А самі &quot;визрілі&quot; укладені, як горіхи в шкаралупу - капсулу... Щоб зруйнувати капсулу, необхідно магнітне поле дуже високої напруженості - близько тисячі гаус...\nЗвичайно, це все виглядає маренням, але маренням логічним і спирається на факти.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_teleport">
		<text>Про телепорти</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_teleport_text">
		<text>Фанат:\nТелепорти? Та собака його знає, що це і як працює. Я думаю, це типу пролому у стіні до сусідньої квартири. Хоч і незручно, і не знаєш куди потрапиш і кого там зустрінеш - зате швидко.\nОтримати телепорт, в принципі, не дуже складно - потрібно просто знати &quot;особливе&quot; місце та мати артефакт, який у цьому &quot;особливому&quot; місці дозволяє проломити цю невидиму &quot;стіну&quot;. Але для того, щоб цей телепорт спрацював так, як потрібно. Для цього потрібно врахувати масу факторів: і час точний, і вологість повітря, напрям і силу вітру... Та ще багато чого... Не забивай голову загалом. Тут ще й особливе чуття потрібно, а воно ніяким розрахункам не підвладне...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_weapons">
		<text>Про знос зброї</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_weapons_text">
		<text>Лисапед:\nЧому знос такий у зброї? Хм... Ти присядь, налий. Та руками не тряси, проллєш більше...\nБагато хто задає собі це питання, я про знос. А зрозумілу відповідь я тільки від одного вченого чув, від Васильєва, Валентинича... Хороший мужик, хоч і голова. І сталкерів не цурається, і склянка горілки їсть не морщачись, і пояснить так, що стає зрозуміло... Ну, майже зрозуміло.\nЗагалом поставив я йому це питання. Він каже, що час теж складається з таких маленьких атомів, назва теж сказав – але вибач, повторити не зможу. Ці атоми часу постійно з нами, тому ми їх і не помічаємо. Ну, типу як повітря. А тут, у Зоні, з&apos;явилися нові, не від нашого світу тимчасові атоми. Ми їх теж майже не помічаємо. Але! Поки швидкість у нас невелика. Начебто вітру. Ну, чи ніби зі швидкісної машини голову висунути - всю причу розтріпить...\nТи наливай, наливай...\nА в кулі щось – швидкість ще більша. Ось вона, ця куля, і стикається з іншим часом набагато більше. Старіє можна сказати на льоту. Тому і пот
рапити в ціль більше метрів двохсот у Зоні нереально... І ствол через швидкісний проліт кулі теж отримує порцію цього &quot;неправильного&quot; часу. Тому і знос дикий.\nЗарубіжні он стовбури, та й наші, союзні, з нових - прямо розсипаються від десятка пострілів... А калашників - нічого, тримається...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_mercenary">
		<text>Про цілі найманців</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_mercenary_text">
		<text>Вовкодав:\nА! Це ти знову. Щось занадто часто ти почав траплятися у нас на заваді. Дуже зручне у тебе алібі – нічого не пам&apos;ятаю, нічого не знаю. Здається мені, що такий досвід не з&apos;являється на порожньому місці, га? На кого працюєш? Не скажеш? Ну, ну... Заспокойся. Я теж не скажу на кого працюю... Професійна етика.\nЯ до чого розмову веду: подумай, може бути ми шукаємо щось близьке - ти і я. Зручна в тебе &quot;легенда&quot;, тишком-нишком прослизнути скрізь, запитати про що завгодно, і ніхто і не запитає: &quot;А чому ти тут крутишся, шукаєш&quot;. Давай допоможемо один одному, у мене ця Зона вже поперек горлянки стоїть. Мутанти ці, аномалії, придурків зі стовбурами, яким би аби палити... Виконати б швидше завдання - та й звалити до нормального життя, сортиру теплому, здоровому здоров&apos;ю, дівчаткам, готовим на багато чого...\nЩо це за завдання? Хм.. Ну гаразд. Загалом ти про монолітівців чув? Ну цих, відморозків, у яких у голові північ із півднем переплутані. Вони остан
нім часом стволи з&apos;явилися нові, незвичайні. Точність майже стовідсоткова, забійність - мама не журись! Деякі корпорації за бугром дуже хотіли б &quot;осідлати хвилю&quot; і переплюнути конкурентів у плані поставок подібного озброєння. Але парадокс - стовбур є, вбиває, а взяти його неможливо! Навіть хапалками будь-якими. Намагаєшся його взяти, а воно - пшик, і чорний дим тільки... От ми й шукаємо хоч якусь зачіпку, яка дозволить винести подібну зброю із Зони та розібрати, так би мовити на запчастини. Зрозуміти принцип.\nЗагалом дивись: якщо щось дізнаєшся, ми в боргу не залишимося - сто років зможеш як сир в маслі кататися, це я тобі точно говорю.
Розгадка має бути! Швидше за все десь там, у центрі, де скупчення цих &quot;монолітівців&quot; - є якесь виробництво, де й збирають ці &quot;чудогармати&quot;. Потрібно лише знайти дорогу туди.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_pda">
		<text>Про роботу ПДА</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_pda_text">
		<text>Доцент:\nРадий бачити тебе знову. Як наші ПДА працюють? Так нормально працюють. У них програма є зв&apos;язку - англійською так і звучить: &quot;Мітингпойнт&quot; - &quot;Місце зустрічі&quot;. Щоправда, голосовий зв&apos;язок дуже не стійкий, але короткі текстові повідомлення на вибраний канал або, скажімо, іншу інформацію, можна направляти. А ось те, що іноді зв&apos;язок діє на далеку відстань - це вже вплив аномальності Зони. Ніхто поки що не розібрався в цьому точно. Я ж думаю, що під впливом Викидів локальний простір нашого світу перемішується із простіром світу іншого. І надвисокі частоти, які мають дуже маленькі довжини хвиль, іноді проходять у розриви між нашим та іншим виміром.\nСидорович розповідав, що коли брали досвідчену партію ПДА, то й не думали, що ними можна буде скористатися для зв&apos;язку. Тільки так, для близьких розрахунків. Але воно як вийшло. І тепер сталкер вже не зовсім самотній у цьому світі, і іноді може навіть сподіватися на допомогу в критичній ситуації. 
Ну, або останній привіт передати...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_x16">
		<text>Про лабораторію Х-16</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_x16_text">
		<text>Витяг з звіту відділу ХХ ФСБ Росії за результатами дослідження лабораторії Х-16 в аномальній Зоні ЧАЕС(Україна)\n\n...Питаннями маніпулювання людським розумом мабуть уперше практично займалася фашистська Німеччина у 37-45 роках. Маючи сильну фармацевтику та радіоелектроніку, плюс необмежену кількість людського матеріалу в концтаборах, фашистам вдалося досягти великих успіхів у створенні психотропних препаратів та психотронних установок. До кінця війни вони були близькі до впровадження паралельної свідомості та створення суперагентів, що виконують закладену програму за вербальними командами або зоровими образами. Основні роботи проводились у західній Німеччині і результати досліджень потрапили до рук американців, які суттєво розвинули їх у роки холодної війни. У Радянському союзі теоретичні дослідження проводилися в інституті мозку ім.Бехтерєва, а практичні дослідження у секретних лабораторіях НКВС, КДБ та ГРУ.\n...На початку вісімдесятих створюється лабораторія Х-16 та реалізована вдал
а спроба створення біологічної кіберсистеми - штучного мозку, де проводиться моделювання поведінкових алгоритмів штучно впровадженої паралельної свідомості з примусовим блокуванням довільних блоків пам&apos;яті. Мозок випробуваного по телепатичному каналу підключали до біокомп&apos;ютера та проводили заміну особистісної матриці, що змінює особистість людини. Процедура відпрацьовувалась на охоронцях та вільнонайманому персоналі під виглядом медобстеження, суворо секретно, щоб ніхто навіть не здогадувався про це. І сотні спецагентів з невідомим завданням чекають на умовний сигнал, щоб приступити до виконання закладеної програми.\n...У 2012 році, під час першого викиду після аварії 1986 року, коли вперше з&apos;явилася Зона, біокомп&apos;ютер, він же штучний мозок, став виявляти ознаки негуманоїдного ксеноінтелекту. Спочатку це було сприйнято з ентузіазмом, створено нову самосвідомість чию могутність можна використовувати для отримання нових знань. Але все обернулося не так, як хотілося. 
Першим виявив проблему академік Патонов. У статті він вказав на дивні закономірності наслідків викидів з активністю біокомп&apos;ютера. Через місяць він за дивних обставин загинув і стаття не мала продовження.\n...У 2013 році професор Перельман довів взаємовплив Зони та біокомп&apos;ютера. Тоді ж було ухвалено рішення відключити біосистему. Але при спробі відключення персонал був підданий жорсткому псивоздействию і лабораторія Х-16 стала недоступною. Біокомп&apos;ютер еволюціонував на супермозок, перетворившись на канал зв&apos;язку і можливо взаємодії нашого світу зі світом, що породив Зону. Хто кого контролює, як і хто кого впливає невідомо. В даний час доступ до лабораторії Х-16 неможливий через незворотні ушкодження психіки людини.</text>
	</string>
	<string id="enc_flesh_mackintosh">
		<text>Про плащі зі шкур плотей</text>
	</string>
	<string id="enc_flesh_mackintosh_text">
		<text>Крисюк:\nВміли ж у ес-се-се-ре нормальних мужиків робити... А нинішні - тьху, і розтерти... Струми про бабок і думають! Поважав ти мене, дякую. Та я розумію, що дякую і не булькне, і на шию не повіситься. Є в мене дрібниця одна, заповітна. Костюмчик-плащик... Січеш? Що кривишся? Це ж мрія будь-якого авторитету! Простому уркагану такий плащик ночами сниться. А чому?\nТи тіло намагався вбити? Важко, правда? У неї, у плоті, шкіра в Зоні набула незвичайних властивостей, ущільнюється в місці влучення кулі до неймовірності! Прямо броня! А ось ножем прорізається - парадокс, мля...\nОсь із цих шкур і виробляються плащики. Є один умілець, недалеко за оточенням живе. Який коричневого кольору плащик - це простенька плоть, яка не сильно ще заматіла. А чорний... Це взагалі річ! З найкрутіших плотей! Здобути таку шкуру дуже непросто! Мисливці великі бабки беруть за неї. Але якщо вже отримав!\nТак що, бери і пам&apos;ятай - Крисюку, він добре то пам&apos;ятає...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_mask_theory">
		<text>Про захист дихання</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_mask_theory_text">
		<text>Сидорович:\nТут то у нас Кордон, околиця Зони. Тому і небезпеки, на які вона багата не так яскраво себе виявляють. Так, дрібниця, загалом - трохи мутантів, пара-трійка аномалій. Болт на допомогу та уважність збережуть не дурного новачка.\nІнша справа – ті місця, що ближче до центру. Там Зона покаже все, на що здатна. Особливо попереджу - не намагайся легко пробратися. Поки що ніхто не усвідомив, що саме в повітрі може бути, але якщо довго дихати без засобів захисту – відбувається отруєння. Чим запитаєш? А ось не знаю! І ніхто не знає. Деякі особливо уперті ризикують дихати і навіть хваляться тим, що їх нічого не бере. Блажіть це! Є місця, звичайно, де начебто не так сильно ця зараза може зашкодити - ось у Барі, наприклад. Але краще підстрахуватись і там. Костюмчик із протигазом чи ще краще – з повним циклом замкнутого дихання, не знімати. Ну, або артефакти будь-які користувальні для здоров&apos;я активувати на поясі...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_teleport_theory">
		<text>Про телепортацію...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_teleport_theory_text">
		<text>...мікрозрушення в часі ці відбуваються при виникненні кожного просторового телепорту, що цілком зрозуміло, якщо брати до уваги, що простір і час нерозривні. Ці мікрозрушення практично непомітні і ніяк не впливають на наш світ, тобто жодних порушень причинно-наслідкових зв&apos;язків немає. Що може нам говорити про те, що звичайний час життя їх становить частки секунди, та й самі тимчасові відхилення не перевищують частки секунди. Тобто, це якийсь середній рівень. Але якщо є середній рівень дискретних станів, то мають бути й відхилення від норми - флуктуації. Я вважаю, що відхилення повинні бути приблизно 1 на 100000 випадків. Розрахунки цих флуктуацій я наведу пізніше, обчислення зроблені на основі останніх даних, отриманих з Агропрому та інших місць, де спостерігалися такі відхилення в інтервалі від кількох хвилин до години.\n...Виходячи з цих розрахунків виходить, що є ймовірність тимчасового зсуву до 1000000 с. вперед чи назад, тобто близько двох тижнів. Що навіть цілком могло вже 
десь і статися, але не було ніким зафіксовано.\n...Це, звичайно, лише гіпотеза, проте виникає питання: скільки ж насправді має утворюватися просторових телепортів, якщо така велика ймовірність флуктуаційних тимчасових відхилень? (А це саме флуктуації, адже масово не спостерігається причинно-наслідкових порушень). Судячи з розрахунків, дуже багато. Звичайно, переважна більшість існує частки секунди. Напевно, дуже багато навіть неможливо буде зафіксувати в ході експерименту. Але все одно – їх колосально багато. Через їх кількість можна навіть говорити навіть про якесь &quot;поле&quot;...\n\nРукопис переданий професором Григоровичем І.С.</text>
	</string>
	<string id="artmod_blood_ice_text">
		<text>Шмат м&apos;яса зі сніжки</text>
	</string>
	<string id="artmod_mincer_meat_mosquito_bald_text">
		<text>Шмат м&apos;яса з трампліну</text>
	</string>
	<string id="artmod_electra_sparkler_mosquito_bald_text">
		<text>Бенгальський вогонь із трампліну</text>
	</string>
	<string id="artmod_ameba_slug_mosquito_bald_text">
		<text>Слимака з трампліну</text>
	</string>
	<string id="artmod_cristall_mosquito_bald_text">
		<text>Кристал із трампліну</text>
	</string>
	<string id="artmod_rusty_sea-urchin_mosquito_bald_text">
		<text>Морський їжак з трампліну</text>
	</string>
	<string id="artmod_dummy_dummy_mosquito_bald_text">
		<text>Пустушка з трампліну</text>
	</string>
	<string id="artmod_gravi_gravi_zone_text">
		<text>Грави з вирви</text>
	</string>
	<string id="artmod_ameba_slime_gravi_zone_text">
		<text>Слиз з лійки</text>
	</string>
	<string id="artmod_rusty_kristall_gravi_zone_text">
		<text>Кров каменя з лійки</text>
	</string>
	<string id="artmod_electra_flash_gravi_zone_text">
		<text>Спалах з вирви</text>
	</string>
	<string id="artmod_night_star_gravi_zone_text">
		<text>Нічна зірка з вирви</text>
	</string>
	<string id="artmod_soul_gravi_zone_text">
		<text>Душа з вирви</text>
	</string>
	<string id="artmod_dummy_pellicle_gravi_zone_text">
		<text>Плівка з вирви</text>
	</string>
	<string id="artmod_cristall_flower_mincer_text">
		<text>Кам&apos;яна квітка з каруселі</text>
	</string>
	<string id="artmod_drops_mincer_text">
		<text>Крапля з каруселі</text>
	</string>
	<string id="artmod_rusty_kristall_mincer_text">
		<text>Кришталева колючка з каруселі</text>
	</string>
	<string id="artmod_electra_moonlight_mincer_text">
		<text>Місячне світло з каруселі</text>
	</string>
	<string id="artmod_ameba_slug_mincer_text">
		<text>Слюда з каруселі</text>
	</string>
	<string id="artmod_dummy_glassbeads_mincer_text">
		<text>Мамині намисто з каруселі</text>
	</string>
	<string id="artmod_rusty_kristall_buzz_text">
		<text>Кришталева колючка з холодця</text>
	</string>
	<string id="artmod_rusty_thorn_buzz_text">
		<text>Колючка з холодця</text>
	</string>
	<string id="artmod_fireball_buzz_text">
		<text>Вогненна куля з холодця</text>
	</string>
	<string id="artmod_cristall_buzz_text">
		<text>Кристал із холодця</text>
	</string>
	<string id="artmod_night_star_buzz_text">
		<text>Золота рибка з холодця</text>
	</string>
	<string id="artmod_fuzz_kolobok_buzz_text">
		<text>Колобок із холодця</text>
	</string>
	<string id="artmod_vyvert_buzz_text">
		<text>Виверт з холодця</text>
	</string>
	<string id="artmod_electra_flash_zharka_text">
		<text>Спалах зі смаження</text>
	</string>
	<string id="artmod_ameba_slime_zharka_text">
		<text>Слиз зі смаження</text>
	</string>
	<string id="artmod_gravi_zharka_text">
		<text>Грави зі смаження</text>
	</string>
	<string id="artmod_night_star_zharka_text">
		<text>Нічна зірка зі смаження</text>
	</string>
	<string id="artmod_electra_moonlight_zharka_text">
		<text>Місячне світло зі смаження</text>
	</string>
	<string id="artmod_dummy_battery_zharka_text">
		<text>Батарейка зі смаження</text>
	</string>
	<string id="artmod_fireball_galant_text">
		<text>Вогненна куля з електри</text>
	</string>
	<string id="artmod_cristall_flower_galant_text">
		<text>Кам&apos;яна квітка з електри</text>
	</string>
	<string id="artmod_ameba_mica_galant_text">
		<text>Слюда з електри</text>
	</string>
	<string id="artmod_electra_moonlight_galant_text">
		<text>Душа з електри</text>
	</string>
	<string id="artmod_gold_fish_galant_text">
		<text>Золота рибка з електри.</text>
	</string>
	<string id="artmod_medusa_galant_text">
		<text>Медуза з електри</text>
	</string>
	<string id="artmod_dummy_spring_galant_text">
		<text>Пружина з електри</text>
	</string>
	<string id="artmod_glassbeads_ice_text">
		<text>Електробуси зі сніжки</text>
	</string>
	<string id="artmod_rusty_sea-urchin_ice_text">
		<text>Морський їжак зі сніжки</text>
	</string>
	<string id="artmod_ameba_slug_ice_text">
		<text>Слимаки зі сніжки</text>
	</string>
	<string id="artmod_baloon_sakbuzz_text">
		<text>Балончик із киселю</text>
	</string>
	<string id="artmod_sul_new_ice_text">
		<text>Дирижабль зі сніжки</text>
	</string>
</string_table>
