<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="paper_box_name">
		<text>Картонна скринька</text>
	</string>
	<string id="paper_box_desc">
		<text>Ящик картонний, з запасами. Важкий та незручний.</text>
	</string>
	<string id="paper_box_green_name">
		<text>Картонний ящик для Петренка</text>
	</string>
	<string id="paper_box_green_desc">
		<text>Скринька картонна, з ковбасою. Важкий та незручний.</text>
	</string>
	<string id="box_kulinar_name">
		<text>Картонна скринька</text>
	</string>
	<string id="box_kulinar_desc">
		<text>Картонна скринька з чимось незвичайним.</text>
	</string>
	<string id="zub_lampa_name">
		<text>Картонна коробка</text>
	</string>
	<string id="zub_lampa_desc">
		<text>Картонна коробка з деталлю для сканера.</text>
	</string>
	<string id="box_conserv_name">
		<text>Ящик консервів</text>
	</string>
	<string id="box_conserv_desc">
		<text>Ящик, повно набитий консервами. Одному надовго вистачило б! Але народ теж хоче жерти...</text>
	</string>
	<string id="bochonok_vine_name">
		<text>Маленька барило</text>
	</string>
	<string id="bochonok_vine_desc">
		<text>Барило з гарним вином. Невеликий, правда, але вино витримане – за спецзамовленням!</text>
	</string>
	<string id="dollars1">
		<text>Трохи грошей</text>
	</string>
	<string id="enc_dollars1">
		<text>Пачка грошей дрібними купюрами.</text>
	</string>
	<string id="dollars3">
		<text>Худа пачка грошей</text>
	</string>
	<string id="enc_dollars3">
		<text>Пачка грошей, здебільшого дрібними купюрами.</text>
	</string>
	<string id="dollars5">
		<text>Тонка пачка грошей</text>
	</string>
	<string id="enc_dollars5">
		<text>Пачка грошей, де трапляються і середні купюри.</text>
	</string>
	<string id="dollars10">
		<text>Пачка грошей</text>
	</string>
	<string id="enc_dollars10">
		<text>Пачка грошей здебільшого середніми купюрами.</text>
	</string>
	<string id="dollars25">
		<text>Солідна пачка грошей</text>
	</string>
	<string id="enc_dollars25">
		<text>Пачка грошей здебільшого великими купюрами.</text>
	</string>
	<string id="dollars50">
		<text>Товста пачка грошей</text>
	</string>
	<string id="enc_dollars50">
		<text>Пачка грошей купюрами величезного номіналу.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="gun_tools_name">
		<text>Якась хріновина, наче інструмент.</text>
	</string>
	<string id="gun_tools_desc">
		<text>Щось важке та незрозуміле. Найманці збиралися за допомогою цієї штуки взяти зброю монолитовців.</text>
	</string>
	<string id="ventil_rotate">
		<text>Відкрити запірний клапан</text>
	</string>
	<string id="gas_ventil_rotate">
		<text>Перекрити подачу газу</text>
	</string>
	<string id="bun_switcher_press">
		<text>Подання харчування основної секції</text>
	</string>
	<string id="radar_docs">
		<text>Документ, знайдений на Радар.</text>
	</string>
	<string id="radar_docs_desc">
		<text>Якийсь документ, знайдений у мертвого вченого на Радарі. Документ трохи розмок і зіпсувався, але майже читається.</text>
	</string>
	<string id="need_harddisc">
		<text>Дістати жорсткий диск</text>
	</string>
	<string id="hard_disc">
		<text>Жорсткий диск</text>
	</string>
	<string id="hard_disc_desc">
		<text>Дисковий накопичувач, просторіччя - жорсткий диск. Є основним сховищем комп&apos;ютера.</text>
	</string>
	<string id="foto_lisyi">
		<text>Світлина</text>
	</string>
	<string id="enc_foto_lisyi">
		<text>Фотографія сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="skryaga_foto">
		<text>Світлина</text>
	</string>
	<string id="enc_skryaga_foto">
		<text>Фотографія Шинкаря з мордатим хмирем. Говорять брат рідний.</text>
	</string>
	<string id="stalker_letter">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="enc_stalker_letter">
		<text>Записка від сталкеру. Потрібно передати на адресу.</text>
	</string>
	<string id="scaintist_docs_name">
		<text>Документи</text>
	</string>
	<string id="scaintist_docs_desc">
		<text>Судячи з записів, вчені везли дуже незвичайний артефакт.</text>
	</string>
	<string id="repair_itemoutfit_desc">
		<text>Підготовлений для використання ремонтний набір для польового ремонту бронежилетів та іншого спорядження.</text>
	</string>
	<string id="repair_itemoutfit_feik_desc">
		<text>Набір витратних матеріалів для польового ремонту бронежилетів та іншого обладнання.</text>
	</string>
	<string id="repair_itemoutfit_name">
		<text>Ремнабір RIA</text>
	</string>
	<string id="repair_item_weapon_desc">
		<text>Підготовлений до використання набір для польового ремонту зброї.</text>
	</string>
	<string id="repair_item_weapon_feik_desc">
		<text>Набір витратних матеріалів для ремонту зброї.</text>
	</string>
	<string id="repair_item_weapon_name">
		<text>Ремнабір RIW</text>
	</string>
	<string id="repair_box_desc">
		<text>Скринька для ремонтних наборів.</text>
	</string>
	<string id="repair_box_name">
		<text>Інструментальна скринька</text>
	</string>
	<string id="device_pda1">
		<text>ПДА</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_device_pda1">
		<text>Індивідуальний ПДА сталкеру. Сховище особистої інформації та необхідних для виживання даних.</text>
	</string>
	<string id="exs_pda">
		<text>Експериментальний ПДА</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_device_pda2">
		<text>Пробна партія ПДА для військових, які виконують операції у підземних лабораторіях.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_device_pda_gg">
		<text>ПДА Міченого. Не працює.</text>
	</string>
	<string id="x18_door3_code">
		<text>Записка вченого</text>
	</string>
	<string id="x18_door3_code_desc">
		<text>У померлого вченого в підземній лабораторії знайдено пам&apos;ятну записку. У ній згадується код входу – 26359. Але від якого замку цей код, неясно...</text>
	</string>
	<string id="yan_pda_name">
		<text>ПДА, знайдений на Янтарі</text>
	</string>
	<string id="yan_pda_desc">
		<text>Судячи з відкритих записів, ПДА належав вченому... Можливо, Васильєв?</text>
	</string>
	<string id="uncoder">
		<text>Прилад добору кодів</text>
	</string>
	<string id="uncoder_desc">
		<text>Портативний декодер, який допомагає визначити шифр кодової панелі. На жаль, зламано...</text>
	</string>
	<string id="personal_things">
		<text>Особисті речі загиблого</text>
	</string>
	<string id="personal_things_text">
		<text>Декілька особистих речей сталкера. Лише дрібнички загалом: пара фотографій, записник, старий складаний ніж та інше - в тому ж дусі.</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box">
		<text>Невеликий пакет</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_desc">
		<text>Пакетик із травами. Важить трохи, запах несильний. Можливо, корисно для здоров&apos;я, а може й ні.</text>
	</string>
	<string id="boryan_kul">
		<text>Пакет із сухим збором</text>
	</string>
	<string id="boryan_kul_desc">
		<text>Пакетик із травами. Важить трохи, запах не сильний. Можливо, корисно для здоров&apos;я, а може й ні.</text>
	</string>
	<string id="amk_ruksak">
		<text>Невеликий рюкзак</text>
	</string>
	<string id="amk_ruksak_s">
		<text>Невеликий рюкзак</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_ruksak">
		<text>Невеликий похідний рюкзак. Зроблений із прогумованої тканини, тому не промокає. У такому можна зберігати цінні речі десь в затишному місці - схованка вийде відмінна.%script_desc%</text>
	</string>
	<string id="video_casset_name">
		<text>Відеокасета</text>
	</string>
	<string id="video_casset_desc">
		<text>Плівкова відеокасета. За словами бійця спецпідрозділу, на ній записані якісь &quot;чудеса&quot;, які витворюють монолітівці.</text>
	</string>
	<string id="scarman_pda_name">
		<text>ПДА</text>
	</string>
	<string id="scarman_pda_desc">
		<text>ПДА сталкера зі шрамом. Може, що є цінне, але... якась абракадабра\n.c[hjy~d!ktce@yf#cnfhjv$vtcnt%d^inhtrt.</text>
	</string>
	<string id="fraer_pda_name">
		<text>ПДА</text>
	</string>
	<string id="fraer_pda_desc">
		<text>ПДА Фраєра. Може, що є цінне, але...</text>
	</string>
	<string id="freedoms_pda_name">
		<text>ПДА</text>
	</string>
	<string id="freedoms_pda_desc">
		<text>Череп передав трофейний ПДА свободівцю. Може, що є цінне, але...</text>
	</string>
	<string id="bes_pda_name">
		<text>ПДА</text>
	</string>
	<string id="bes_pda_desc">
		<text>Біс по п&apos;яні віддав. Може, що є цінне, але...</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_pda_name">
		<text>ПДА</text>
	</string>
	<string id="mil_kurjer_pda_desc">
		<text>Знайдено у роздертих сталкерів у селі біля бази свободівців на колишніх армійських солодах. Можливо, містить якусь інформацію. Але на перший погляд – нічого особливого.</text>
	</string>
	<string id="solt_bag">
		<text>Мішок із сіллю</text>
	</string>
	<string id="solt_bag_desc">
		<text>Сіль у мішку, мабуть, давно лежить, кам&apos;яна стала.</text>
	</string>
	<string id="redcatcher_albom">
		<text>Дембельський альбом</text>
	</string>
	<string id="redcatcher_albom_desc">
		<text>Справжній дембельський альбом. Усередині фотографії солдатів, військової техніки, листочки з армійськими віршами та інше приладдя дембельського альбому. Є пара документів на добрих бланках якоїсь дослідницької організації. І шматочок топографічної карти...</text>
	</string>
	<string id="agr_black_box">
		<text>Авіаційний &quot;чорний ящик&quot;</text>
	</string>
	<string id="agr_black_box_desc">
		<text>На кожному сучасному літальному апараті є технічні засоби об&apos;єктивного контролю. Зазвичай це бортовий пристрій реєстрації (БУР), який фіксує та зберігає польотну інформацію та бортовий магнітофон (БМ), що записує переговори екіпажу. Служить зовсім не для збереження таємниці, а для її розкриття.</text>
	</string>
	<string id="neum_drags">
		<text>Баночка з ліками.</text>
	</string>
	<string id="neum_drags_desc">
		<text>Лікар намішав якоїсь погані. Сморід жахливий, тому баночку краще не відкривати.</text>
	</string>
	<string id="cherep_decoder_name">
		<text>Прилад. Незрозумілий.</text>
	</string>
	<string id="cherep_decoder_desc">
		<text>Довговець на прізвисько Череп, відібрав цей прилад у одного зі сталкерів. Навіщо потрібний і як працює - не сказав...</text>
	</string>
	<string id="item_pda_lucky_name">
		<text>ПДА. Трохи пом&apos;ятий.</text>
	</string>
	<string id="item_pda_lucky_desc">
		<text>У зубах мутанта знайдено ПДА. М&apos;ятий, ззаду на корпусі хтось подряпав - &quot;БОРОВА!&quot;.\nІронія Зони: ПДА &quot;Борова&quot; у...</text>
	</string>
	<string id="x18_order_code">
		<text>Наказ про заходи безпеки</text>
	</string>
	<string id="enc_x18_order_code">
		<text>Папір із текстом наказу про введення підвищених заходів безпеки та кодом для входу до центру управління лабораторії Х-18. Код входу на день загибелі охоронця був 13 698.</text>
	</string>
	<string id="x18_botan_book">
		<text>Невеликий блокнот</text>
	</string>
	<string id="enc_x18_botan_book">
		<text>Блокнот, в якому один із вчених у підземній лабораторії Х-18 описував свої враження.</text>
	</string>
	<string id="x8_botan_book">
		<text>Папірець зі схемою</text>
	</string>
	<string id="enc_x8_botan_book">
		<text>Вирваний лист із блокнота. Схема аварійного виходу, схоже... Згаданий тунель, вхід до якого закодований кодом 658956. Код зворотного доступу 84627...</text>
	</string>
	<string id="mixture">
		<text>Мікстура</text>
	</string>
	<string id="mixture_desc">
		<text>Пляшечка з мікстурою невідомого складу, знайдена в Санаторії з наведення Вергаса. Усі написи на етикетці зроблені ієрогліфами.</text>
	</string>
	<string id="mil_rjaboi_letter">
		<text>Типу каяття</text>
	</string>
	<string id="mil_rjaboi_letter_desc">
		<text>Ось така фігня сталася... Зона, вона все бачить. І як поведешся, так і з тобою буде.\nМи з Рябим давно вже ходили разом. Намагався до нас один клеїтися – відшили. Бо вірили, що нема чого долю спокушати. Рябий, він аномалії чув за двадцять метрів, а я будь-якого мутанта з льоту бив. Треба було так. Я думав, ще кілька ходок – і все, додому. У Рябінськ...\nНа той раз до Райцентру вдалося дістатися. Там добре взяли. Жаль тільки, що легендарний &quot;Компас&quot; дістати не вдалося, хоч і було наведення на нього вірне... Цей арт дозволяє використовувати тунелі, по яких у будь-яке місце Зони потрапити можна. За нього бариги стільки відвалили б, що можна було б одразу валити за бугор... а там - хоч усе життя на Канарах валяйся. Та тепер що про це...\nЧерез заповідник поверталися, Рудий ліс котрий. Щоб нікому не потрапити на очі. Ну а там, дивлюся, Рябий якось недобре на мене поглядає. Ну я й зрозумів – собі хоче все заграбувати. А може, здалося. Ми тоді міцно від радіації полікувалися. Ну і т
ого... Я ж будь-якого мутанта вліт... Куди йому проти мене... Він не встиг... Я перший.\nТільки ось. Розплатився. Крок один тому зробив. І влучив. Трамплін. Краще б там і... Але виповз. Як – не пам&apos;ятаю. От і все...\n \nНехай усе, що було поганого, піде. Життя твоє закінчується і ТАМ ти будеш щасливий, бо усвідомив те, що робить людину людиною. Хоч так і не сказав свого імені людське, але воно й байдуже. Там все рівні.\n \nАмінь.</text>
	</string>
	<string id="im_chain">
		<text>Інструкція</text>
	</string>
	<string id="im_chain_desc">
		<text>Тонкий лист рисового паперу, покритий рукописними ієрогліфами. Знайдений у Санаторії поруч із, ймовірно, експериментальною китайською мікстурою для лікування провалів у пам&apos;яті. Найімовірніше, є інструкцією до цієї самої мікстури.</text>
	</string>
	<string id="resiept_activ_anom">
		<text>Пам&apos;ятий папір</text>
	</string>
	<string id="resiept_activ_anom_desc">
		<text>Описується спосіб активації артефакту. Начебто необхідно артефакт &quot;Бенгальський вогонь&quot; трансформувати на інший і з&apos;явиться можливість створювати аномалію.\nНижче приписка:\n...важко писати, сили закінчуються, голод долає, але виходу немає... я в пастці... знав же, відчував, що щось тут не так, коли підписувався на це завдання... що вони самі не могли сходити? Вівся на великі бабки... ще коли йшов сюди все відчував. Дивне таке відчуття було, що хтось по п&apos;ятах іде за мною, як перед смертю... важко було якось усередині... і так і вийшло, накаркав сам собі... прийшов у штрек, думав все просто, ось же вона нагорода лежить, папери... бери і назад йди здавай, та грошики отримуй... уже зібрався виходити, чую, щось підвивати стало, наче протяг якийсь... думав вітер підвівся, підходжу до виходу і обімлів... &quot;Карусель&quot; на вході... недарма це все... не може Зона так підкинути... буває, що не щастить, але що б ось так... явно хтось на мене чекав... тут і рецепт серед
 паперів є, як аномалію зробити &quot;Карусель&quot;... це явно на мене тут чекали... чи не цей Пр...</text>
	</string>
	<string id="bearer_cheque">
		<text>Чек</text>
	</string>
	<string id="bearer_cheque_desc">
		<text>Банківський чек на пред&apos;явника. Номінал – тисяча доларів.</text>
	</string>
	<string id="scanner_anomaly">
		<text>Сканер аномальної активності</text>
	</string>
	<string id="scanner_anomaly_desc">
		<text>Новий за умов Зони прилад. Розроблено західними спецорганами для виявлення та передбачення аномальної активності. Вимагає встановлення у певних місцях для зв&apos;язування у єдину інформаційну мережу. Чи діятиме і в якій мірі визначатиме аномальності, невідомо.</text>
	</string>
	<string id="scanner_artefact">
		<text>Реєстратор фізичних процесів</text>
	</string>
	<string id="scanner_artefact_desc">
		<text>Прилад-реєстратор. Накопичує в пам&apos;яті параметри, що змінюються під впливом викиду просторового континууму.</text>
	</string>
	<string id="memory_module">
		<text>Блок ППЗУ 12-Х-14ТО</text>
	</string>
	<string id="memory_module_desc">
		<text>Електронний компонент блоку гармонізатора-задатчика хвильових змінних процесів. Залежно від необхідних форми, частоти та інших параметрів випромінювання налаштовується спеціальним чином. Цей компонент має маркування 12-Х-14ТО.</text>
	</string>
	<string id="news_read">
		<text>Прочитати</text>
	</string>
	<string id="enter_to">
		<text>Увійти</text>
	</string>
	<string id="marsh_zapiska">
		<text>Документи з бази ЧН</text>
	</string>
	<string id="banka">
		<text>Трилітрова банка</text>
	</string>
	<string id="enc_banka">
		<text>Трилітрова ємність із спеціального кришталю. Служить для зберігання субстанції аномалії &quot;Холодець&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_kanistra">
		<text>Звичайна пуста 20-літрова каністра для горючих речовин.</text>
	</string>
	<string id="banka_full">
		<text>Банку з &quot;Холодцем&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_banka_full">
		<text>Речовина аномалії &quot;Холодець&quot; у трилітровій банці.</text>
	</string>
	<string id="acid_banka">
		<text>Банку з кислотою</text>
	</string>
	<string id="enc_acid_banka">
		<text>Сірчана концентрована кислота в трилітровій банці.</text>
	</string>
	<string id="timer">
		<text>Електронний годинник. Удароміцні. Вологонепроникні. Витримують занурення у воду до 300 метрів. Забезпечені таймером та секундоміром.</text>
	</string>
	<string id="flesh_shkura">
		<text>Шкіра плоті</text>
	</string>
	<string id="flesh_shkura_desc">
		<text>Шкіра плоті, майже свіжа. Дуже смердить.</text>
	</string>
	<string id="flesh_leather">
		<text>Вироблена шкіра</text>
	</string>
	<string id="flesh_leather_desc">
		<text>Оброблена шкіра тіла. Матеріал виготовлення різних речей. В основному – спеціального одягу.</text>
	</string>
	<string id="doc_blood">
		<text>Папка з паперами</text>
	</string>
	<string id="enc_doc_blood">
		<text>Папка, що розвалюється, з документами. Заляпані брудом, кров&apos;ю, що чимось неприємно пахне. Може, й можливо, щось прочитати буде. Але... Кому це треба?</text>
	</string>
	<string id="docs_for_borov">
		<text>Документи Лукаша</text>
	</string>
	<string id="enc_docs_for_borov">
		<text>Лукаш склав деякі плани щодо дій проти &quot;боргу&quot;. У цих документах є суцільні ряди цифр. Невідомо нічого.</text>
	</string>
	<string id="letter_for_borov">
		<text>Лист Борову</text>
	</string>
	<string id="enc_letter_for_borov">
		<text>Записка від якогось друга Борова.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_letter">
		<text>Папірець із каракулями</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_letter_desc">
		<text>Серед писанини можна розібрати рецепт перетворення артефакту &quot;Батарейка&quot; на &quot;Сльози електри&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_drunk_dolg_letter">
		<text>Начебто описується рецепт перетворення артефактів.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_letter2">
		<text>Записка Вахтангу</text>
	</string>
	<string id="enc_drunk_dolg_letter2">
		<text>Колишній боргівець подряпав каракулів і просить передати папірець Вахтангу.</text>
	</string>
	<string id="red_shtreck_letter">
		<text>Записка, знайдена у штреку, у Рудому лісі</text>
	</string>
	<string id="red_shtreck_letter_desc">
		<text>І. Напевно, більше не зустрінемося, а я все не міг тобі подякувати за інформацію. Дякую. Цей тип зі Складів справді один із них, але й він не зможе мені допомогти. Немає в нього жодного уламка. А ЧС я так і не зміг знайти, можливо, ти й мав рацію щодо мене. Все одно часу не залишається, спробую пробитися так. Прощай. З.\nps Будь ласка, ні слова П. якщо зустрінеш.</text>
	</string>
	<string id="marsh_cs_sklad_letter">
		<text>Донесення по об&apos;єкту &quot;Стрілок&quot;</text>
	</string>
	<string id="marsh_cs_sklad_letter_desc">
		<text>Начальнику гурту &quot;Чисте небо&quot; полковнику Лебедєву.\nВ результаті планових заходів щодо виявлення та локалізації шуканого об&apos;єкта отримано відомості про періодичний прояв активності в секторі &quot;Рудий ліс&quot;.\nДжерелами на місцях помічено часте появи об&apos;єктів &quot;Ікло&quot;, &quot;Привид&quot; у північному районі улоговини Лиманського заповідника. Імовірно - в одній із підземних утворень даного району може бути &quot;лігво&quot; шуканої групи. Пропоную задіяти як знаряддя досягнення цілей операції одного зі сталкерів... Вахмістр Предибайло рекомендує вийти на контакт із так званим найманцем Шрамом.\nКомандир групи спостереження\nРотмістр Диба.</text>
	</string>
	<string id="aver_bandit_letter">
		<text>У бандита у Туманній частіше</text>
	</string>
	<string id="aver_bandit_letter_desc">
		<text>Пахан. Загалом облом тут у нас. Паслі одних терпів, вони за наведенням багату хабар тягли від центру. Хотіли заплющити без розмов. Але з ними креслила один виявився, між собою його чи Стрілець, чи Снайпер звали. Він нашу засідку почув - із заду зайшов. Шнурка і Хіврю одразу завалили, навіть пікнути не встигли. Савоська маслину в пузо спіймав - скінчився, коли йшли. Амба, коротше. Я і Пряник поки що позираємо здалеку. Ти вже прийшли братанів на допомогу. Хабар верняк кльовий - зуб даю.\nКарась</text>
	</string>
	<string id="rad_cart">
		<text>Електронна картка</text>
	</string>
	<string id="rad_cart_desc">
		<text>Карта пам&apos;яті, використовувана збереження деяких даних.</text>
	</string>
	<string id="letter_for">
		<text>Записочка</text>
	</string>
	<string id="novice_letter">
		<text>Листок із записами</text>
	</string>
	<string id="leshyi_letter">
		<text>Папірець зі схемою</text>
	</string>
	<string id="leshyi_letter_desc">
		<text>... Довелося кинути контейнер.\nМісце запам&apos;ятав – не доходячи до свиноферми, праворуч від дороги, біля помітного пня.</text>
	</string>
	<string id="postmens_bag">
		<text>Пошарпана пачка паперу</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter">
		<text>Уривок листа</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter_1_desc">
		<text>…Батько зовсім зіпсувався. П&apos;є щодня, з дому все виніс і пропив... Танюшка навіть до школи не може ходити – останні туфлі розвалилися. Як нап&apos;ється – битися лізе. Синку, ти вже повертайся швидше, трохи лишилося тобі служити. Хоч подумаєш його. Я і не знаю, як мені порозумітися з ним.</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter_2_desc">
		<text>...А Светка собі іншого знайшла - я сам бачив! Я кажу їй, що коли ти повернешся, то виб&apos;єш їй увесь дур з голови, а вона - не повернеться, мовляв... Ось зараза, га? Мати чекає на тебе, щодня молитву на ніч читає, потихеньку, коли думає, що я сплю. Швидше б ти повернувся, на рибалку пішли б, як раніше...\nНу гаразд, бувай.\nТвій брат Вовчик.</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter_3_desc">
		<text>... Любий, мені так важко без тебе. Усі дівчата в нічних клубах пропадають, сплять з ким потрапило, кажуть, що живемо один раз. А я на тебе чекаю. Обіцяла ж. Одна втіха - вже скоро прийде той день, коли я зможу тебе обійняти, міцно-міцно! І вже ніколи не розлучатись!\nДо зустрічі, мій рідний.\nТвоя, тільки твоя, Оленко...</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter_4_desc">
		<text>...Мамо, у мене все добре! Хоч і перевели мене сюди лише два тижні тому, і місце начебто небезпечне – Периметр Зони Відчуження, але мені тут навіть подобається! З нашого боку, все спокійно, а всередині Зони навіть стріляють іноді і лунають дивні звуки. Але ти, мамо, не хвилюйся, ми тут у безпеці. Стіни міцні, міни і багато чого. Та й платять тут гаразд. Передай Свєтці, що коли повернуся, одразу зіграємо весілля! Батьку передай, що...</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter_5_desc">
		<text>...Сестричка, передай Мишкові, що коли хоч щось подряпає на моєму мотоциклі, то я, коли прийду з армії, відкручу йому голову! Ти найстарша у нас, тебе він має послухатись. А його як наймолодшого у родині завжди балували. Але скажи йому, що щодо свого залізного коня я не жартую! Коли поїдете до батька в лікарню, скажи, щоб він не хвилювався, служу я добре, йому не доведеться за мене червоніти! Грамот від командування в мене вже ціла купа...</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter_6_desc">
		<text>...сонечко ти моє ненаглядне! Ні на секунду тебе не забуваю, постійно про тебе думаю! Ти в мене найкрасивіша, найрозумніша, най-сама! Хоч тут і буває часом дуже важко, мені відразу стає легше від думки, що ти мене чекаєш!</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter_7_desc">
		<text>...скільки ти ще там хочеш прослужити? Братане, всіх грошей все одно не заробиш, а місця там небезпечні! Тобі всі жарти: &quot;Ще півроку, а там ще рік&quot;, контракт щоразу продовжуєш, а мати тут валеріанку відрами п&apos;є щодня. Яка їй справа буде до твоїх грошей, якщо ти сам не повернешся, га? Головою своєю подумай, не все її під радіоактивний дощик пхати!</text>
	</string>
	<string id="soldier_letter_bandit_desc">
		<text>...і що! Брателла, якщо вищемиш у лошок їх ПДА - не викидай, навіть якщо вони побутові. Жилистий збирає їх навіщось... Може, колегіонер, мабуть, просто дурила, але відвалює за ти планшети якогось запасу.\nБратани терли, що він якомусь неросійському їх засуває, Кікабідзу щось... Не пам&apos;ятаю.\nІ не забудь про нашу угоду...</text>
	</string>
	<string id="docs_rad_psy">
		<text>Диск із даними</text>
	</string>
	<string id="docs_rad_psy_desc">
		<text>Диск із програмою розрахунку та даними про випромінювання в районі &quot;Мозговипалювача&quot;.</text>
	</string>
	<string id="docs_2_rad_psy">
		<text>Дані на роздруківці</text>
	</string>
	<string id="docs_2_rad_psy_desc">
		<text>Отримані розрахунки, роздруковані та збережені також на електронному носії.</text>
	</string>
	<string id="quest_manycase_mil_kurjer_desc">
		<text>Кейс, знайдений у занедбаному селі біля армійських складів. Усередині документи. Частково зашифровані...</text>
	</string>
	<string id="item test1">
		<text>Це тестовий рядок для речового мішка</text>
	</string>
	<string id="item test2">
		<text>Це ще один тестовий рядок для речового мішка</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_desc">
		<text>Кейс із документами. Зроблений з вогнетривкого матеріалу.</text>
	</string>
	<string id="same_case_esc_desc">
		<text>Кейс із кодовим замком. Зроблений із вогнетривкого матеріалу, замок без спеціальних знань не відкрити, не пошкодивши вміст.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Щось на зразок потужної електронної відмички. Схоже, вона створювалася з метою зламати якийсь специфічний електронний замок. Як не дивно, конструкція не має на увазі універсальності - відмичка створювалася для конкретного замку, і вона не здатна зламувати будь-які інші коди.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Декодер</text>
	</string>
	<string id="rashpil_letter_name">
		<text>&quot;Малява&quot; Рашпіля</text>
	</string>
	<string id="rashpil_letter_desc">
		<text>Рашпіль накорябав писульку для Іванцова... Текст не зовсім зрозумілий.</text>
	</string>
	<string id="borzyi_letter_name">
		<text>&quot;Малява&quot; Борзого</text>
	</string>
	<string id="borzyi_letter_desc">
		<text>Борзий накорябал писульку для Зуба... Текст зовсім не зрозумілий.</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_desc">
		<text>Пристрій для вимірювання пси-випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_name">
		<text>Сенсор ПП-4А</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Папка з документами. Без наукового ступеня з біології складно щось зрозуміти.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Документи з лабораторії Х-16</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>Товста стопка наукових паперів. Суцільні терміни, формули та діаграми.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p1_name">
		<text>Документи із лабораторії Х-18, ч. 1</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p2_name">
		<text>Документи з лабораторії Х-18, ч. 2</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p3_name">
		<text>Документи з лабораторії Х-18, ч. 3</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p4_name">
		<text>Документи з лабораторії Х-18, ч. 4</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p5_name">
		<text>Документи з лабораторії Х-18, ч. 5</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10p1_name">
		<text>Відомість чергувань Х-10</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10p2_name">
		<text>Схеми резервного електропостачання</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10p1_desc">
		<text>Накази щодо організації чергувань, відомості постів, списки з інвентарними номерами обладнання.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10p2_desc">
		<text>Схематичні плани організації електропостачання мереж лабораторій. Без прив&apos;язки та описової частини.</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_desc">
		<text>Важка дерев&apos;яна скринька з написами &quot;Вибухонебезпечно&quot; кількома мовами.</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_name">
		<text>Скринька з динамітом</text>
	</string>
	<string id="item_flash_crazy_mil_desc">
		<text>Флеш-диск – зручний пристрій для перенесення інформації.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_crazy_mil_name">
		<text>Флешка божевільного</text>
	</string>
	<string id="item_flash_eco_rost_desc">
		<text>Виглядає, як звичайний ПДА. Не вмикається. Справний чи ні – незрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_eco_rost_name">
		<text>ПДА професора Круглова</text>
	</string>
	<string id="item_flash_esc_desc">
		<text>Флеш-диск – зручний пристрій для перенесення інформації.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_esc_name">
		<text>Флешка полоненого</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_desc">
		<text>Флеш-диск – зручний пристрій для перенесення інформації.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_name">
		<text>Флешка із файлами</text>
	</string>
	<string id="item_key_x18_desc">
		<text>Електронний ключ підземної лабораторії Х-18.</text>
	</string>
	<string id="item_key_x18_name">
		<text>Ключ Борова</text>
	</string>
	<string id="item_krot_flash">
		<text>Флешка Крота</text>
	</string>
	<string id="tex_escape_lager_volk_document">
		<text>\nПотрібно знайти втрачений документ у переході під залізницею на Кордоні. Обіцяють автомат за це</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Дипломат із документами. Усередині ціла купа паперів, карти, схеми...</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Дипломат</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_06_desc">
		<text>Кейс із документами військових, який прихопив із собою під час втечі з бази на Агропромі один із дезертирів.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_06_name">
		<text>Документи з бази військових</text>
	</string>
	<string id="item_quest_sak_plan_name">
		<text>Мішок з &quot;травою&quot;</text>
	</string>
	<string id="item_quest_sak_plan_desc">
		<text>Упакована у вологонепроникний мішок високоякісна трава &quot;canabis afgani&quot;.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_name">
		<text>Макс Любер</text>
	</string>
	<string id="sak_resiver_name">
		<text>Армійська радіостанція</text>
	</string>
	<string id="sak_resiver_desc">
		<text>Звичайна армійська УКХ-радіостанція, але в умовах активної Зони, її застаріла лампова конструкція виявилася найбільш стійкою до різноманітних випромінювань.</text>
	</string>
	<string id="sak_resiver_yantar_name">
		<text>Блок моніторингу</text>
	</string>
	<string id="sak_resiver_yantar_desc">
		<text>Пристрій вбудований у звичайну армійську УКХ-радіостанцію. Це сучасна система спостереження за активними проявами впливу Зони, що обурює. Дана конструкція дозволяє проводити дистанційний моніторинг та в деяких випадках забезпечити більш точне налаштування процесу телепортування.</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_name">
		<text>Документи з блокпоста</text>
	</string>
	<string id="sak_document_desc">
		<text>У районі &quot;Мозговипалювача&quot; знайшов кілька тіл у наукових костюмах. В одного з них були наче наукові дані, записи, натяки. Схеми... Формули. Уривки листування, фотографії. Описується рецепт перетворення артефакту. Чого тут тільки немає... Миготять прізвиська сталкерів, серед них - &quot;Примара повідомив, що знає, як пройти до центру, минаючи надземні небезпеки...&quot;</text>
	</string>
	<string id="war_document_desc">
		<text>Розрізнені документи, накази, записки. Можливо, є щось корисне у всіх цих паперах...</text>
	</string>
	<string id="x8_document_desc">
		<text>Розрізнені документи, папки, накази, записки. Можливо, є щось корисне у всіх цих паперах...</text>
	</string>
	<string id="x18_document_desc">
		<text>Якісь папери, знайдені у Х-18.</text>
	</string>
	<string id="war_document_name">
		<text>Папір, документи.</text>
	</string>
	<string id="sak_document_name">
		<text>Папір, документи.</text>
	</string>
	<string id="item_rad_document6_desc">
		<text>Розрізнені документи, накази, записки. Можливо, є щось корисне у всіх цих паперах...</text>
	</string>
	<string id="item_rad_document6_name">
		<text>Папка з документами</text>
	</string>
	<string id="item_rad_document7_desc">
		<text>Наказ проведення спец. операції у підземних приміщеннях під НДІ &quot;Агропром&quot;.</text>
	</string>
	<string id="item_rad_document7_name">
		<text>Армійський наказ</text>
	</string>
	<string id="sak_document2_desc">
		<text>В описовій частині документа міститься інформація про існуючий спосіб трансформації артефакту.</text>
	</string>
	<string id="sak_document2_name">
		<text>Документи та нечитаний диск</text>
	</string>
	<string id="garbage_pda_desc">
		<text>ПДА, знайдений на Звалищі. Серед різноманітної марної інформації є опис умовно безпечного переходу зі Звалища на Забутий хутір.</text>
	</string>
	<string id="garbage_pda_name">
		<text>ПДА з інформацією</text>
	</string>
	<string id="esc_bandit_letter_desc">
		<text>Здарова, пахан... Карочі – місце зручне тут, молодняк постійно валить. Хабар не сильно жирний, але постійний. Думаю, ще тиждень посидимо, поки не прочухають. Перший общак Іржавий поволок учора, решту і ще трохи назбираю - сам притягну... А що випадок був - пронесло тут самоскид з мертв&apos;яками, ми мало не всралися! Але не зупинився, слава яйцям... Звалювати треба з цією ЗОНИ!</text>
	</string>
	<string id="esc_bandit_letter_name">
		<text>Папірець якийсь</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_letter_desc">
		<text>Ми тут одного терпила придавили... Барахла у нього не густо - пара грошових артів, але каже, є спосіб &quot;Краплю&quot; виварити з &quot;Виверта&quot;. Бреше, мабуть. Перевірити б, та пари очково - а ну як вибухне? Загалом, тобі вирішувати...\nКабан</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_letter_name">
		<text>Записка з інформацією</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_01_name">
		<text>Скринька з патронами</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_01_desc">
		<text>Тяжкий дерев&apos;яний ящик. Всередині цинки із патронами.</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_02_name">
		<text>Металева скринька</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_02_desc">
		<text>Металевий ящик із комплектом інструментів.</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_03_name">
		<text>Сейф</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_03_desc">
		<text>Сейф, вогнетривкий, броньований. Замкнено на кодовий магнітний замок. Розкрити можна лише автогеном. Що всередині – ніхто не знає...</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_04_name">
		<text>Сталевий кейс</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_04_desc">
		<text>Сталевий кейс із кодовим замком, вогнетривкий. Зазвичай використовується для транспортування важливих документів або грошей.</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_05_name">
		<text>Контейнер найвищої захищеності</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_05_desc">
		<text>Сталевий лабораторний контейнер. Призначений для зберігання та транспортування небезпечних або крихких речовин та предметів. У Зоні використовується для транспортування артефактів із невідомими властивостями.</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_06_name">
		<text>Скринька з військовим спорядженням</text>
	</string>
	<string id="inventory_sakbox_06_desc">
		<text>Армійська важка скринька з озброєнням, патронами та іншим спорядженням.</text>
	</string>
	<string id="shadow_inv">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>
	<string id="sak_book1_name">
		<text>Книга</text>
	</string>
	<string id="sak_book1_desc">
		<text>Науковий трактат, простим смертним...</text>
	</string>
	<string id="sak_book2_name">
		<text>Записна книжка</text>
	</string>
	<string id="sak_book2_desc">
		<text>Товстий зошит у твердій обкладинці, повна формул та таблиць.</text>
	</string>
	<string id="sak_book3_name">
		<text>Книга</text>
	</string>
	<string id="sak_book3_desc">
		<text>На вигляд - звичайний підручник з кореляційного обчислення.</text>
	</string>
	<string id="doktor_book_desc">
		<text>Нотатник такого собі Харона. Записи російською, англійською, німецькою та іншими мовами, які не вдається розпізнати. Схеми, формули, малюнки. Все перемішано і незрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="doktor_book_name">
		<text>Щоденник</text>
	</string>
	<string id="item_diplomat_desc">
		<text>Дипломат, знайдений у лабораторії Х-16. Містить докладні сейсмологічні та геологічні карти території Янтарю.</text>
	</string>
	<string id="scaintist_pda_name">
		<text>ПДА вченого</text>
	</string>
	<string id="scaintist_pda_desc">
		<text>Електронний органайзер загиблого в Прип&apos;яті вченого, можливо, містить інформацію, яка зацікавить Бармена.</text>
	</string>
	<string id="item_diplomat_name">
		<text>Дипломат із документами</text>
	</string>
	<string id="item_notebook_desc">
		<text>Ноутбук, знайдений у лабораторії Х-18. Як не дивно, у робочому стані... Містить дані щодо сейсмологічної зйомки території Армійських складів.</text>
	</string>
	<string id="item_notebook_name">
		<text>Ноутбук із даними</text>
	</string>
	<string id="item_notebook_labx8_desc">
		<text>Ноутбук, знайдений у лабораторії під Радаром. Схоже на робочому стані. Треба показати спеціалістам.</text>
	</string>
	<string id="item_notebook_labx8_name">
		<text>Ноутбук</text>
	</string>
	<string id="item_decoder1_name">
		<text>Прилад голованів із бункера</text>
	</string>
	<string id="item_decoder1_desc">
		<text>Складний електронний вимірювач-перетворювач.</text>
	</string>
	<string id="agroprom_pda_name">
		<text>ПДА Крота</text>
	</string>
	<string id="agroprom_pda_desc">
		<text>Кишеньковий комп&apos;ютер, що належить сталкеру на прізвисько Крот.</text>
	</string>
	<string id="und_pda_name">
		<text>ПДА Макса Любера</text>
	</string>
	<string id="und_pda_desc">
		<text>Судячи з вхідних даних, належав Люберу. Приятель Пулі, Макс Любер, стверджує, що в його пристрої приховано багато секретів &quot;боргу&quot;.</text>
	</string>
	<string id="volkodav_pda_name">
		<text>ПДА Вовкодава</text>
	</string>
	<string id="volkodav_pda_desc">
		<text>Більшість розділів зашифровано. Серед цікавого у відкритому доступі – спосіб отримання артефакту &quot;Вогненна куля&quot;.</text>
	</string>
	<string id="same_case_esc_name">
		<text>Кейс спеціальний</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_desc">
		<text>Неналаштований прототип, розроблений вченими для захисту від пси-випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_name">
		<text>Неналаштований пси-шолом</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_desc">
		<text>Налаштований прототип, розроблений вченими для захисту від пси-випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_name">
		<text>Налаштований пси-шолом</text>
	</string>
	<string id="zub_flash_name">
		<text>Флешка з даними</text>
	</string>
	<string id="zub_flash_desc">
		<text>Зуб, темний деляга в Барі, сканував документи, які отримав від бандитів, які пограбували одного з учених. Формули, формули, формули, і трохи написів не російською. І що?</text>
	</string>
	<string id="marsh_flash_name">
		<text>Флешка з даними</text>
	</string>
	<string id="marsh_flash_desc">
		<text>Флешка з болотами з даними про обробку матеріалів. Формули, таблиці, розрахунки. Тільки вчений зможе розібратися.</text>
	</string>
	<string id="x16_flash_name">
		<text>Флешка з документами із Х-16</text>
	</string>
	<string id="x16_flash_desc">
		<text>Бармен дав флешку зі сканами документів, виявлених у лабораторії Х-16, зі своїми позначками та коментарями. Потрібно віднести на Янтар, Сахарову, може, у цих даних є ключ до відключення &quot;Мозговипалювача&quot; на Радарі.</text>
	</string>
	<string id="x6_flash_name">
		<text>Флешка з документами із Х-6</text>
	</string>
	<string id="x6_flash_desc">
		<text>Доцент дав флешку з даними з ноутбука, знайденого у лабораторії під Радаром. Треба знайти того, хто зможе розібратися, про які дослідження йдеться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_sheets">
		<text>Нотатки Стрілка</text>
	</string>
	<string id="enc_strelok_sheets">
		<text>Уривчасті записи. Стрілець передав їх Іварові, чомусь йому було важливо, щоб Івар це дізнався.</text>
	</string>
	<string id="strelok_book1_desc">
		<text>Списані сторінки, схожі на вирвані поспіхом рукописні листи з конспектів якихось лекцій чи розрахунків. З позначками, зробленими іншою рукою та виділеними іншим кольором. Чи є тут щось корисне? Надто вже все гаразд...\nГоловне у всьому цьому - виділене резюме: &quot;Ось воно! Потрібно лише підключити ці аномальні освіти з сумарною вагою 16 кг, плюс-мінус сто грам. Якщо вкластися в ці рамки, то має спрацювати!&quot;</text>
	</string>
	<string id="strelok_book1_name">
		<text>Уривчасті записи</text>
	</string>
	<string id="strelok_book2_desc">
		<text>Блокнот із записами... Стрілка? Незрозуміло, хто комусь писав і з якого приводу.</text>
	</string>
	<string id="strelok_book2_name">
		<text>Блокнот</text>
	</string>
	<string id="petruha_letter">
		<text>Якась писулька</text>
	</string>
	<string id="petruha_letter_desc">
		<text>Незрозумілі букви, цифри, скорочення. Схоже на опис, але незрозуміло чого: 1БО, 2НЗ, 2КК, 1М... Наприкінці приписка: «Не забути! в будиночку одному, заберу коли наступного разу доведеться в Кишку тупотіти.</text>
	</string>
	<string id="vil_volk_letter">
		<text>Записка Вовка</text>
	</string>
	<string id="vil_volk_letter_desc">
		<text>Зважився все ж таки. Не погребував у лайні забруднитися. Ну-ну, тоді послухай для науки: Мама була вчителем, суворою, але справедливою. Суворою була на стільки, що в шкільному туалеті (де зазвичай курили одну на трьох) її впізнавали за цоканням підборів, а після покупки безшумного взуття - щиро лякалися. Але історія не про те. Кінець 70-х, я сиджу на останньому ряду, малюю (дитячий садок закрився на карантин, залишати не було з ким було). Мама веде урок у &quot;проблемного&quot; класу. Їй любили віддавати такі, де найнижча успішність та найгірші сімейні обставини. Урок минає, мама з метою забрати мене в їдальню виявляє - а чобіт то ні! Тих найновіших зимових чобіт, на які довго збиралося. Сльози та мовчазний розпач. Це зауважив останній &quot;найпроблемніший учень&quot;, що виходить. Прояснивши ситуацію, пішов. А ми з мамою так і залишилися сидіти, вона – у змінному взутті, а я – з розфарбуванням в обнімку. Дзвінок на урок - з переможним виглядом заходить цей &quot;проблемний&quot; і п
ростягає мамі пакет... з її чоботями. Як з&apos;ясувалося - хлопець через свою &quot;проблемність&quot; швидко вирахував хто, куди, кому і навіщо. Збігав, відібрав, дав люлей гарячими слідами. Чому повернув? Сказав, що &quot;не можна улюбленого вчителя кидати на бабці&quot;. Ось такі вони, віддані &quot;проблемні&quot;. Задоволений &quot;скарбом&quot; знайденим, щеня? Може, ще спробуєш пошукати? Сортиров у Зоні багато. Головою подумав би спершу: став би я щось цінне в такому місці ховати...\nА взагалі, зловлю – задушу.</text>
	</string>
	<string id="vil_volk_letter2">
		<text>Записка зі схованки Вовка</text>
	</string>
	<string id="vil_volk_letter2_desc">
		<text>Петруху, я завжди знав, що ти впертий хлопець, особливо якщо тебе роздратувати. Тому й вирішив залишити тобі пару послань у своїх &quot;схованках&quot;. Слухай, я тоді згоряння ляпнув зайвого, ти зла на мене не тримай. Та й першу записку теж писав... не в собі був, загалом. Ти не біжи відразу до Сидора, мої арти продавати. Краще знайди мене на Складах, посидимо за пляшечкою-другою, поговоримо по-людськи. І контейнер цей захопи з собою, лади? Хабаром з тобою поділюсь обов&apos;язково, ти ж мені стільки допомагав. Чекатиму тебе біля роздоріжжя, де дорога на Бар&apos;єр починається.\nВовк</text>
	</string>
	<string id="item_rad_document8_name">
		<text>Папка з документами</text>
	</string>
	<string id="item_rad_document8_desc">
		<text>Розрізнені документи, накази, записки. В описовій частині документа міститься інформація про існуючий перехід з Бурштину до Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_letter">
		<text>Уривок записки свободівця</text>
	</string>
	<string id="svoboda_letter_desc">
		<text>Радар убив майже всіх... живе тут не місце. Все кинути і бігти... Якщо до вечора не встигну, то ходячим трупом побільшає.</text>
	</string>
	<string id="mar_theory_desc">
		<text>Якісь інструкції щодо застосування лабораторного експонату. Написано нерівним почерком нашвидкуруч. Крім інструкцій, щось ще про потоки енергії, темну матерію і чомусь артефакт &quot;Акумулятор&quot;. Зрозуміти начебто можна, але навіщо?</text>
	</string>
	<string id="mar_theory_name">
		<text>Інструкції вченого з Болот</text>
	</string>
	<string id="sak_document3_desc">
		<text>У районі &quot;Мозговипалювача&quot; знайшов кілька тіл у наукових костюмах. В одного з них були наче наукові дані, записи, натяки. Схеми... Формули. Уривки листування, фотографії. Описується рецепт перетворення артефактів. Чого тут тільки немає... Миготять прізвиська сталкерів, серед них - &quot;Примара повідомив, що знає, як пройти до центру, минаючи надземні небезпеки...&quot;</text>
	</string>
	<string id="sak_document3_name">
		<text>Папір, документи.</text>
	</string>
	<string id="sak_document4_desc">
		<text>У люку танка, що у Рудому лісі, знайшов записку. У ній, крім іншого, є рецепт перетворення артефакту. Дані від командира Заслона</text>
	</string>
	<string id="sak_document4_name">
		<text>Записка зі схованки в Рудому лісі.</text>
	</string>
	<string id="war_ecolog_pda_desc">
		<text>ПДА знайдений у лабораторії під Мозговипалювачем.</text>
	</string>
	<string id="war_ecolog_pda_name">
		<text>ПДА вченого</text>
	</string>
	<string id="borov_kurjer_pda_desc">
		<text>ПДА знайдений сталкерами на Звалищі у бандита. Не працює, прострілено у двох місцях.</text>
	</string>
	<string id="borov_kurjer_pda_name">
		<text>ПДА борівського кур&apos;єра</text>
	</string>
	<string id="alko_banka">
		<text>Банку самогону</text>
	</string>
	<string id="enc_alko_banka">
		<text>Самогон - він і в Африці самогон. З чого його женуть... краще не знати. Народ п&apos;є, навіть нахвалює.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_name">
		<text>Документи</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_desc">
		<text>Судячи з записів, є можливість отримання артефакту класу пустушок.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_docs_name">
		<text>Документи</text>
	</string>
	<string id="red_forest_docs_desc">
		<text>Судячи з записів, є можливість отримання артефакту класу пустушок.</text>
	</string>
	<string id="rad_docs_name">
		<text>Документи</text>
	</string>
	<string id="rad_docs_desc">
		<text>Судячи з записів, є можливість отримання артефакту класу пустушок.</text>
	</string>
	<string id="gen_docs_name">
		<text>Документи</text>
	</string>
	<string id="gen_docs_desc">
		<text>Судячи з записів, є можливість отримання артефакту класу пустушок.</text>
	</string>
	<string id="arts_notebook_name">
		<text>Старий блокнот</text>
	</string>
	<string id="arts_notebook_desc">
		<text>Блокнот, що містить у собі нотатки про різні артефакти в Зоні. Автор невідомий.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_03_desc">
		<text>Усередині кейсу знаходиться бухгалтерія та інші цікаві папери, що належать Борову, бандитському авторитету з Темної долини.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_03_name">
		<text>Дипломат бандитів</text>
	</string>
	<string id="playboy_desc">
		<text>&quot;Playboy&quot; – журнал для чоловіків. Як потрапляє до Зони, невідомо, але дуже цінується.</text>
	</string>
	<string id="playboy_name">
		<text>&quot;Playboy&quot;</text>
	</string>
	<string id="playboy_kruglov_desc">
		<text>&quot;Playboy&quot; – журнал для чоловіків. Ботан на Янтарі іноді десь видобуває нові випуски...</text>
	</string>
	<string id="playboy_kruglov_name">
		<text>Комплект журналів Playboy за 2006 рік.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldiersak_desc">
		<text>Бронежилет модифікований за допомогою антигравітаційного артефакту &quot;Булижник&quot;. Дозволяє додатково переносити багато вантажу, при цьому в неактивному стані дуже тяжкий. На жаль, в результаті модифікації набув здатності збільшувати шкідливі впливи.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldiersak_name">
		<text>Унікальний гравікостюм</text>
	</string>
	<string id="ara_pda_name">
		<text>ПДА найманця</text>
	</string>
	<string id="ara_pda_desc">
		<text>Найманець Вахтанг зберігав у ПДА багато секретів свого угруповання, зокрема опис таємного переходу між Армійськими складами і зоною Тесла.</text>
	</string>
	<string id="rad_pda_name">
		<text>ПДА зашифровано</text>
	</string>
	<string id="rad_pda_desc">
		<text>Знайдений поблизу &quot;Мозговипалювача&quot; ПДА... Бажано б розшифрувати. Начебто не рядового сталкера.</text>
	</string>
	<string id="quest_manycase_01_desc">
		<text>Сталевий кейс з кодовим замком, всередині гроші.</text>
	</string>
	<string id="quest_manycase_01_name">
		<text>Сталевий кейс</text>
	</string>
</string_table>
