	<string id="dolg_000">
		<text>Запис:\nПри зустрічі передати Сані Орлову важливо. У суботу ввечері, в районі схованки його квада бачили Меченого. Ось і попався крісеня...</text>
	</string>
	<string id="dolg_001">
		<text>Запис:\nКваду: завтра доставка боєприпасів до групи Черепа. Просили більше підствольних гранат. Та й хавчика захопити.</text>
	</string>
	<string id="dolg_002">
		<text>Запис:\nЗагинув квад Шорнікова на Армійських складах. Героїчно. Бій зі &quot;Свободою&quot;, а до цього їх мутанти здорово пошматували. Не стримали мужики, а добрі вояки були\nПовідомити дружину Ведмедика Ковтуна. Адреса, начебто, у Петренка.</text>
	</string>
	<string id="dolg_003">
		<text>Запис:\nНе забудьте змінити таблицю координат схронів у Темній долині.\nСтара недійсна з понеділка!\nПовідомити про це квади, що знаходяться в рейдах.</text>
	</string>
	<string id="dolg_004">
		<text>Запис:\nБолота. Механічний двір. Дах. Трофеї після бою з відморозками Шрама приховали на горищі. Забрати у наступному рейді.</text>
	</string>
	<string id="dolg_005">
		<text>Запис:\nУ рейді на Болота зазирнути до Болотного лікаря. Показати ногу. Це не просто &quot;Пекучий пух&quot;. Це взагалі хрень якийсь!</text>
	</string>
	<string id="dolg_006">
		<text>Вхідне:\nСерьога, є замовлення від очкариків. Три снорки, живцем. Доставити на Янтар у неділю. Візьмемося?</text>
	</string>
	<string id="dolg_006_1">
		<text>Вихідне:\nЩо платять?</text>
	</string>
	<string id="dolg_006_2">
		<text>Вхідне:\nАртефакти, що ще? Коли вони чимось іншим платили? Поки не знаю, які саме, головне в принципі вирішити – беремося чи ні.</text>
	</string>
	<string id="dolg_006_3">
		<text>Вихідне:\nНі, я пас, у мене справи. Козьміну свисни, може, він захоче? А взагалі, хай сталкери ловлять. З живими метушні багато.</text>
	</string>
	<string id="dolg_006_4">
		<text>Вхідне:\nНу як хочеш.</text>
	</string>
	<string id="dolg_007">
		<text>Вхідне:\nВСІМ ЧЛЕНАМ ГРУПІРУВАННЯ!!!\nЗа тиждень у генерала День народження.\nЮВІЛЕЙ!!!\nОфіцери запрошуються на святкування. Форма одягу парадна (тобто ніякого рвань).\nПересічному та сержантському складу буде видано додаткову норму.\nУ коньячному еквіваленті.</text>
	</string>
	<string id="dolg_008">
		<text>Вхідне:\nХай!</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_1">
		<text>Вихідне:\nІ тобі того ж! :)</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_2">
		<text>Вхідне:\nСлухай, а ми можемо ПДА очкариків читати?</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_3">
		<text>Вихідне:\nНі. Можна, але дуже трудомістко. Невигідно.</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_4">
		<text>Вхідне:\nФігасі – нерентабельно! Це золоте дно. Будь-які витрати окупляться!</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_5">
		<text>Вихідне:\nНе факт. Можуть окупитися, але тільки в тому випадку, якщо знати, у кого конкретно читати і що це буде коштувати.</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_6">
		<text>Вхідне:\nІ що? Курочка по зернятку...</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_7">
		<text>Вихідне:\nУ Кваді Старого якось стали їх ламати, теж думали - всі секрети вивідають, а там балаканина про властивості &quot;Електри&quot;. І що? Грошей витратили багато, а дізналися те, що й так знали.\nА в тебе щось конкретне?</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_8">
		<text>Вхідне:\nЯ так, з цікавості здебільшого... Є, звичайно, дещо.</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_9">
		<text>Вихідне:\nБагато знатимемо - не встигнемо зістаритися. :) Якщо в тебе щось дуже конкретне та вигідне – можна пробивати ресурси у Папи. Але малоймовірно.</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_10">
		<text>Вхідне:\nА я знаю, що там буде? У мене ще немає нічого, просто намітки, що можна дещо отримати...</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_11">
		<text>Вихідне:\nТи не сильно офішируй. Мабуть, без попиту береш :)).</text>
	</string>
	<string id="dolg_008_12">
		<text>Вхідне:\nТа не дурень уже... Гаразд, поки що.</text>
	</string>
	<string id="dolg_009">
		<text>Вихідне:\nДобрий ранок! Хочеш поржати?</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_1">
		<text>Вхідне:\nА то!</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_2">
		<text>Вихідне:\nПам&apos;ятаєш, Олег учора посперечався з Арні, що за день обернеться на Янтар і назад?</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_3">
		<text>Вхідне:\nТак, він сьогодні має до полудня повернутися. А що?</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_4">
		<text>Вихідне:\nНе повернеться. :)</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_5">
		<text>Вхідне:\nА чого тут кумедного? Загинув?</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_6">
		<text>Вихідне:\nНе-а, живий і здоровий, він зараз на дорозі з Дикої території на Бар. Тільки до Арні він не дійде.</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_7">
		<text>Вхідне:\nЧому? Знову на блокпосту горілки обідався?</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_8">
		<text>Вихідне:\nТа тут на проході дві &quot;Воронки&quot; утворилися, прямо поряд. Обійти – ніяк. Тільки якщо через Склади рвонути. Або чекати до наступного викиду.</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_9">
		<text>Вихідне:\nОсь він стоїть там і матюкається. Наші всі зібралися з цього боку і іржуть. Загалом Олег наливає. :)))</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_10">
		<text>Вхідне:\nНу це нечесно. Якби не аномалії, він би виграв.</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_11">
		<text>Вихідне:\nЧому нечесно? Договор був - за добу з Бару на Бурштин і назад до Бару. А про аномалії ніхто нічого не говорив. Це Зона, брате. :)))</text>
	</string>
	<string id="dolg_009_12">
		<text>Вхідне:\nТак, прикол. Не пощастило. :)</text>
	</string>
	<string id="dolg_010">
		<text>Вихідне:\nВітання. Я тут дещо з&apos;ясував.</text>
	</string>
	<string id="dolg_010_1">
		<text>Вхідне:\nЩо?</text>
	</string>
	<string id="dolg_010_2">
		<text>Вихідне:\nТи забув? Пам&apos;ятаєш місце те, де через &quot;Холодці&quot; не пробратися? Так от, мені тут один сталкер хвалився, що він знає спосіб, як по &quot;Холодцю&quot; ходити без проблем. Каже, на Янтарі його інформацією забезпечили.</text>
	</string>
	<string id="dolg_010_3">
		<text>Вхідне:\nНу і?</text>
	</string>
	<string id="dolg_010_4">
		<text>Вихідне:\n20 тисяч просить за інфу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_010_5">
		<text>Вхідне:\nОсь дає, га! Добре, я зараз зв&apos;яжуся з очкариками. Потягни час. І Петренко сповісти, треба буде цього шкурника привселюдно стратити, якщо це неправда. У чому я, до речі, не маю сумніву.</text>
	</string>
	<string id="dolg_010_6">
		<text>Вихідне:\nНе питання, я сказав, що завтра гроші зберу, а ти дізнайся поки що. Тягни, тільки з виду цього хмира не пропускай, щоб не пішов. Він може &quot;Свободою&quot; підісланий, чи мало.</text>
	</string>
	<string id="dolg_010_7">
		<text>Вхідне:\nЛади.</text>
	</string>
	<string id="dolg_011">
		<text>Вихідне:\nВітання. Щодо останньої заварухи що думаєш?</text>
	</string>
	<string id="dolg_011_1">
		<text>Вхідне:\nЯ так думаю, хтось злив інформацію наперед. А в тебе також сумніви? Не могли вони так просто там опинитися. Точно хтось продав.</text>
	</string>
	<string id="dolg_011_2">
		<text>Вихідне:\nЦе так, але на якого думати. Начебто не ти і не я. І не Васильович же... То хто - Вухатий чи цей звістка в новому прикиді? Він мені одразу не сподобався.</text>
	</string>
	<string id="dolg_011_3">
		<text>Вхідне:\nЦе ще не факт. Адже могли й наші нас же підставити. Пам&apos;ятаєш минулого тижня по п&apos;яні подряпалися з другим квадом?</text>
	</string>
	<string id="dolg_011_4">
		<text>Вихідне:\nТи че, здурів? Ну, буває по п&apos;яній лавці базар всякий, але щоб так вод потім своїх підставляти... Це ти загнув... Точно тобі говорю той, як його, клікуха ще така смішна. Треба його притиснути трохи і помацати.</text>
	</string>
	<string id="dolg_011_5">
		<text>Вхідне:\nНу, давай, увечері підвалимо до нього. Ти, я та Василича візьмемо – майже всі, хто там був, і поговоримо на чистоту.</text>
	</string>
	<string id="dolg_011_6">
		<text>Вихідне:\nДавай, а то змиється ще... Підходь.</text>
	</string>
	<string id="dolg_012">
		<text>Вихідне:\nФедю, ти месагу від ботанів бачив?</text>
	</string>
	<string id="dolg_012_1">
		<text>Вхідне:\nЧого за нісенітниця така?</text>
	</string>
	<string id="dolg_012_2">
		<text>Вихідне:\nНу повідомлення. У папці &quot;вхідні&quot;, у загальному каналі пошукай.</text>
	</string>
	<string id="dolg_012_3">
		<text>Вхідне:\nА! Я в цьому шайтан-апараті не розберуся ніяк, я від тебе повідомлення ледве знайшов. Де шукати у цьому калькуляторі? Ну що там за тема?</text>
	</string>
	<string id="dolg_012_4">
		<text>Вихідне:\nРозшукують свого розумника, що десь у Янтаря згинув. Знайшли, як належить, нагорода і пошана.</text>
	</string>
	<string id="dolg_012_5">
		<text>Вхідне:\nА що за перець?</text>
	</string>
	<string id="dolg_012_6">
		<text>Вихідне:\nЯкийсь Васильєв. Нічого не чув?</text>
	</string>
	<string id="dolg_012_7">
		<text>Вхідне:\nПроходив якийсь чоловік, шалений і обдертий весь. А комбез у нього був цей... червоний такий. Ну, в яких вони сахаються завжди. Позавчора справа була після двох днів. До нас не підійшов, повз протопів... точніше навіть йшов автопілотом. І фляжка у нього в руці – чогось муркотів. Я старшому доповів, мовляв, зомбовані, здається, поперли. Він мені ще пістон вставив: &quot;мовляв, здається, та як би - що за доповідь від спостерігача&quot;. Більше я нічого не знаю... А той так і пішов до бункеру.</text>
	</string>
	<string id="dolg_012_8">
		<text>Вихідне:\nНе, за часом, начебто, не він...</text>
	</string>
	<string id="dolg_013">
		<text>Вхідне:\nСкажіть, будь ласка, що це за дитячий садок? Ідеологія якась... Угруповання ці. Вам все це навіщо? Ви втратите себе як вчений, займаючись цими дурницями. У мене навіть виникла підозра, що це все результат якогось випромінювання, яке повністю блокує критичне сприйняття світу. Ви вибачте мене, але ваші ці соціальні об&apos;єднання за світоглядним принципом просто безглузді...</text>
	</string>
	<string id="dolg_013_1">
		<text>Вихідне:\nДорогий мій професоре, це не зовсім так. Насамперед ми ставимо собі за мету захистити світ від впливу та еманацій Зони.</text>
	</string>
	<string id="dolg_013_2">
		<text>Вхідне:\nАле колега, дозвольте поки мені вас ще так називати, ці цілі давно успішно виконують військові організації. Навіщо лізти у сферу зовсім не вашого функціонала?</text>
	</string>
	<string id="dolg_013_3">
		<text>Вихідне:\nВійськові непогано справляються з цим завданням, але вони виконують суто охоронні функції, а ось поширення тих же горезвісних артефактів їм зупинити не завжди вдається, навіть здебільшого не вдається. І це не є секретом.</text>
	</string>
	<string id="dolg_013_4">
		<text>Вхідне:\nТут не сперечатимуся з вами. Факти, як кажуть, в наявності. Але вам це навіщо?</text>
	</string>
	<string id="dolg_013_5">
		<text>Вихідне:\nПрофесоре, ми ж із Вами неодноразово дискутували з цього питання. Вплив артефактів на людський організм практично не вивчений, адже їх вже щосили тягнуть за периметр, використовують їх там із їх, як їм здається, виявленими властивостями. Це перетворили на прибутковий бізнес, а як і чим це обернеться... замислитися над цим вони не хочуть. От і доводиться комусь, хоч би як пафосно це звучало, вставати на варту інтересів людства...</text>
	</string>
	<string id="dolg_013_6">
		<text>Вхідне:\nБоже, як безглуздо ось так все кинути і піти в якусь зграю, яка прикриває свої справи високими ідеалами та гучними гаслами... І Ви купилися на ці гасла. Адже набагато більшу користь Ви б приносили, займаючись наукою...</text>
	</string>
	<string id="dolg_013_7">
		<text>Вихідне:\nНу ось, ми почали розмову спочатку... Вибачте, мені час.</text>
	</string>
	<string id="dolg_014">
		<text>Вихідне:\nМаксе, ти дурень.</text>
	</string>
	<string id="dolg_014_1">
		<text>Вхідне:\nЦе з чого? Чи не похмелився, чи що?</text>
	</string>
	<string id="dolg_014_2">
		<text>Вихідне:\nВи хоч розумієте, що творите, ялинки-моталки? Як можна тягти цю гидоту із Зони, зрозумій ти це, прокурена твоя голова! А ну як якийсь &quot;Слиз&quot; (тьху ти, гидота, теж вигадали назву) завтра десь у Києві устрахне так, що півміста знесе? Ти даєш гарантії, що цього не станеться?</text>
	</string>
	<string id="dolg_014_3">
		<text>Вхідне:\nЧувак, ти не правий. Хочеш, обосную? Дивись, є в мене кент один, там, за периметром. Знаєш, він свого пацана назвав моїм ім&apos;ям. А чому? А тому що його дружині рік тому поставили діагноз в онкології. І відправили додому її, давши групу з інвалідності, безстрокову. Це так робиться, коли шансів немає вже ніяких. Написав він мені про це мило. Довелося мені, звичайно, серйозно напружитися, ну, і я хлопців напружив, але це того коштувало. Зате тепер я точно знаю, що не дарма тут стирчу, бо допоміг другові. Які варіанти у нього були без твоєї &quot;зарази із Зони&quot;, скажи мені, чувак?</text>
	</string>
	<string id="dolg_015">
		<text>Вхідне:\nКажуть, ти щось таке знайшов, від чого Сахаров у бункері третю добу навприсядки танцює? Ану колись! :)</text>
	</string>
	<string id="dolg_015_1">
		<text>Вихідне:\nНе я. Наші знайшли десь на Янтарі блокнотик. Подертий як носок! І не розібрати, що там написано. Але дещо я розібрав і на ПДА собі списав. Дивись:\n&quot;...Запобігти можливості проникнення в зону дії Об&apos;єкта всіх сторонніх. Нам необхідно локалізувати можливі наслідки його роботи. Персонал практично не керує ситуацією. Об&apos;єкт впливає на навколишнє середовище, і результати вже мають місце. Об&apos;єкт локалізувався в місцевому комплексі...&quot;</text>
	</string>
	<string id="dolg_015_2">
		<text>Вхідне:\nЩо за фігня?</text>
	</string>
	<string id="dolg_015_3">
		<text>Вихідне:\nСам ти фігня! Чоловіки блокнотик на розпалювання пустили, а мені за ці записи Сахаров прилад обіцяв нового покоління. Усі аномалії як на долоні видно. Як по парку гулятиму! Я йому спеціально все не показував ще, сказав, що там багато... А чого не вистачить, сам допишу:) Ось, зир, що там ще було:\n&quot;...Персоналу наказується вжити всіх заходів. Також необхідно запобігти доступу до Об&apos;єкта і по можливості зафіксувати всі випадки потрапляння під випромінювання місцевої флори та фауни в місці прориву. Застосування технічних засобів має бути відповідним ступеню небезпеки...&quot;</text>
	</string>
	<string id="dolg_015_4">
		<text>Вхідне:\nКруто... І ще є?</text>
	</string>
	<string id="dolg_015_5">
		<text>Вихідне:\nА то!\n&quot;...не розумію, чому немає жодного зв&apos;язку з центром? Ми тут уже третій тиждень, як на безлюдному острові ...як з ланцюга зірвалися. Втім, давно було ясно, що це ризикований експеримент. Твориться невідомо що...&quot;</text>
	</string>
	<string id="dolg_015_6">
		<text>Вхідне:\nТи, напевно, сам і склав всю цю безглуздість, а Сахаров повівся :)) Ти в нього ще від мутантів тріскачку запитай, нехай подарує. Покрутиш, потріщиш, і всі розбігуться...</text>
	</string>
	<string id="dolg_015_7">
		<text>Вихідне:\nНе віриш - не треба, чого тоді й питав...</text>
	</string>
	<string id="dolg_016">
		<text>Вихідне:\n&quot;Свобода&quot; - дурні всі обкурені. Чув, що знову вчули?</text>
	</string>
	<string id="dolg_016_1">
		<text>Вхідне:\nЦе ти про псина?</text>
	</string>
	<string id="dolg_016_2">
		<text>Вихідне:\nАга. І головне ж, спеціалістом показуху влаштували, нате ось вам, должане, викусіть: провеземо живу псевдопсину і вас не спитаємо! Та за периметр! Та у супроводі охорони! Ще б з оркестром...</text>
	</string>
	<string id="dolg_016_3">
		<text>Вхідне:\nЯк тільки Сан Санич припустився такого?</text>
	</string>
	<string id="dolg_016_4">
		<text>Вихідне:\nЯк… ось так. Чи не знаєш, чи що? Нагнули зі штабу. Приїхав якийсь хлющ із обміну досвідом. Закордонним колегам презент... Санич злий, на своїх кричить... Навіть і на краще, що свободівці звірюгу ловили, а то якби у солдатів були втрати, Санич цьому хлищу ковтку б видер, ти його знаєш...</text>
	</string>
	<string id="dolg_016_5">
		<text>Вхідне:\nЯ знаю. Це єдиний плюс. Якщо Сан Санича знімуть, тут такий бардак почнеться, боронь Боже...</text>
	</string>
	<string id="dolg_017">
		<text>Вхідне:\nСьомий третьому. На зв&apos;язок!\nЩо там у вас?\nЧому по рації не відповідаєте?</text>
	</string>
	<string id="dolg_017_1">
		<text>Вихідне:\nТак, це, дострибали! Підійшли майже впритул до другої будови, а там якась фігня літає. Прозора та нечутна. Славика накрило цеглою одразу. Разом із рацією. Схоже, ця хренота їх і кидає...</text>
	</string>
	<string id="dolg_017_2">
		<text>Вхідне:\nТак бігом звідти! До вас п&apos;ятий квад уже йде.</text>
	</string>
	<string id="dolg_017_3">
		<text>Вихідне:\nНіяк. Вихід завалило, нас заблокувало... Дали з підстволів залп - обвалилася частина стіни і саме в переході, а в обхід ніяк...</text>
	</string>
	<string id="dolg_017_4">
		<text>Вхідне:\nНічого. Не вперше. Відкопаємо. Дочекайтеся тільки.</text>
	</string>
	<string id="dolg_017_5">
		<text>Вихідне:\nНа цей раз навряд чи ... Генка і Санек - все, а в мене нога зламана ... Я на зволіканні поки ... Ця хрень десь поруч тягається ... Все, приплив я ... Зомбаки поперли. .</text>
	</string>
	<string id="dolg_017_6">
		<text>Вхідне:\nТретій... відгукнуся...</text>
	</string>
	<string id="dolg_017_7">
		<text>Вхідне:\nТретій...</text>
	</string>
	<string id="dolg_017_8">
		<text>Вхідне:\nТа твою ж бога-душу-мати! Третій...</text>
	</string>
	<string id="dolg_018">
		<text>Вхідне:\nАнтох, бачив про подарунки нашому генералові? Що скажеш? Давай йому флягу подаруємо, з гравіюванням. Щойно гравірувати?</text>
	</string>
	<string id="dolg_018_1">
		<text>Вихідне:\nХи! Давай - вовчий профіль та напис: &quot;Привіт з Армійських складів&quot; :)))</text>
	</string>
	<string id="dolg_018_2">
		<text>Вхідне:\n:))) Тільки тоді вручати ти будеш – тебе він не пристрелить. :)))\nНу, а серйозно?</text>
	</string>
	<string id="dolg_018_3">
		<text>Вихідне:\nТа кинь ти нісенітницею займатися. Йому хлопці вже приготували СВУ з інкрустацією. Красиві. Лещов робив, золото з Янтаря взяли.</text>
	</string>
	<string id="dolg_018_4">
		<text>Вхідне:\nА, ну тоді гаразд. У нас що завтра? Бо ми хотіли за &quot;грибами&quot; зранку рвонути.</text>
	</string>
	<string id="dolg_018_5">
		<text>Вихідне:\nНіби не погано. Ідіть, тільки раніше і не дуже надовго, а то мало.</text>
	</string>
	<string id="dolg_018_6">
		<text>Вхідне:\nЄ.</text>
	</string>
	<string id="dolg_018_7">
		<text>Вихідне:\nНа жопі шерсть. Є.</text>
	</string>
	<string id="dolg_019">
		<text>Вхідне:\nВарто було два тижні полікуватися на великій землі, як бази вже не впізнати. Шо з Ареною?</text>
	</string>
	<string id="dolg_019_1">
		<text>Вихідне:\nНаказала довго жити. Точніше генерал наказав. Досить, мовляв, тут влаштовувати тоталізатори.</text>
	</string>
	<string id="dolg_019_2">
		<text>Вхідне:\nОсь як! А що ж Арні?</text>
	</string>
	<string id="dolg_019_3">
		<text>Вихідне:\nАрні тепер мінялою став. Можна здати непотрібного калібру патрони і взяти ті, що треба. А далі там Юрко Лисапед влаштувався. Зброю лагодить. Цілком якісно, ??я тобі скажу. І недорого.</text>
	</string>
	<string id="dolg_019_4">
		<text>Вхідне:\nЗрозуміло. Знатимемо.</text>
	</string>
	<string id="dolg_020">
		<text>Запис:\nЗовсім у бандюків мізки повіяло. Вчора на одного кабан напав. Той мляво так відстрілюється. А два другана поряд стоять, нижче пояса чухають. Цирк, мля.</text>
	</string>
	<string id="dolg_021">
		<text>Вихідні:\nА хтось із шановних варив ці самі &quot;Електробуси&quot;? У рецепті, що здобув, написано: потрібна печінка ЕХ. А Семенов таки згадував нирку. Як це розуміти? Намагався варити у трьох різних &quot;Сніжках&quot;, і все безрезультатно. Щоправда, &quot;Мамчині намисто&quot; у мене вже &quot;вивітрилися&quot;. Може, нові потрібні, чи вся річ у правильній аномалії. Розтлумачте, будь ласка.</text>
	</string>
	<string id="dolg_021_1">
		<text>Вхідні:\nНу тебе явно кинули... Або той, хто рецепт дав, або Семенів, або &quot;Мамині намисто&quot;, або &quot;Сніжка&quot; підвела... А може й усе разом.</text>
	</string>
	<string id="dolg_021_2">
		<text>Вихідні:\nВам би всі зуби загартувати. А в мене трагедія, розумієш...</text>
	</string>
	<string id="dolg_021_3">
		<text>Вхідні:\nТак ти рецепт опублікуй. Дивишся, усім світом і допоможемо...</text>
	</string>
	<string id="dolg_021_4">
		<text>Вихідні:\nАга, зчаз! Ідіть у дупу, панове! Сам розберуся.</text>
	</string>
	<string id="dolg_021_5">
		<text>Вхідні:\nАдже так добре почав: &quot;шановні...&quot;</text>
	</string>
	<string id="dolg_022">
		<text>Запис:\nЗагалом ця дорога, що веде від Звалища до Бара, схожа на один великий яр... І якщо дивитися з боку переходу, то його права вертикальна частина, в деяких місцях, може бути непоганим укриттям... Навіть якщо контролер тебе помічає , Достатньо лише вчасно уникати його псі-атак, йдучи з поля зору за один із виступів. Ну а впевнений аргумент проти контролера, як завжди – граната.</text>
	</string>
	<string id="dolg_023">
		<text>Вихідні:\nДе цей чортів Петренко? Іванцов уже тиждень товкмачить що він поперся до Сахару артами спекулювати. Так немає його там, не полінувався – перевірив.</text>
	</string>
	<string id="dolg_023_1">
		<text>Вхідні:\nКажуть, він на Янтарі дівчинку-співака ловить для здійснення своїх наймерзенніших бажань...</text>
	</string>
	<string id="dolg_023_2">
		<text>Вхідні:\nАбо у Болотного Лікаря наслідки цих бажань лікує...</text>
	</string>
	<string id="dolg_023_3">
		<text>Вихідні:\nВам смішно, а мені по службі потрібний.</text>
	</string>
	<string id="dolg_023_4">
		<text>Вхідні:\nВсім дотепникам я зараз і без Болотного Лікаря усічення хотівок і бажань зроблю. А ти стій на місці. За годину буду.</text>
	</string>
	<string id="dolg_024">
		<text>Вихідні:\nДо речі, запитаю тоді: міняла на Барі також бере рецепти паперові та ще деякі предмети в обмін на патрони? Я за один рецепт взяв більше 20 пачок(~600шт) не дешевих патронів. Тут кидалова немає?</text>
	</string>
	<string id="dolg_024_1">
		<text>Вхідні:\nПродає за них – ну й нехай, хіба погано? Може, він рецептами дуже цікавиться.</text>
	</string>
	<string id="dolg_025">
		<text>Вихідні:\nЗнайшов методику обстрілу псевдоособу: треба стріляти їм у голову, коли вони стоять на місці і не бачать тебе. Дякую.</text>
	</string>
	<string id="dolg_025_1">
		<text>Вхідні:\nВідкрив Америку...</text>
	</string>
	<string id="dolg_025_2">
		<text>Вхідні:\nІ все-то вони краще за старих знають...</text>
	</string>
	<string id="dolg_025_3">
		<text>Вхідні:\nІ де такі беруться? Вас викид породив, чи що?</text>
	</string>
	<string id="dolg_025_4">
		<text>Вхідні:\nАффтор палить.</text>
	</string>
	<string id="dolg_025_5">
		<text>Вхідні:\nДякую, методика працює.</text>
	</string>
	<string id="dolg_026">
		<text>Вхідні:\nЗнову костюм у мотлох...</text>
	</string>
	<string id="dolg_026_1">
		<text>Вихідні:\nТи ж лише від ремонтника. Що трапилося?</text>
	</string>
	<string id="dolg_026_2">
		<text>Вхідні:\nТак, розумієш, розслабився я. Пішов до Султана обновку підібрати собі. І тут кабаний рик! Аж підстрибнув від несподіванки і деру дав з переляку. Не дивлячись і вляпався в &quot;Хлопець&quot;. Тільки потім дійшло: ну звідки на території &quot;боргу&quot; кабану взятися?</text>
	</string>
	<string id="dolg_026_3">
		<text>Вихідні:\nНу ти даєш, коміку.</text>
	</string>
	<string id="dolg_027">
		<text>Запис:\nСьогодні в барі один вільний хвалився, мовляв, не те що детекторами, а навіть болтами не користується. Аномалії на слух розрізняє. Каже, що перестав їм довіряти після того, як писк детектора від &quot;Холодця&quot; переплутав із писком тушкана.</text>
	</string>
	<string id="dolg_028">
		<text>Вихідні:\nДопис від Сахарова. Дослівно: &quot;Колеги, сталкери! Закликаю до обережності - за наявності в підземних приміщеннях велико-габаритних забарвлених металевих конструкцій, поверхневий &quot;Хлопець&quot; формує в таких місцях канцерогенну колоїдну суспензію, вдихання якої призводить до незворотної поразки tracheia arteria&quot;.</text>
	</string>
	<string id="dolg_028_1">
		<text>Вхідні:\nКуме, а це про шо?</text>
	</string>
	<string id="dolg_028_2">
		<text>Вхідні:\nТа якась вапно біля підземелля отруйна... тьху!</text>
	</string>
	<string id="dolg_029">
		<text>Вхідні:\nКомандирам квадів. Вченим приносити біоматеріал за вагою не менше:\nГолова тушкана – 300 гр.\nКопито кабана – 800 гр.\nХвости (пси, кішки) – 200 гр.\nГомілковостоп снорка (зі ступнів) - 1 кг.\nРешта – як вийде.\nПетренко.</text>
	</string>
	<string id="dolg_030">
		<text>Вхідні:\nКомандирам квадів. Для ремонту броні потрібні метали: титан, молібден, хром та інші рідкісноземельні. Аномальні та радіоактивні метали залишатимуть на блокпосту перед Баром до приїзду експерта. Броня, що була у вжитку, має пройти санобробку.\nГенерал Воронін.</text>
	</string>
	<string id="dolg_031">
		<text>Вихідне:\nАбакан снайперський! Хтось із ним працював? Оптика нормальна. А ось стрілянина в 1-2 постріли (відсікання в два патрони). Тут люди з військових, напевно, є. Поясніть, навіщо відсікання в Абакана?</text>
	</string>
	<string id="dolg_031_1">
		<text>Вхідні:\nВзагалі, у Абакана, відсікання по два патрони - це фішка його. Почитай в інеті на сайтах зі зброї. Для цього військовим не треба бути.</text>
	</string>
	<string id="dolg_032">
		<text>Вихідні:\nДо речі, дуже непередбачувана ця зона &quot;Тесла&quot;. Вантажівка на вході злітає у повітря, при цьому всі поряд гинуть. Гранати падають куди треба як би, а вибух відбувається у небі над точкою падіння.</text>
	</string>
	<string id="dolg_032_1">
		<text>Вхідні:\nЗОНА, брате... Чим далі - тим незрозуміліше...</text>
	</string>
	<string id="dolg_032_2">
		<text>Вихідні:\nПояснив, мля.</text>
	</string>
	<string id="dolg_032_3">
		<text>Вхідні:\nГранату кидав – усіх убив, у кого кидав?</text>
	</string>
	<string id="dolg_032_4">
		<text>Вихідні:\nНу так...</text>
	</string>
	<string id="dolg_032_5">
		<text>Вхідні:\nТак чого дурніш, мля? Ти що, ботанік? То йди до них на бурштин пестики-тичинки збирати. А ні, то працюй за завданням і менше на все зайве уваги звертай! Усік?</text>
	</string>
	<string id="dolg_032_6">
		<text>Вихідні:\nВсек.</text>
	</string>
	<string id="dolg_033">
		<text>Вхідні:\nВсім квадам у Темній долині. За повідомленнями сталкерів, помічена велика зграя псевдособак. Сильний псі-удар. Темна долина, на північ від ферми. Район великого валуну. Перевірити та провести акцію із зачистки. Генерал Воронов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_034">
		<text>Запис:\nВранці: отримати на розвід-квад. Склад №6. Старий. лейт. Юр&apos;єв. Папери у Хоменка.</text>
	</string>
	<string id="dolg_035">
		<text>Запис:\nЗамінити зворотну пружину. Чотири відмови. Вказати в рапорті: зіткнення зі &quot;Свободою&quot; 4, 11, 13 і 21 числа згідно з повідомленнями.</text>
	</string>
	<string id="dolg_036">
		<text>Запис:\nПатрульна стежка не є безпечною! Дві аномалії (мітка 850 та між мітками 1700-1750). Доповісти на ранковому розлученні.</text>
	</string>
	<string id="dolg_037">
		<text>Запис:\nДоповідаю:\nУ ході зачистки заводського комплексу &quot;Янтар&quot; було виявлено новий різновид особ, що мутували. Вигляд - &quot;зомбі&quot;. При кульовому ураженні, особина вибухає з вражаючими факторами у вигляді ударної хвилі та осколкових елементів. Зразки особин не надані через відсутність таких. Ефективність вибуху можна порівняти з гранатою Ф-1. Рекомендую вести вогонь на поразку з відстані щонайменше 50 метрів.</text>
	</string>
	<string id="dolg_038">
		<text>Запис:\nЦе звичайний патрон із дозвуковою швидкістю. Немає в нього жодного замикання порохових газів у гільзі тощо. Тож там глушник і стоїть. Глушник, який і замикає порохові гази, та й спалах, звичайно, приховує теж. Ну а сам дозвуковий патрон полегшує майже повне заглушення звуку, на відміну від потужніших патронів. Поколупай інфу в інеті, її цілком достатньо. Натомість стрілець отримує дуже важкий боєприпас із важкою кулею та дуже крутою балістичною кривою. Взагалі, від нього не в дуже великому захваті у нас в армії. В силах правопорядку не знаю. Чи не знаходив відгуків.</text>
	</string>
	<string id="dolg_039">
		<text>Вхідні:\nП&apos;ятий, що там у тебе?</text>
	</string>
	<string id="dolg_039_1">
		<text>Вихідні:\nПорядок, командир, клієнт наш, взяли по-тихому, коли і бровою не повела, сидять осторонь хабар ділять.</text>
	</string>
	<string id="dolg_039_2">
		<text>Вхідні:\nВтрати?</text>
	</string>
	<string id="dolg_039_3">
		<text>Вихідні:\nВтрат - ні, у Кудлатого ніс набік, Боб ПДА посіяв, шукати ніколи, валити треба, поки кодла не злякалася.</text>
	</string>
	<string id="dolg_039_4">
		<text>Вхідні:\nЩо Кочерга?</text>
	</string>
	<string id="dolg_039_5">
		<text>Вихідні:\nНамагався шуміти, довелося заспокоїти, ідемо на Базу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_039_6">
		<text>Вхідні:\nЧекаємо, номер готовий, думаю гостю сподобається. В ефір не виходити.</text>
	</string>
	<string id="dolg_040">
		<text>Лист:\nСліпі поодинці не страшні, навіть боягузливі, можуть кинутися, якщо дуже голодні. У зграї небезпечні, навіть більших противників. Їхні одвічні вороги кабани, бюрери. Ну і люди, звісно. Дуже часто їх можна зустріти разом із пвсевдопсами. Якщо по дорозі трапилася така зграя, краще її обійти подалі. А стріляти краще одиночними і лише на думку. При попаданні в корпус йде від 3 до 6 набоїв, а це одно загибелі, так як сліпи дуже швидкі і часто наносять пси-удари. Найефективніша зброя проти них для далекого бою – автоматична зброя з оптикою. Для ближнього підійдуть дробовики.</text>
	</string>
