	<string id="treasure_1000_1">
		<text>Вагон над мостом\nПід час перегрупування сховав боєприпаси у вагоні. Не забути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1000_2">
		<text>Вагон над мостом\nПід час перегрупування сховавши боєприпаси у вагоні. Чи не забути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1000_3">
		<text>Вагон над мостом\nКабан за мною погнався і в аномалію тату. Бабахнула не слабка, а коли підійшов ближче подивитися, то виявили у Ломоть м&apos;яса. Ця артефакт таки. Приховали пекло граху у вагоні що над насипом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1001_1">
		<text>Схов: Речі загиблого\nЗмалював як кровосос сталкера висушив. Хабарок жмура так собі. Вирішив приховати до пори.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1001_2">
		<text>Схов: Речі загиблого\nБіля залізничного тунелю в лісі накрився в аномалії сталкер, шмотки його сховав. Куртка, та дріб.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1001_3">
		<text>Схов: Речі загиблого\nБачив, як біля залізничного тунелю у лісі накрився в аномалії якийсь сталкер. Шматки нібито непогані були.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1002_1">
		<text>Хрест: Хрест біля табору бандюків\nБіля табору бандитів під хрестом я сховав хабар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1002_2">
		<text>Хрест: Хрест біля табору бандюків\nОдинак ??попався хорт, вирішив Спалах закрисити, а міг би жити. Тепер лежить під хрестом і спалах стереже.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1002_3">
		<text>Хрест: Хрест біля табору бандюків\nРозвели лоха на арти. Поки не звалимо, нехай лежать.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1003_1">
		<text>Схов: Бандитський склад\nУ Митяя хабар злямзив. Поки не запалили, вирішив сховати...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1003_2">
		<text>Схов: Бандитський склад\nПерехоплений бандитами скриня виявлена ??на горищі центральної будівлі. Треба підготувати загін і відбити її.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1003_3">
		<text>Схов: Бандитський склад\nЗавтра пахан з&apos;явиться за гуртком. Не обломиться йому мій м&apos;ясо м&apos;яса.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1004_1">
		<text>Схов: Під хрестом\nЗажмурили вояка. По хабарі фуфло зовсім, але маслюють як бруду. Частину вирішили прикопати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1004_2">
		<text>Схов: Під хрестом\nВідпрацював у сталкера два виверти, в общак кидати жаба душить. Сховав тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1004_3">
		<text>Схов: Під хрестом\nКоли ми з братами відбивалися від собак у погонах, я закопав деяке добро під крестом. Нехай полежати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1005_1">
		<text>Сховище: Притулок на горищі\nРюкзак я сунув на чердак. Повернусь якось потім, бо поки що - ніяк.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1005_2">
		<text>Сховище: Притулок на горищі\nБачиу як військові зоряну хавау. Фіга яму, а не пальника. Сховаю на даху одного з дамоу. Потім з хлопцями посидимо, тому тому спасиба скажу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1005_3">
		<text>Сховище: Притулок на горищі\nХабар засунув на горище. Повернуся потім, поки що ніяк.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1006_1">
		<text>Схов: Сейф на фермі\nНа фермі знайшов напівзакопаний сейф, поки там зберігатиму добро. Поки сховав куртку, ремкомплекти збройові, ТОЗ та 40 дробів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1006_2">
		<text>Схов: Сейф на фермі\nНа фермі знайшов напівзакопаний сейф - поки що буду зберігати добро в ньому.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1006_3">
		<text>Схов: Сейф на фермі\nВояки - гади... Підстрелили. Ханку сам не впру. Поки не оклемаюсь доведеться кинути тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1007_1">
		<text>Контейнер у вагоні\nДіти шепнули, що у вагоні на мосту хтось щось ховає, треба заглянути по дорозі назад. Тільки боязко що те, киселів там море.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1007_2">
		<text>Контейнер у вагоні\nВчора терли з Хоботом за життя, то цей фраєрок лоханувся, брякнув про шмот на Кордоні, у вагоні. Про киселі промовчав, гаденеш</text>
	</string>
	<string id="treasure_1007_3">
		<text>Контейнер у вагоні\nБеня з п&apos;яну лоханувся, брязнув про свою схованку на Кордоні. Мабуть знає, що туди з-за киселів ніхто не полізе...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1008_1">
		<text>Схрон: Товар сталкера\nСховавши товар під самою крышею, біля будиночка біля мосту.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1008_2">
		<text>Схрон: Товар сталкера\nСховав товар під дахом, у будиночку біля мосту. &quot;Крапля&quot;, &quot;Виверт&quot; і патронів трохи.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1008_3">
		<text>Схрон: Товар сталкера\nВояки зовсім обірвали. Довелося рвати пазурі від облави. Весь навар залишили на даху.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1009_1">
		<text>Схов: Речі біля мосту\nУ форту. Собаки вояку роздербанили. Усі його пожитки зникав тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1009_2">
		<text>Схов: Речі біля мосту\nШмаття сховавши в одному з ящиків неподалік мосту. Усі, зав&apos;язую. Іду з Зоні, прощайте, братики! Не забуду маму рідну!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1009_3">
		<text>Схов: Речі біля мосту\nЧе та я окуную за майно. Братва косо поглядає. Заховав частину від гріха.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1010_1">
		<text>Схов: Рюкзак біля села\nНеподалік табору новачків згинув якийсь сталкер, треба було б подивитися його добро. Він, кажуть, із рейду пер.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1010_2">
		<text>Схов: Рюкзак біля села\nМені тут Вася один намітку дав на рюкзачок, говорив, мовляв, проклятий він, тому мало мисливців брати. Що там такого цінного не знаю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1010_3">
		<text>Схов: Рюкзак біля села\nНедалеко від табору новачків загинув якийсь сталкер... треба б подивитись його добро.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1011_1">
		<text>Схованка: Горище в селі\nНа горищі тайник, я довідався до Лихого. Він багато мовою теліпав, то ми його і пришили.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1011_2">
		<text>Схованка: Горище в селі\nНа горищі в будинку Вергаса організував собі НЗ на чорний день.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1011_3">
		<text>Схованка: Горище в селі\nНа горищі схованку, впізнав у Лихого. Він багато язиком ляпав, ми його й пришили. Поклав туди його плащ, ханку з тушонкою зжерли.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1012_1">
		<text>Схованка: Зручне місце\nЧудова схованка помітила на горищі. Поклав замануху перевірити, чи знає хто про нього чи ні.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1012_2">
		<text>Схованка: Зручне місце\nЗнайшов на горищі чудовий тайник, подожду, поки хтось туди щось покладе.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1012_3">
		<text>Схованка: Зручне місце\nЧудова схованка помітила на горищі. Поклав замануху перевірити, чи знає хто про нього чи ні.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1013_1">
		<text>Схованка: Схованка Ворпала\nНа горищі схованку сталкерську, дізнався від Ворпала. Наші розвідку місцевості проводили. Перевіримо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1013_2">
		<text>Схованка: Схованка Ворпала\nКузнєцову збирав, та не знадобилося.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1013_3">
		<text>Схованка: Схованка Ворпала\nНа горищі тайник, довідався від Ворпала. Наші розвідку місцевості проводили. Перевіримо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1014_1">
		<text>Схрон: Цінності командира\nКажуть, у командира є хитрий шухляд у кабінеті, то там цінного добра навалом!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1014_2">
		<text>Схрон: Цінності командира\nКажуть, у командира є хитра скринька у кабінеті, і там цінного добра навалом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1014_3">
		<text>Схрон: Цінності командира\nКажуть, у командира є хитра скринька у кабінеті, і там цінного добра навалом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1015_1">
		<text>Схов: Біля сільської дороги\nКовальчук казав учора біля табору новачків накрився сталкер, під мостом гарною хабарем хвалився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1015_2">
		<text>Схов: Біля сільської дороги\nНеподалік від табору новачків загинув якийсь сталкер, треба б подивитись, що він ніс. Хто таких узагалі сюди пропускає?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1015_3">
		<text>Схов: Біля сільської дороги\nВітюня казав, один розумник за дорогою організував собі схованку серед каміння. Закрисил мабуть хабар то.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1016_1">
		<text>Схов: Злодійське горище\nНа горищі сховав хабар, принесла нелегка бандюків. Тепер би вибрати момент і забрати. Там &quot;Медуза&quot;, &quot;Колючка&quot; та &quot;Слиз&quot;. Пропадуть з цими викидами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1016_2">
		<text>Схов: Злодійське горище\nУ Млявого підрізав приладчик, впарю кому лівому.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1016_3">
		<text>Схов: Злодійське горище\nНа горищі у бандитів спрятавши хабар, доки їх не було. Тепер би вибрати момент і забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1017_1">
		<text>Схрон: Газова труба\nЗнайшов у трубі, недалеко від ферми. Від гауптвахту закінчитися – обов&apos;язково повернуся.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1017_2">
		<text>Схрон: Газова труба\nДивам підстрелили военного. Він на мені перший стріляти почав. Яго снарагу прихавау біля іржавої труби. Повертатимуся та таргоуца, обміняю на щось корисне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1017_3">
		<text>Схрон: Газова труба\nЗнайшов інвентар у трубі, неподалік ферми. Ось гауптвахта закінчиться – обов&apos;язково повернуся, заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1018_1">
		<text>Схованка: Заховані речі\nУ перевернутій машині бачив рюкзак поряд з трупами, треба було б глянути що в ньому, тільки от радіація там ого-го.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1018_2">
		<text>Схованка: Заховані речі\nНедалеко від поста скинувши рюкзак… треба швидше забрати, доки командир не перевів нас на інше місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1018_3">
		<text>Схованка: Заховані речі\nСпостерігав розправу військових над бандитами. Солдати гидували обшукувати тіла. Після того, як солдати вийшли, з одного з трупів зняв костюм Доуга.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1019_1">
		<text>Схов: Вишка на КПП\nСкринька з господарством на вежі. Забрати у вівторок перед зміною.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1019_2">
		<text>Схов: Вишка на КПП\nЗабув бінокль свій на вежі біля Сміттєзвалища, коли гавриків виглядали.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1019_3">
		<text>Схов: Вишка на КПП\nНа вишці тимчасово залишивши ящик. Заберу, як зможу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1020_1">
		<text>Схрон: Рюкзак на дереві\nДістали щури все тягти з ящика біля вогнища. Своє тут зберігатиму.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1020_2">
		<text>Схрон: Рюкзак на дереві\nКум сьогодні брехав біля вогнища, що закинув торбинку з хабарем на дерево поряд із селом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1020_3">
		<text>Схрон: Рюкзак на дереві\nШкіру закинув на дерево, від очей заздрих.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1021_1">
		<text>Сховище: Ящик у тумбочці\nБійці Сірого зберігають боєприпаси у тумбочці біля автомата з газуванням.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1021_2">
		<text>Сховище: Ящик у тумбочці\nЛягав спати в ангарі на дивані і прибрав арт у тумбочку, а викид як розбудив уночі, так і забув його там. Все ніяк не повернуся забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1021_3">
		<text>Сховище: Ящик у тумбочці\nВ ангарі у Сірого, коли кантувався, бачив, що сталкер один непоганий стовбур зберігав у тумбочці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1022_1">
		<text>Схрон: Старий кран\nМи з Васею ходили дивитися, що там та як… там Васю і наздогнала ментівська куля. А я тут ні до чого. Куля – дурниця. Барахло сховавши на крані біля труби.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1022_2">
		<text>Схрон: Старий кран\nТяпа вночі зірвався до Чащі, з кимось зустріч там у нього. Просив доглянути трубу на крані.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1022_3">
		<text>Схрон: Старий кран\nМи з Васею ходили подивитись чо як, тут Васю і наздогнала ментівська куля. А я тут не до чого. Куля – дурниця. Речички поховав на крані у трубі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1023_1">
		<text>Схов: Речі Грізлі\nНа Сміттєзвалищі в залізничному тунелі за дизелем з усім своїм барахлом накрився Грізлі. Жаль хлопця. Він &quot;Кристальні колючки&quot; на продаж тяг - треба забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1023_2">
		<text>Схов: Речі Грізлі\nНа Смітнику у залізничному тунелі за дизелем зі всім своїм барахлом накрився Грізлі. Шкода хлопця.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1023_3">
		<text>Схов: Речі Грізлі\nУ Похмурого дах зовсім поїхав - зніс спільну хабар у тонель за дизелем, там фонить, так, що яйця світяться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1024_1">
		<text>Труба на північній купі\nХабар ховав у трубі на звалищі. На випадок &quot;ядерної війни&quot; - антирадів та горілки.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1024_2">
		<text>Труба на північній купі\nДодаю координати на ничку зі хабаром. Головне, яйця свої там не підсмажте - фон зашкалює.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1024_3">
		<text>Труба на північній купі\nХабар заховав у трубі на Смітнику.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1025_1">
		<text>Схованка: Заначка в металобрухті\nПромови лежать на Смітнику, в одній трубі. Якщо не знати де точно, нізащо не знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1025_2">
		<text>Схованка: Заначка в металобрухті\nКидали в аномалію всяке сміття і помилково закинули трубу, всередині якої ховали хабар. Так вона там і лежить, припадає пилом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1025_3">
		<text>Схованка: Заначка в металобрухті\nРечі лежать на сміттєзвалищі, в одній трубі. Якщо не знати де точно, ні за що не знайдеш. А там Beretta 92-а та півсотні бронебійних до неї.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1026_1">
		<text>Схов: Чавунка біля цистерн\nДещо припас на зворотний шлях, коли бігав до Лехи старі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1026_2">
		<text>Схов: Чавунка біля цистерн\nСховавши барахло у металевій трубі поблизу двох цистерн. Потрібно б забрати, але немає коли.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1026_3">
		<text>Схов: Чавунка біля цистерн\nСховав барахло у металевій трубі біля двох цистерн. Треба забрати, але ніколи. Стовбур і дріб.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1027_1">
		<text>Схов: Труба на східній купі\nЩеманули сталкера. Ненажерливим виявився. Частина хавки зникала в трубу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1027_2">
		<text>Схов: Труба на східній купі\nСеред радіоактивного сміття, де мало хто шурхає, заховані деякі корисні речі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1027_3">
		<text>Схов: Труба на східній купі\nСеред радіоактивного мусора, де мало хто ходитиме, захоронено трохи корисних промов.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1028_1">
		<text>Схов: Нічовий рюкзак\nУ низині валяється чийсь рюкзак навколо аномалії. Як би до нього дістатись?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1028_2">
		<text>Схов: Нічовий рюкзак\nІшов із Темної долини, ув&apos;язалася зграя собак, як я там проскочив через аномалії тільки Юра Семенецький знає. Рюкзак з моєю поклажею там залишився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1028_3">
		<text>Схов: Нічовий рюкзак\nЩоб хабар не дістався ворогам, закинув рюкзак у купу аномалій.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1029_1">
		<text>Схов: Речі вбитого\nЗамочили стукача на болоті, там ми його й прикопали. А хабарку його під хрестом лишили, не до того було. Комбінезон сталкера та патрони під 5.45.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1029_2">
		<text>Схов: Речі вбитого\nЗамочили стукача на болоті, та його там і прикопали. А хабарок під хрестом позбавили, не до того було.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1029_3">
		<text>Схов: Речі вбитого\nНа мідні Тяпа балакав, що сховав маслини на Звалищі. Розмовляв про хрест біля болота.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1030_1">
		<text>Схов: Трухлявий пень\nУ пеньку схованка, гарне місце. Я туди Сайгу занікав і до неї 60 дробів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1030_2">
		<text>Схов: Трухлявий пень\nУ волосіні, що за болотцем у пень засунув про запас, щоб до Вергаса зайвий раз не перетись.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1030_3">
		<text>Схов: Трухлявий пень\nУ пенька тайник, гарне місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1031_1">
		<text>Схрон: Колоди в лісі\nУ лісі колода, усередині - дірка. У неї скарб, час його забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1031_2">
		<text>Схрон: Колоди в лісі\nВиходив із лісу на Сміттєзвалищі, почув постріли, гопники обували когось. Від гріха подалі склав хабар тут. Треба б повернутись до викиду.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1031_3">
		<text>Схрон: Колоди в лісі\nУ лісі колода, усередині - дірка. Саме влізли три &quot;Краплі&quot;.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1032_1">
		<text>Схрон: Склад групи Стрілка\nПетренко казав, що є інформація про схованку групи Стрілка на Звалищі. Тут у низині має бути люк. Він розповів, як його треба хитро відкривати. Як все заспокоїться, треба туди змотатися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1032_2">
		<text>Схрон: Склад групи Стрілка\nДігери розповідали, що десь у цьому районі з чуток була схованка групи Стрілка. Ікла там бачили.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1032_3">
		<text>Схрон: Склад групи Стрілка\nПетренко передавши, що є інформація про хованку групи Стрільця на Смітнику. Тут на рівнині в низині має бути люк… він розповів, як його треба хитро відчиняти. Як заспокоюватись усі, змотаємось туди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1033_1">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nЗаховав у машину, Довгий казав, гарне місце. Поклав туди &quot;Беретту&quot; та патронів 9х19.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1033_2">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nПатрони поховав у &quot;Запоріжці&quot;, неподалік стоянки покинутої техніки.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1033_3">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nЗаховавши в машину - Довгий казавши, гарне місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1034_1">
		<text>Рюкзак сталкера в автобусі\nВ автобусі поклав рюкзак... ніби не помітно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1034_2">
		<text>Рюкзак сталкера в автобусі\nВ автобусі поклав рюкзак, начебто непомітно. 47-й і патрони до нього, мені ще знадобляться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1034_3">
		<text>Рюкзак сталкера в автобусі\nСемен п&apos;яний хвалився, що через тиждень Султан йому волину знатну обіцяв. В автобусі, казав, на Звалищі забереш.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1035_1">
		<text>Сховище: Сортирні запаси\nНавряд чи хтось подумає, що схованку в параші можна сховати, тож я майже спокійний.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1035_2">
		<text>Сховище: Сортирні запаси\nЗапас склав біля ящика, біля дивного будинку за рогом. Досі не розумію, для чого вона була колись, та будівля.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1035_3">
		<text>Сховище: Сортирні запаси\nЗапас склав у ящику, у дивному будиночку за рогом. Досі не зрозумію, навіщо та споруда. Запас невеликий, але спершу зійде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1036_1">
		<text>Схрон: Сейф на південній купі\nПошкодували поодинці, дали бинта... З Звалища коцаним плентався, думали відкинеться. Як спасиба дав наведення на сховок.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1036_2">
		<text>Схрон: Сейф на південній купі\nНа купі сміття напівзакопаний сейф, там воно все й лежить. Не забути б.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1036_3">
		<text>Схрон: Сейф на південній купі\nНа купі мусору напівзакопаний сейф, ото там воно все й лежить. Не забути ще.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1037_1">
		<text>Сховище: Сховище в металобрухті\nНа купі мусор у трубі поклав хабар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1037_2">
		<text>Сховище: Сховище в металобрухті\nНа купі сміття у трубі поклав хабар. 10 набоїв ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1037_3">
		<text>Сховище: Сховище в металобрухті\nУ трубу на Сміттєзвалищі відклав заначку на чорний день. Фоніт сильно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1038_1">
		<text>Схов: Запас у ящику\nСталкери на стоянці покинутої техніки тримають свої запаси.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1038_2">
		<text>Схов: Запас у ящику\nНачальник по рації передавши - відхід. Я набрів на ящик, скинувши в нього лишню вагу та відкотився налегці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1038_3">
		<text>Схов: Запас у ящику\nКомандир по рації наказав відходити. Я набрав на ящик, скинув у нього зайву вагу і відійшов без нічого. Залишив пару сотень бронебійних під 5.45.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1039_1">
		<text>Труба біля автобуса\nХабар засунув у трубу на сміттєзвалищі, поряд зі знаком &quot;Радіактивність&quot;. Довго він там не лежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1039_2">
		<text>Труба біля автобуса\nЗаничив сухпайки, як на Болота зберуся, треба захопити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1039_3">
		<text>Труба біля автобуса\nХабар сунув біля труби на Смітнику. Довго він там не пролежатиме.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1040_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у руїнах\nУ руїнах добре заховав рюкзак. Сподіваюся, забрати буде легко, якщо бандити не завадять. Там у мене Дігл, що виміняв на Складах та патрони до нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1040_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у руїнах\nВзяли на гоп-стоп сталкера. З центру йшов. Бабло розпиляли, а арти в нічку вантажили.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1040_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у руїнах\nУ руїнах добре заховавши рюкзак. Сподіваюсь, забрати буде легко, якщо бандиті не завадять.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1041_1">
		<text>Сховище: Ящик на блокпості\nПоки боргівці стрілялися, приховав хабар у вагончику. Потрібно якось зайти, забрати. І сказати спасибі &quot;Довгу&quot;.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1041_2">
		<text>Сховище: Ящик на блокпості\nПоки «долгівці» стрілялися, заховавши хабар у вагончику. Треба якось зайти, забрати – а «Долгу» сказати спасибі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1041_3">
		<text>Сховище: Ящик на блокпості\nЗапаси посту &quot;Борга&quot;.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1042_1">
		<text>Схрон: Рюкзак Дохляка\nКажуть, Дохляк на Сміттєзвалищі спитав, треба навідатися, хабар глянути. А то охочих багато набіжить, а він тягнув &quot;Ломоть м&apos;яса&quot;, я знаю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1042_2">
		<text>Схрон: Рюкзак Дохляка\nЧоловіки біля вогнища розповідали, як третього дня там у низині порвало сталкера в аномалії, прямо в них на очах. Ніби з Чащі йшов. Але за рюкзаком лізти ніхто не наважився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1042_3">
		<text>Схрон: Рюкзак Дохляка\nГоворять, Здохляк на Смітнику накрився. Треба навідатися, хабар глянути. А то бажаючих багато набіжити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1043_1">
		<text>Схованка: Авоська в люку\nУ люку поки сховаю добро, мабуть, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1043_2">
		<text>Схованка: Авоська в люку\nУ люку поки сховаю добро, може, не знайдуть. Стане в нагоді ще куртка з протигазом і саёжка.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1043_3">
		<text>Схованка: Авоська в люку\nПоки плоті спали, склав хабар тут, надійне містечко, плоті стережуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1044_1">
		<text>Схов: Під ковшем\nО, поперло, то поперло. З дрища Спалах підрізав. Хоч би як свої прикопали свої. Сховаю тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1044_2">
		<text>Схов: Під ковшем\nБіля екскаватора хтось загинув в аномалії: рюкзак видно, а дістати важко.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1044_3">
		<text>Схов: Під ковшем\nГальмнули мисливця. Хлопця колбаскою свійською &quot;поділився&quot;. Частину довелося скидати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1045_1">
		<text>Схованка: Заначка під бетонними блоками\nЛедве проліз під балками, зате добре рюкзак сховав, ніхто сюди не полізе. Хавку та плащ – все, що для походу потрібно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1045_2">
		<text>Схованка: Заначка під бетонними блоками\nЗмінював у сталкерів на патрони артефактів, сховав у руїнах. А то Петренко знову все ботанам на Янтар упрє.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1045_3">
		<text>Схованка: Заначка під бетонними блоками\nЛедве проліз під балками, зате добре рюкзак сховавши – ніхто сюди не дістанеться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1046_1">
		<text>Схованка: Схованка Сірого\nУ тунелі, у трубі склав гранат та патронів до АК півтори сотні. Там добре, мало хто про місце знає та й аномалії відіб&apos;ють полювання лізти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1046_2">
		<text>Схованка: Схованка Сірого\nПритиснули сталкера одного з тих, що в ангарі, він нам ничку їх злив у тунелі. Сказав там є чим поживитись.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1046_3">
		<text>Схованка: Схованка Сірого\nСхованка наша поки що в тунелі; все добро лежить у трубі. Там добре, мало хто про місце знає, та й аномалії відіб&apos;ють бажання лізти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1047_1">
		<text>Схрон: Дірявий пень\nУ пенька сховавши, поблизу тунелю. Дірка там зручна.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1047_2">
		<text>Схрон: Дірявий пень\nУ пеньок поряд зі знаком &quot;Радіактивність&quot; сховав арти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1047_3">
		<text>Схрон: Дірявий пень\nУ пеньку сховав, біля тунелю. Дірка там зручна.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1048_1">
		<text>Схрон: Заначка під хрестом\nПід хрестом біля куща закопав провізії трохи. Небагато, але на тиждень вистачить у разі чого: медицина, консерви, та кілька бульбашок горілки.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1048_2">
		<text>Схрон: Заначка під хрестом\nПід хрестом, біля куща, закопавши трохи хабара</text>
	</string>
	<string id="treasure_1048_3">
		<text>Схрон: Заначка під хрестом\nВсе, що залишилося від Дімки Коваля, скидали під хрестом із протигазом. Неподалік вишки стоїть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1049_1">
		<text>Схов: Рюкзак під деревом\nСкинув рюкзак під поваленим деревом. Там і залишалося всього нічого: пара консерв, 3 армійки, але головне - &quot;Ломота м&apos;яса&quot; і &quot;Кам&apos;яна квітка&quot;. Забрати до викиду.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1049_2">
		<text>Схов: Рюкзак під деревом\nПісля викиду так ковбасило, що кинув свій рюкзак під поваленим деревом. Як стану на ноги, повернуся і заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1049_3">
		<text>Схов: Рюкзак під деревом\nСкинувши рюкзак під деревом, що впало.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1050_1">
		<text>Схрон: Рюкзак сажотруса\nРюкзак засунув біля труби біля фабрики. Ніхто не знайде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1050_2">
		<text>Схрон: Рюкзак сажотруса\nДля Шерстюка, 12 флаконів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1050_3">
		<text>Схрон: Рюкзак сажотруса\nРюкзак з артами засунув у трубу біля фабрики. Ніхто не знайде. А знайде - йому ж гірше, фонять дай боже.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1051_1">
		<text>Сховище: Ящик на даху\nЯщик знічкував на даху фабрики, там ніхто не побачить. От тільки не заіржавіли б під дощем мої патрончики - 5.45 і ще для кольта 40 набоїв.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1051_2">
		<text>Сховище: Ящик на даху\nСкриньку заникало на крыші фабрики, там ніхто не побачити. Хіба під дощем заіржавіє.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1051_3">
		<text>Сховище: Ящик на даху\nНа дах фабрики в скриньку склав ремкомплекти на чорний день.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1052_1">
		<text>Схрон: Рюкзак п&apos;яниці\nВояки рейд влаштували невчасно, як завжди, довелося вліпотувати без нічого. Скинув рюкзак біля вагона, а там стільки добра було.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1052_2">
		<text>Схрон: Рюкзак п&apos;яниці\nСтріляли, довелося кинути рюкзак під вагоном, за колесом. По арти треба повернутися, до викиду. Та й горілку шкода.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1052_3">
		<text>Схрон: Рюкзак п&apos;яниці\nСтріляли, то довелося кинути рюкзак під вагоном, за колесом. Натомість відірвався. Потім обернуся, заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1053_1">
		<text>Схрон: У трьох цистерн\nПід крестом сховавши, за цистернами. Покопай трохи, але не захоплюйся.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1053_2">
		<text>Схрон: У трьох цистерн\nВночі у вояк сперли херовину та патрони до неї, закопали під хрестом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1053_3">
		<text>Схрон: У трьох цистерн\nПід хрестом, за цистернами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1054_1">
		<text>Схрон: Рюкзак в ілюмінаторі\nНа фабриці рюкзак із хабарем поклав зверху, тож знизу не побачити. Тільки точно не пам&apos;ятаю, що там було. На кшталт дві &quot;Колючки&quot;, дроби кілька пачок та консерви.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1054_2">
		<text>Схрон: Рюкзак в ілюмінаторі\nНа фабриці поклав рюкзак нагорі – так, що знизу не побачити. Тільки не пам&apos;ятаю вже точно, що у ньому.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1054_3">
		<text>Схрон: Рюкзак в ілюмінаторі\nНаміняв біля прапора набоїв, зайві склав у рюкзак, закинув на вікно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1055_1">
		<text>Схованка: Радіоактивна скринька\nУсередині фабрики, в ящику, сховав дрібнички. Комбез хороший і п&apos;ять аптечок.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1055_2">
		<text>Схованка: Радіоактивна скринька\nДюдяй пуху свою кохану відписав, сховав її на фабриці. Обережно, там сильно фонить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1055_3">
		<text>Схованка: Радіоактивна скринька\nУсередині фабрики, біля скриньки сховавши манатки.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1056_1">
		<text>Сховище: Ящик у прольоті\nПід сходами в ящику тайник.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1056_2">
		<text>Сховище: Ящик у прольоті\nСталкери з фабрики під драбинкою общак свій тримають, при нагоді треба б лукнутися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1056_3">
		<text>Сховище: Ящик у прольоті\nПід сходами у ящику склав патронів ПМ-івських, пачок 10, мабуть. Треба буде у Арні в Барі обміняти потім на що дорожнє.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1057_1">
		<text>Схрон: Фабрична скринька\nУ скриньці ремкомплекти сховав, все одно ніхто перевіряти не буде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1057_2">
		<text>Схрон: Фабрична скринька\nБіля скриньки сховавши: все одно ніхто не перевірятиме.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1057_3">
		<text>Схрон: Фабрична скринька\nНевідома штуковина. Дізнатися треба в Барі, кому можна сплавити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1058_1">
		<text>Схов: Сумка на опорі\nСкинув торбу за вікном, заберу потім. Там жерина, п&apos;ят гранат та патрони до АК.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1058_2">
		<text>Схов: Сумка на опорі\nРюкзак на фабриці закинув у переході на опору.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1058_3">
		<text>Схов: Сумка на опорі\nСкинувши торбу за вікном, заберу її потім.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1059_1">
		<text>Сховище: Ящик сміття\nМи з Коляном на Агропромі негайно погуляли, старюху різного набрали, але долю довелося сховати. Скриньку поклали до сміттєвого контейнера.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1059_2">
		<text>Сховище: Ящик сміття\nЗ Коляном на Агро непогано погуляли, мотлоху боргівця того поклали у сміттєвому контейнері.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1059_3">
		<text>Сховище: Ящик сміття\nГримнули одиначку з хабарем некислим. Вирішив прикидатися до випадку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1060_1">
		<text>Схов: Сейф під деревом\nПід поваленим деревом знайшов сейф, гарне місце. Влізла броня, що у вояк виміняв, дріб, і консерви з аптечками.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1060_2">
		<text>Схов: Сейф під деревом\nПід поваленим деревом знайшов сейф, поки там усе ховатиму.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1060_3">
		<text>Схов: Сейф під деревом\nКапітан Єлтишев все з цим сейфом гасав, поки його в інший квадрат не перекинули. Знайдеш - глянеш, що там є того, хто стоїть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1061_1">
		<text>Схов: Речі в трубі\nУ трубу кинув речі, потім заберу. Патрони не намокли б, горілці нічого не буде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1061_2">
		<text>Схов: Речі в трубі\nРюкзак із бронею закинув у трубу на болоті.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1061_3">
		<text>Схов: Речі в трубі\nДо труби кинувши речі, потім заберу. Та таке... були обставини, а то б із собою забравши, звісно. Тільки б не змокли.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1062_1">
		<text>Труба радіактивна\nХабар залишив у трубі під причепом. Радіація зашкалює.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1062_2">
		<text>Труба радіактивна\nВійськовий обіцяв залишити речі у трубі під причепом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1062_3">
		<text>Труба радіактивна\nАрти залишив у старій трубі під причепом, радіація там, мама не журись.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1063_1">
		<text>Схов: Сейф під кущем\nПід кущем напівзакопаний сейф, шмотки добре зберігати. Склав запасний комбез, ствол, що Мітяй підігнав і патрони до нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1063_2">
		<text>Схов: Сейф під кущем\nПатрони до АК, медицина.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1063_3">
		<text>Схов: Сейф під кущем\nПід кущем напівзакопаний сейф, там усе ховаю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1064_1">
		<text>Схрон: Архівний бокс\nЯщик знайшли під опорою, хтось його тяг аж із НДІ. Почекаємо гелікоптера, тоді заберемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1064_2">
		<text>Схрон: Архівний бокс\nЗ НДІ вперли ящик, важкий, собака, кинули під опорою. Там костюмчик, вінчестер 1300-й – і жакани до нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1064_3">
		<text>Схрон: Архівний бокс\nПід опорою, де дерево, що впало, в ящику. Три штуки.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1065_1">
		<text>Схов: Під люком\nУ залізній байдовині сховав дрібнички. Спальник, жратву і про всяк випадок акумулятор, а то скоро в похід.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1065_2">
		<text>Схов: Під люком\nУ залізній байді сховавши шмаття.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1065_3">
		<text>Схов: Під люком\nЗ Болот притягли кілька артів, скинув у люк.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1066_1">
		<text>Схов: Під кущем біля стіни\nЯкийсь Вася зі Сміттєзвалища топав.. Всі його манатки тепер тут. Треба буде розібрати потім що куди, арти через Чекана спущу, волину можна і собі залишити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1066_2">
		<text>Схов: Під кущем біля стіни\nПід носом у вояк напівзакопаний сейф, там усе ховаю. З останнього рейду склав туди арти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1066_3">
		<text>Схов: Під кущем біля стіни\nПід кущем напівзакопаний сейф, там усе ховаю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1067_1">
		<text>Схованка: Інститутська скринька\nЗручний ящик, щоб лиш барахло скидати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1067_2">
		<text>Схованка: Інститутська скринька\nСтарий калаш умільці відновили, у патрулі неодноразово рятував мене.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1067_3">
		<text>Схованка: Інститутська скринька\nЗручна скринька, щоб зайве барахло скидати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1068_1">
		<text>Схрон: Агросейф\nУ сейфі сховав, а прийшли військові. Не дістати тепер добро. Жаль, тільки у Сіда виміняв, муха не сиділа.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1068_2">
		<text>Схрон: Агросейф\nУ сейфі сховавши, а прийшли військові. Не дістати тепер добро.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1068_3">
		<text>Схрон: Агросейф\nУ сейфі склав &quot;надлишки&quot; набоїв та медицини, потім сталкерам заганю при нагоді.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1069_1">
		<text>Кузов вантажівки\nСтепаненко придумав кидати горілку до кузова вантажівки біля КПП. Тепер чергування стали душевнішими.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1069_2">
		<text>Кузов вантажівки\nДо труби кинувши шматки, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1069_3">
		<text>Кузов вантажівки\nУ сталкерів виміняв якийсь артефакт, відрядження закінчиться треба не забути забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1070_1">
		<text>Схов: Гнила колода\nЗабрати речі зі спорохнявілої колоди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1070_2">
		<text>Схов: Гнила колода\nУ кущах помітив колоду баське з дуплом і там сталкер якийсь копошився. Треба перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1070_3">
		<text>Схов: Гнила колода\nЗабрати речі з трухлявої колоди. Бо підберуть мій новенький АКС-74у разом з патронами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1071_1">
		<text>Сховище: Ящик завгоспу\nУ ящик для інститутського господарського інвентарю склав АКМ та ремонтну дрібницю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1071_2">
		<text>Сховище: Ящик завгоспу\nЗручний ящик, щоб лиш барахло скидати. Колись у ньому зберігався інститутський господарський інвентар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1071_3">
		<text>Сховище: Ящик завгоспу\nСнаряга варти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1072_1">
		<text>Схрон: Інвентар слюсаря\nЗаначка.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1072_2">
		<text>Схрон: Інвентар слюсаря\nЗручну скриньку для невеликих речей, я в такому слюсарні інструменти вдома тримав. Все, що наміняв у сталкерів, склав туди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1072_3">
		<text>Схрон: Інвентар слюсаря\nЗручна скринька для невеликих промов - я в такому слюсарні інструменти вдома тримав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1073_1">
		<text>Схованка: Бандитський общак\nБандити щось ховають під трубою, треба навідатись. З розмови начебто запаси харчів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1073_2">
		<text>Схованка: Бандитський общак\nБандити щось ховають під трубою, треба навідатися. З розмови ясно, що там якісь їх припаси.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1073_3">
		<text>Схованка: Бандитський общак\nІз Сиплим склали в общак арти, що з лохів нащипали. Час контейнер роздобути, а то доведеться свинцеві треники одягати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1074_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у закутку\nБатарейки у ліхтарі сідають – треба вибиратися звідси, сховав рюкзак із зайвими шмотками за шматками бетону, піду без нічого. Краще голодний, але живий.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1074_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у закутку\nНаткнувся на хабар чийсь у підземці, схованка вся в павутині, явно вже не потрібна. По дорозі назад загляну.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1074_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у закутку\nСховавши рюкзак за шматками бетону, піду налегці. Краще голодний, але живий.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1075_1">
		<text>Сховище: Ящик кровососу\nЯщик за іржавою бочкою біля підземеллі, все там лежить. Я туди повертатися не збираюся, дзуськи! Яким дивом я того кровососа цокнув, і досі не збагну.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1075_2">
		<text>Сховище: Ящик кровососу\nЯщик із бронькою, за іржавою бочкою у підземеллі. Яким дивом я того кровососа задавив, досі не пам&apos;ятаю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1075_3">
		<text>Сховище: Ящик кровососу\nЗнайшов вояка в киселі, дещо збереглося. Склав тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1076_1">
		<text>Схрон: Хабар сталкера\nСталкера цікавого пришили. Хабар, який він припер там склали.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1076_2">
		<text>Схрон: Хабар сталкера\nГрицюк казав, сталкери там хабар свій ховають.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1076_3">
		<text>Схрон: Хабар сталкера\nЗа стіною лежить хабар. За базар відповідаю!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1077_1">
		<text>Схрон: Нора крота\nНарив деякі цінності. Хитре містечко, на жовтій бочці. Склав до кращих часів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1077_2">
		<text>Схрон: Нора крота\nНа цистерні помітив мішечок із хабаром. Не встиг глянути, що вояки патруль пустили в підземку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1077_3">
		<text>Схрон: Нора крота\nЯ тут нарив трохи цінного і гарненьке місце підібрав для тайника. На жовтій бочці, чужому – дулю, не знайде!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1078_1">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nОбламали бичару, відібрали стовбур. Поки те, та се, сунув у хрест.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1078_2">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nВован, у натурі, пень не фартовий. Нажерся і на ялинку поліз сталкерів видивлятися. Закопали його з біноклем під хрест.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1078_3">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nПід хрестом, біля гори, закопавши трохи хабара.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1079_1">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nСунувши добро в колоду - гадаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1079_2">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nНасіння, дивлюся, на болотці лукається, ніяк ховає там що. Старий шахрай.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1079_3">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nСунув добро в колоду, гадаю, не знайдуть. Та й фонить там неслабко.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1080_1">
		<text>Схрон: Рюкзак під мостом\nПід міст засунув рюкзак, хай полежить поки що. Заберу, як у Бар піду.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1080_2">
		<text>Схрон: Рюкзак під мостом\nПід міст засунув рюкзак, хай собі полежати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1080_3">
		<text>Схрон: Рюкзак під мостом\nСкинув хабар тут. Фонить трохи там, ніби ніхто не візьме.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1081_1">
		<text>Схрон: Машина зі схованою\nСкриньку з бандурою поклали в машину біля болота.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1081_2">
		<text>Схрон: Машина зі схованою\nСерьога Хрест усе похвалявся мінами, які на сталкерів поставив. Пішов відлити та склеїв ласти на своїй же міні. Все, що сталося зі шмоток, скидали в шухляду.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1081_3">
		<text>Схрон: Машина зі схованою\nОце так диво - надибав кумового &quot;жигуля&quot;, це ж треба! А у нього в багажнику нічка – від жінки горілку ховавши. То і я так само - пару пляшок хай полежати ще і пару артів кину бо все до Сидора не допру.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1082_1">
		<text>Схованка: Схованка в прядиві\nУ пенька тайник. Гарне місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1082_2">
		<text>Схованка: Схованка в прядиві\nЧе та Сиплий почав бикувати надміру. Поки не охолоне його волину, зануріли в пень.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1082_3">
		<text>Схованка: Схованка в прядиві\nУ пеньку схованка, гарне місце. Саме для харчів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1083_1">
		<text>Сховище: Ящик з запасами\nПодейкують на тій фермі сталкери набоїв зберігають неміряно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1083_2">
		<text>Сховище: Ящик з запасами\nНа фермі знайшов відмінну міцну скриню, а поки зберігати припаси там.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1083_3">
		<text>Сховище: Ящик з запасами\nНа фермі помітив чудову скриньку, хабарок дрібний зберігати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1084_1">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nУ трубу кинув шмотки, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1084_2">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nНатовські патрони, що знайшов у чужій ничці на Звалищі, у трубі склав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1084_3">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nДо труби кинувши шмоття, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1085_1">
		<text>Схованка: Схованка під ялинкою\nСховавши рюкзак під ялинкою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1085_2">
		<text>Схованка: Схованка під ялинкою\nПід ялинкою кинув рюкзак Коляна: несила було на собі стільки всього перти!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1085_3">
		<text>Схованка: Схованка під ялинкою\nРюкзак з плащем склав під ялинкою. Воно начебто нікчему мені було.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1086_1">
		<text>Схованка: Урядова скринька\nНовенький таки стяг ящик у бандитів, поклав його в Ниві перевернутою. Каже, що на вигляд на кшталт урядова скринька. Потрібно буде спорядити хлопців, забрати його.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1086_2">
		<text>Схованка: Урядова скринька\nНовенький таки стягнув ящик у бандитів та поклав її у перевернутій «Ниві». Говорить, на вигляд дуже такий офіційний ящик. Треба буде сказати хлопцям, щоби забрали його.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1086_3">
		<text>Схованка: Урядова скринька\nБоров попросив зробити схованку в Ниві перевернутою - для якогось перцю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1087_1">
		<text>Сховище: Ящик\nЗагоїв пайку для братви. Не по поняттях, та черевця не накажеш.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1087_2">
		<text>Сховище: Ящик\nНавколо одне злодійство, вже у своїх тирать, але мою скриньку не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1087_3">
		<text>Сховище: Ящик\nНавкруги самі злодії, вже в своїх тягнуть, але мою скриньку не знайдуть, е-е-е, не найдут!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1088_1">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nУ люка сховавши речі. Колись стануть у пригоді.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1088_2">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nЗ Андрюхіного ПДА переписав, що він у люку ховав свою хабар, перед тим як на Північ подався. Дивишся, там залишилося чого.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1088_3">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nУ люку поховав речі, колись знадобляться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1089_1">
		<text>Рюкзак сталкера\nКинув рюкзак під дерево, інакше не втік би від бандитів. Шкода арти, адже зникнуть з викидом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1089_2">
		<text>Рюкзак сталкера\nКинувши рюкзак під дерево - із ним не втік би від бандитів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1089_3">
		<text>Рюкзак сталкера\nВикид починався, закинув рюкзак швидко під це дерево. Інакше з такою вагою сам би під тим деревом залишився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1090_1">
		<text>Схованка: Схованка\nГи-ги... Я типу сталкер. Прикинь! Не відтиснув, а знайшов арт. Вирішив занікати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1090_2">
		<text>Схованка: Схованка\nБарахлішко поклав у трубу, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1090_3">
		<text>Схованка: Схованка\nБарахло поклав до труби. Заберу потім.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1091_1">
		<text>Схов: Схований сейф\nУсе, що потягло до Кабана, приховавши у сейфі, що під ялинкою. Тепер перечекати треба, поки вони не заспокоїться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1091_2">
		<text>Схов: Схований сейф\nВорон &quot;смарагди&quot; замовив, готуватимуся до Чащі. Спальник та жратву вже склав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1091_3">
		<text>Схов: Схований сейф\nВсе, що спер у Борова, приховав у сейфі, що під ялинкою. Тепер перечекати треба, доки вони на нервах усі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1092_1">
		<text>Схрон: Склад у вагончику\nСкринька з Вітькиними шмотками. Скинув мені координати, про всяк випадок, і зник у Чащі. Треба подивитися що там.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1092_2">
		<text>Схрон: Склад у вагончику\nТимчасовий штаб у вагончику; скриня із припасами там же.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1092_3">
		<text>Схрон: Склад у вагончику\nТимчасовий штаб у вагончику, ящик зі зброєю та медициною там же.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1093_1">
		<text>Схованка: Таємне місце в трубі\nЛедве відбився від снорків, довелося сховатися в трубі. Там склав частину речей, щоб легше було йти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1093_2">
		<text>Схованка: Таємне місце в трубі\nЛедве заліз у трубу, під дорогою, тепер буде де рюкзак ховати. Поклав поки що свій Спас із дробом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1093_3">
		<text>Схованка: Таємне місце в трубі\nЛедве заліз до труби під дорогою... зате тепер буде рюкзак ховати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1094_1">
		<text>Сховище: Ящик з добром\nДо скрині закинувши добро. Потім заберемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1094_2">
		<text>Сховище: Ящик з добром\nЗнайшов останки бандита у Долині. Дивно, що рюкзак виявився цілим. Все, що було, склав тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1094_3">
		<text>Сховище: Ящик з добром\nУ ящик закинув добро, потім заберемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1095_1">
		<text>Схованка: Схованка за трубою\nХоваю хабар за трубою. Тяжко до нього дістатися, зате не свистнути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1095_2">
		<text>Схованка: Схованка за трубою\nХоваю хабар за трубою. Важко добиратися, зате не стирають рідну.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1095_3">
		<text>Схованка: Схованка за трубою\nРюкзак сховав на парапеті труби за фабрикою. Жодний дурень туди не полізе.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1096_1">
		<text>Схованка: Схованка в електрощитку\nЗаникаючи патроні в електрощитку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1096_2">
		<text>Схованка: Схованка в електрощитку\nЧастка з останньої делюги – в електрощитку на другому поверсі фабрики. Лізь спокійно, електрика там давно скінчилась.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1096_3">
		<text>Схованка: Схованка в електрощитку\nЗнімався патрони в електрощитку, на другому поверсі фабрики.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1097_1">
		<text>Сховище: Ящик-схованка\nХороші люди розповіли мені тут днями про схованку наших ворогів. Вигріби звідти все, будь ласка!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1097_2">
		<text>Сховище: Ящик-схованка\nУсі, що знайшли, позбавили біля скриньки. Як йти назад, заберемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1097_3">
		<text>Сховище: Ящик-схованка\nУсе, що назбирали, Сеня принижав у ящику під ліжком, як додому зберемося, заберемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1098_1">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nДігер один вирішив взятку взяти, та Чабан зі своїми хлопцями йому на хвіст упали. Вирішили чувака, рюкзак затикали.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1098_2">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nЗамикали рюкзак новенького, він так і не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1098_3">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nЗаникали рюкзак новенького, гі-гі! Він так і не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1099_1">
		<text>Схов: Забута скринька\nУ фургоні залишився скриня, треба забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1099_2">
		<text>Схов: Забута скринька\nУ фургоні біля автобусної зупинки залишився ящик, треба було б забрати добро з нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1099_3">
		<text>Схов: Забута скринька\nКолян інфу скинув, що Квелий хабар ховає у тому фургоні.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1100_1">
		<text>Схрон: Сейф на бензоколонці\nЖора Паровоз накрився мідним тазом. Від доларів маслину спіймав. Його дрібнички в сейф склали.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1100_2">
		<text>Схрон: Сейф на бензоколонці\nЗнайшов сейф на бензоколонці, сховавши там добро. Наче ж рідко хто тут ходити…</text>
	</string>
	<string id="treasure_1100_3">
		<text>Схрон: Сейф на бензоколонці\nМитяй вночі нишпорився на бензоколонці, так знайшов сейф. Каже, добра там - відразу не забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1101_1">
		<text>Сховище: Ящик\nСушений, падла, весь видобуток собі відбирає. Гребаний дід! Потроху ховаю від нього барахлішко в ящику на цистерні.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1101_2">
		<text>Сховище: Ящик\nЯщик загальноваковий затягли з пацанами на цистерну, подалі від Борова.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1101_3">
		<text>Сховище: Ящик\nЯкимчук розповідав днями як волоцюги наклопотіли вояка одного, мабуть шукав пригод на свою дупу. А дрібнички його поперли у бік бензоколонки.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1102_1">
		<text>Схрон: Сейф на бензоколонці\nСховавши припаси до сейфа на бензоколонці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1102_2">
		<text>Схрон: Сейф на бензоколонці\nНе знав, чи виберуся з тієї колотнечі живим, от і сунув речі в іржавий сейф на бензоколонці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1102_3">
		<text>Схрон: Сейф на бензоколонці\nСховав запаси в сейф на бензоколонці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1103_1">
		<text>Сховище: Ящик у машині\nПоки ці чудили ворожать, куди ж їхнє добро з нічок дівається, моя скринька наповнюється.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1103_2">
		<text>Сховище: Ящик у машині\nДе табір бандитів, у машині якийсь ящик лежить. Треба непомітно пробратися – відчуваю, там є чим розжитися!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1103_3">
		<text>Сховище: Ящик у машині\nУ таборі бандитів, у військовому УАЗику лежить скринька. Сологуб казав, там є чим розжитися, як тільки дібратися до нього?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1104_1">
		<text>Сховище: Ящик у схованці\nЩось Боров почав косо поглядати в мій бік. Назбираю пильги і рушу нове місце шукати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1104_2">
		<text>Сховище: Ящик у схованці\nЗ Румуном поставили скриньку наприкінці колектора. Скинули туди хабар поки що.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1104_3">
		<text>Сховище: Ящик у схованці\nПоставивши ящик у тайник. Місце надійне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1105_1">
		<text>Схов: Залишений рюкзак\nЗалишивши рюкзак біля кинутого будинку - добре, нікого поруч немає.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1105_2">
		<text>Схов: Залишений рюкзак\nТоха, це Сич. Братан, забери мій рюкзак, він у покинутій будівлі з гаражами, на другому поверсі, і дмуй по-бирому на наше місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1105_3">
		<text>Схов: Залишений рюкзак\nЗ пацанами нагріли двох сталкерів на горілку, цілісний рюкзак тепер.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1106_1">
		<text>Схованка: Схованка Борова\nКвелий казав, що Боров своє добро зберігає в напівзакопаному сейфі за ровом. Там фонить неслабко, та й який дурень полізе до Борова в кишеню... Собі дорожче.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1106_2">
		<text>Схованка: Схованка Борова\nДобро зберігатимемо у сейфі, в непомітному місці. Чи не сьогодні, то завтра військові прийдуть, усім тут… вставляти. З іншого боку, довго нішпорити вони не будуть, тож найцінніше залишитися в мене.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1106_3">
		<text>Схованка: Схованка Борова\nДобро зберігатимемо в сейфі, в непомітному місці. Не сьогодні завтра військові прийдуть, всім тут ґнот вставлять, ну та нишпорити довго вони не будуть, так що найцінніше залишиться у мене.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1107_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у таємному місці\nРюкзак з калашем заничав біля будівлі, за плитою. Той калаш мені успіх не раз приносив. Фартовий калаш.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1107_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у таємному місці\nРапоня по-п&apos;яному пішов рюкзак з артефактами ховати, та й забув потім куди справ. Дякую, я простежив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1107_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у таємному місці\nРюкзак заникав біля будинку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1108_1">
		<text>Схованка: Непомітна скринька\nСунув хабар у непримітний ящик - потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1108_2">
		<text>Схованка: Непомітна скринька\nЯщик примітив у дворі бандитської бази, коли від них тікав. Вночі б лукнутися туди по-тихому.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1108_3">
		<text>Схованка: Непомітна скринька\nСунув хабар у непомітну скриньку, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1109_1">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nБоров до себе кличе на розмову, чую сплив мій одвірок. Рюкзак з хабарем сховав під машиною, заберу якщо обійдеться все.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1109_2">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nРюкзак сховавши під машиною, туди ніхто не поткнеться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1109_3">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nРюкзак із залізяками сховав під машиною, туди ніхто не поткнеться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1110_1">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nХабар сховав у машині під боком у бандитів, часу не було шукати що краще.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1110_2">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nЗ Запорожця того вийняли гарну пільгу, ящик тільки залишили.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1110_3">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nХабар сховавши у машині під боком у бандитів. Годині не було шукати чогось кращого!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1111_1">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nКовальця свободівці підстрелили третього дня, стовбур його сховали у колоду за селом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1111_2">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nСунувши добро в колоду. Думаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1111_3">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nПробував перевірити ничку, що Григорчук вказав, що радіація там зашкалює.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1112_1">
		<text>Схованка: Схованка в печі\nКльове місце собі для схова знайшов, фіг хто здогадається. Все баське, що було з хабара, склав тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1112_2">
		<text>Схованка: Схованка в печі\nУ грубку приховав барахлішко. Аптечки, сірники та антиради.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1112_3">
		<text>Схованка: Схованка в печі\nДо грубки сховавши барахло.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1113_1">
		<text>Схованка: Схованка в КАМАЗі\nБіля кабіні КамАЗа сховавши барахло.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1113_2">
		<text>Схованка: Схованка в КАМАЗі\nУ кабіні КАМАЗу приховав барахлішко.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1113_3">
		<text>Схованка: Схованка в КАМАЗі\nЗа словами Авоські, в кабіні КАМАЗу лежить партія товару, яка належить якомусь контрабандисту.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1114_1">
		<text>Схов: Клад під хрестом\nХабарок на Велику землю, Макс говорив у нього є через когось вигідно сплавити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1114_2">
		<text>Схов: Клад під хрестом\nПід хрестом, біля селища, закопавши трохи хабара.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1114_3">
		<text>Схов: Клад під хрестом\nПід хрестом, біля села, закопав обмундирування.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1115_1">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nУ трубу запхав шмотки, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1115_2">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nЗауважив, що Гунько після останнього рейду в хлів пірнав у Кровососівці, озираючись. Не інакше хабар ховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1115_3">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nДо труби сунувши шматки, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1116_1">
		<text>Схов: Клад у вежі\nУкриття у водонапірній башті, в ящику.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1116_2">
		<text>Схов: Клад у вежі\nСхованка у водонапірній вежі, в ящику.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1116_3">
		<text>Схов: Клад у вежі\nСхованка вона не схованка, тільки цінна взятка в тому ящику у водонапірній вежі повинна бути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1117_1">
		<text>Схов: Пічна схованка\nУ грубку засунув рюкзак, потім знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1117_2">
		<text>Схов: Пічна схованка\nДо грубки сунувши рюкзак - потім згодиться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1117_3">
		<text>Схов: Пічна схованка\nУ селі в грубці сховав постріли до натовського підствола, думаю згодяться наступного тижня.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1118_1">
		<text>Схованка: Автосхованка\nСерьога Радкевич дав наведення на ничку в селі, щоправда, сказав до &quot;Жигуля&quot; цим через радіацію і близько не підійдеш.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1118_2">
		<text>Схованка: Автосхованка\nХабар сховав у машині, в селі покинутій.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1118_3">
		<text>Схованка: Автосхованка\nШмаття сховавши біля машини, біля закинутого селища.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1119_1">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nКинувши рюкзак у радіоактивних руїнах. Навряд чи хтось полізе.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1119_2">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nЦінний рюкзак довелося кинути в селі, вночі ніс ноги від кровососа.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1119_3">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nУ руїни з радіацією кинув рюкзак. Побояться сунутися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1120_1">
		<text>Схрон: Схрон сталкера\nЗакопав хабар під хрестом, у затишному місці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1120_2">
		<text>Схрон: Схрон сталкера\nВолину закопавши під хрестом, біля затишного місця.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1120_3">
		<text>Схрон: Схрон сталкера\nІшли з Рудого лісу, зайве під хрестом сховав, щоби на базі не світити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1121_1">
		<text>Схрон: Рюкзак зі спорядженням\nПриховав рюкзачок зі спорядженням у затишному місці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1121_2">
		<text>Схрон: Рюкзак зі спорядженням\nПриготував рюкзак для рейду до Рудого лісу, &quot;Спартак&quot; обіцяв знатні місця показати зі хабаром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1121_3">
		<text>Схрон: Рюкзак зі спорядженням\nСховавши рюкзачок зі спорядженням біля затишного місця.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1122_1">
		<text>Схованка: Схованка на пагорбі\nШмаття сховавши на пагорбі в машині.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1122_2">
		<text>Схованка: Схованка на пагорбі\nАрт і шмотки приховав на пагорбі в машині.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1122_3">
		<text>Схованка: Схованка на пагорбі\nДля Сахара приготував, як зберусь у бік Янтаря, треба забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1123_1">
		<text>Сховище: Ящик з вертольота\nУпав вертоліт поблизу колишньої військової бази. Скринька лежить недалеко, прямо під вертольотом. Одна лихо: аномалії та радіація навкруги.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1123_2">
		<text>Сховище: Ящик з вертольота\nХодять чутки, що вертольотом, що впав біля покинутої військової бази, перевозили якісь рідкісні артефакти. Може він тому й упав. Ящик лежить недалеко, просто під вертольотом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1123_3">
		<text>Сховище: Ящик з вертольота\nСерьога Скабей днями повертався з Рудого лісу, помітив ящик біля вертольота, що впав. Сунувся було, та там радіація зашкалює.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1124_1">
		<text>Схов: Секрет у могилі\nЄфименко третього дня по дурості влетів у Кисіль, о 5-й хвилині не стало бійця. На пагорбі під хрестом закопали його СКАТ та Вінтар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1124_2">
		<text>Схов: Секрет у могилі\nЗапаси для рейду</text>
	</string>
	<string id="treasure_1124_3">
		<text>Схов: Секрет у могилі\nНа пагорбі під хрестом закопавши хабар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1125_1">
		<text>Схованка: Таємний пень\nУ пенька тайник. Гарне місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1125_2">
		<text>Схованка: Таємний пень\nУ таборі у Бар&apos;єра в пеньку схованка, гарне місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1125_3">
		<text>Схованка: Таємний пень\nЛуценко п&apos;яно брякнув, що десь у Бар&apos;єра в пеньку сховав арти. Набрехал іди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1126_1">
		<text>Схованка: Схованка висотника\nРюкзак з мотлохом кинув у іржавій кабіні, недалеко від Бар&apos;єра.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1126_2">
		<text>Схованка: Схованка висотника\nЗалишивши рюкзак у кабіні крана, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1126_3">
		<text>Схованка: Схованка висотника\nЗалишив рюкзак у кабіні крана, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1127_1">
		<text>Схов: Змовлена ??схованка\nВсе склав у ящик, у вагоні неподалік бази. Так і домовлялися, тепер лишилося тільки чекати. Скоро линяємо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1127_2">
		<text>Схов: Змовлена ??схованка\nУсе склав до ящика - він у вагоні неподалік бази. Так і домовлялися, тепер лишилося тільки чекати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1127_3">
		<text>Схов: Змовлена ??схованка\nПроміжний схов 1. Провізія та арт вченим.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1128_1">
		<text>Схов: Клад у колоді\nСунувши добро в колоду. Думаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1128_2">
		<text>Схов: Клад у колоді\nКажуть, ніби там на болоті псих якийсь оселився і охороняє схованку зі хабаром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1128_3">
		<text>Схов: Клад у колоді\nСунув добро в колоду, думаю не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1129_1">
		<text>Схрон: Труба зі хабаром\nПочав взятку в трубі на березі озера.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1129_2">
		<text>Схрон: Труба зі хабаром\nРадіація така, шо снорки дихнути. Хай поки полежати, а як зберуся до Сахара – все повитягаю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1129_3">
		<text>Схрон: Труба зі хабаром\nДовгань третього дня чергував там, в оптику помітив як сталкер якийсь у тієї труби вошка. Треба буде глянути, що там.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1130_1">
		<text>Схованка: Схованка сталкера\nПукалку сховав у люку біля входу на базу. На той раз так не забрав її, вночі через міни побоявся лізти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1130_2">
		<text>Схованка: Схованка сталкера\nУ залізній байдовині сховав дрібнички.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1130_3">
		<text>Схованка: Схованка сталкера\nСховавши речі у залізній байді.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1131_1">
		<text>Схрон: Хабар у колоді\nСунувши добро в колоду. Думаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1131_2">
		<text>Схрон: Хабар у колоді\nСунув добро в колоду, думаю не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1131_3">
		<text>Схрон: Хабар у колоді\nОбов&apos;язок Чуйкевичу, як прийде з рейду, віддам.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1132_1">
		<text>Сховище: Ящик Зубра\nЗубру скинув свої залізяки на зберігання, у нього начебто не тягнуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1132_2">
		<text>Сховище: Ящик Зубра\nГоворили хлопці, що Павло зі Свободи, що можна в нього пільгу вграти, ховає арти в щілину у тонелі засипаному. Вроді тільки простенькі цяцьки, але все одно треба глянути - хоч на якусь консерву може вистачити чи на горстку кульок.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1132_3">
		<text>Сховище: Ящик Зубра\nЧоловіки тріпали Зубр у рюкзаку над тонелем пильгу свою тримає.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1133_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у тунелі\nУ тунелі приховав рюкзак із хабарем.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1133_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у тунелі\nРоманюк із групою вранці до Рудого лісу пішли, Леха попросив за хабарем його доглянути, рюкзак у тонелі за камінням.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1133_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у тунелі\nУ тунелі приховавши рюкзак із хабаром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1134_1">
		<text>Сховище: Ящик з добром\nЗручна скриня, щоб лиш барахло скидати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1134_2">
		<text>Сховище: Ящик з добром\nЗручна скринька, щоб зайве барахло скидати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1134_3">
		<text>Сховище: Ящик з добром\nЕмку відклав у ящик під деревом, пристріляти і можна брати до рейду.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1135_1">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nСунув добро в колоду, думаю не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1135_2">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nСунувши добро в колоду - гадаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1135_3">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nГоворили хлопці, що вроді є на Теслі такі арти – один знайди та багатий. Та тільки казали, що там і дерева струмом б&apos;ються. Ну нічого, чоботи в мене є, а ще вісь куфайку Шуруп зробив - хуч пальці в різетку сунь, не бере електрічество! Ще харчів назбираю та піду на ту Теслу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1136_1">
		<text>Схрон: Тимчасова схованка\nУ БТРів нагорі під навісом ящик, Кравець там арти ховає зазвичай. Треба перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1136_2">
		<text>Схрон: Тимчасова схованка\nУ ящик закинув добро, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1136_3">
		<text>Схрон: Тимчасова схованка\nДо шухляди закинувши добро. Потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1137_1">
		<text>Схрон: Сталева схованка\nНадійніше банку те місце буде. Чужі не ходять, викид не страшний.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1137_2">
		<text>Схрон: Сталева схованка\nУ люка поховавши речі. Колись стануть у пригоді.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1137_3">
		<text>Схрон: Сталева схованка\nНовий калаш у люку поховав, пристріляв і можна в рейд брати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1138_1">
		<text>Схованка: Загальна скринька\nМужики на общак всяку дрібницю складають у ящик у казармах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1138_2">
		<text>Схованка: Загальна скринька\nУ ящик закинув добро, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1138_3">
		<text>Схованка: Загальна скринька\nНепогано &quot;апельсин&quot; тримає, арт навіть знайшов, поки складу все в ящик.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1139_1">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nХабар сховав у машині під боком у &quot;Свободи&quot;, часу не було шукати що краще. Там комбез найманців, АКК і USP.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1139_2">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nХабар сховавши біля машини під боком у «Волі». Годині не було шукати кращого місця.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1139_3">
		<text>Схованка: Схованка в машині\nЗнижувати goodies в автомобілі право під Freedom&apos;s noses, не буде будь-який час для того, щоб подивитися на додаткове місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1140_1">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nНеподалік бази вчених спорудив собі схованку, хрест з балонами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1140_2">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nХрест на пагорбі, а під ним тайник.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1140_3">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nВиміняв у вчених добрий комбез, сховав під хрестом неподалік бази. Халецький повернеться, рвонемо до Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1141_1">
		<text>Схов: Старий сейф\nКажуть, на острівці серед болота сейф є напівзакопаний. Потрібно навідатися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1141_2">
		<text>Схов: Старий сейф\nПід дощем тягли через болотце сейф, там і кинули, бо ноги грузли в жижі, як у корів яких.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1141_3">
		<text>Схов: Старий сейф\nГоворять, на острівці серед болота сейф є напівзакопаний. Треба навідатися!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1142_1">
		<text>Схов: Труба з добром\nДо труби запхнувши добро, це біля табору.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1142_2">
		<text>Схов: Труба з добром\nУ трубу засунув арт біля табору. Фоніла жахливо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1142_3">
		<text>Схов: Труба з добром\nНе було часу шукати скупника, занікав у трубу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1143_1">
		<text>Рюкзак за гаражами\nСерьога Волкович днями з Янтаря ледве живий прийшов, снорки. Рюкзак із хабарем просрав десь за гаражами, добре встигли запеленгувати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1143_2">
		<text>Рюкзак за гаражами\nЗа гаражами приховавши хабарку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1143_3">
		<text>Рюкзак за гаражами\nЗа гаражами приховав хабарку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1144_1">
		<text>Схрон: Рюкзак зі здобиччю\nПриховав рюкзак у будці, прямо за залізною багнюкою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1144_2">
		<text>Схрон: Рюкзак зі здобиччю\nМакс Горобець у колишній електрощитовій склав собі спорядження, готувався проскочити у &quot;вікно&quot; між випромінюванням на територію заводу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1144_3">
		<text>Схрон: Рюкзак зі здобиччю\nПриховавши рюкзак у будці, прямо за залізною байдою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1145_1">
		<text>Схованка: Схованка в автобусі\nВ автобусі поклав ящик… ніби збоку не помітно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1145_2">
		<text>Схованка: Схованка в автобусі\nВ автобусі поклав скриньку, начебто непомітно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1145_3">
		<text>Схованка: Схованка в автобусі\nШматько того тижня з Янтаря ледве вибрався. Розповідати, всю ніч як миша просиділа в автобусі, таючись від снорків. З переляку весь хабар свій там забув.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1146_1">
		<text>Схов: Видобуток у машині\nУ машині сховав кілька артів для Сахара. Як третій знайду, то одразу знесу йому.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1146_2">
		<text>Схов: Видобуток у машині\nХабар захоронений у машині, неподалік від території. Випромінування не дуже сильне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1146_3">
		<text>Схов: Видобуток у машині\nХабар захований у машині, неподалік території. Випромінювання не дуже сильне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1147_1">
		<text>Схрон: Старий рюкзак\nГрупа Тарасюка зникла у цьому квадраті, намагалися проскочити у &quot;вікно&quot; між випромінюванням.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1147_2">
		<text>Схрон: Старий рюкзак\nКажуть, тут хабар чийсь є, тільки під випромінюванням не пробратися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1147_3">
		<text>Схрон: Старий рюкзак\nГоворять, тут хабар чийсь є, тільки під випромінюванням не пробратися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1148_1">
		<text>Схованка: Схованка угруповання\nКажуть, там, поряд із екскаватором, схованка якогось угруповання, як тільки вони під випромінюванням пробралися?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1148_2">
		<text>Схованка: Схованка угруповання\nВітька Пташук розповідав, що хабар там не кислий прихований кимось із должан.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1148_3">
		<text>Схованка: Схованка угруповання\nПодейкують, тут тайник якогось угруповання. І як тільки вони під випромінюванням пробралися?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1149_1">
		<text>Схрон: Рюкзак випробувача\nЗник черговий доброволець, черговий прототип не захистив від випромінювання. Зміг дійти лише до середини території, там і лишився. Доброволець той, кажуть, непогано був підготовлений та не допомогло.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1149_2">
		<text>Схрон: Рюкзак випробувача\nЗагинув черговий сталкер-доброволіць… черговий прототип не захистивши від випромінювання. Зміг дійти лише до середини території, та там і залишився. Сахаров хоче зробити більш точні виміри, але я не піду, бо ще сам там залишуся.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1149_3">
		<text>Схрон: Рюкзак випробувача\nГриша Варава минулого тижня зник на Янтарі. Поліз у пекло під випромінювання, засранець. Тільки SOS його й упіймали.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1150_1">
		<text>Схов: Стара схованка\nВони впевнені, що є деякі bodypack up high, але вони не мають способу, щоб отримати тому, що вони. What hazards? Fear of heights?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1150_2">
		<text>Схов: Стара схованка\nКажуть, тут хабар чийсь є, тільки під випромінюванням не пробратися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1150_3">
		<text>Схов: Стара схованка\nГоворять, тут хабар чийсь є, проте під випромінюванням не пробратися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1151_1">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nСахаров і Круглов - повні психи: вимагають, щоб я вирушив із якимось сталкером до центру випромінювання. Ну їх до бісової мами! Як тільки зберу всі запаси в люку, одразу звалю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1151_2">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nЩербак таки вирахував &quot;вікна&quot; у випромінюванні на території Янтарю. Підготуємося ще трохи і рвонемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1151_3">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nБарагоз мабуть підписався на якесь доручення у Сахара, але нам не каже. Бродить до люка, недалеко від території заводу, напевно готує собі спорядження.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1152_1">
		<text>Схов: Клад у колоді\nСунув добро в колоду, гадаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1152_2">
		<text>Схов: Клад у колоді\nСунувши добро в колоду - гадаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1152_3">
		<text>Схов: Клад у колоді\nПоруч із ГАЗоном у колоду сховав знайдені.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1153_1">
		<text>Схованка: Скринька з добром\nРемкомплекти склав у ящик на території бази.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1153_2">
		<text>Схованка: Скринька з добром\nГрицюк питав за борг, треба буде забрати з скриньки, віддати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1153_3">
		<text>Схованка: Скринька з добром\nЦукор, гнус, не став брати арти, що ми з Чернихом із лісу притягли. Замикали їх у ящик, що у вентиляційних коробах, доки баригу знайдемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1154_1">
		<text>Схов: Хабар в електрощитку\nЧутки ходять, що був сталкер, який до цієї лабораторії проник і приховав свою хабар в електрощиток у шахті ліфта. А забрати його не зміг.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1154_2">
		<text>Схов: Хабар в електрощитку\nХодити чутки, що був такий сталкер, який до цієї лабораторії проліз і приховав свою хабар до електрощитка в шахті ліфта. Але забрати його вже не зміг.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1154_3">
		<text>Схов: Хабар в електрощитку\nУ Сахарова списав координати маячка, який давав сигнал із лабораторії. Цілком можливо, що це чийсь схованку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1155_1">
		<text>Рюкзак розвідника\nЦе покладено на Stalker broke в цю статтю, але він був скинутий в районі, де вони були витрачені з experiments. Його stuff is still there.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1155_2">
		<text>Рюкзак розвідника\nЧутки ходять, що був сталкер, який у цю лабораторію проник, так він ковзани відкинув у районі клітин із піддослідними з усім своїм взятком.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1155_3">
		<text>Рюкзак розвідника\nПодейкують, що був сталкер, який до цієї лабораторії проліз, то він коні рушив десь біля кліток із піддослідними, разом із усім своїм хабаром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1156_1">
		<text>Схов: Клад Похмурого\nКрест по дорозі до Випалювача. Далі не пішов, сховавши бандуру під ним.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1156_2">
		<text>Схов: Клад Похмурого\nПохмурий поділився координатами схова боєприпасів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1156_3">
		<text>Схов: Клад Похмурого\nПід Хрестом біля дороги до &quot;Випалювача&quot;, підготував собі схованку для майбутнього рейду.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1157_1">
		<text>Схрон: Хабар мертвого сталкера\nЮрася так і не дійшов до Радару, біля блокпосту згинув разом із усім скарбом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1157_2">
		<text>Схрон: Хабар мертвого сталкера\nТут загинув якийсь сталкер. Його хабар і дотепер там ніхто підібрати не може.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1157_3">
		<text>Схрон: Хабар мертвого сталкера\nЗ Радара в крайню ходку виходили вже надвечір, Петро забарився у шлагбауму і влетів у Кисель, в одну хвилину не стало сталкера. Рюкзак його там же недалеко кинули за валунами, важкий був, щоб перти його.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1158_1">
		<text>Схов: Хабар у сейфі\nОлег Масловський розповідав, як вони пристосували прикопаний сейф під тимчасове сховище капсул, зручно, щоб одразу все не тягати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1158_2">
		<text>Схов: Хабар у сейфі\nГоробець казав, що знайшов у лісі напівзакопаний сейф, та викид не дав оглянути, йти довелося. Благо координати списавши.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1158_3">
		<text>Схов: Хабар у сейфі\nГоворять, у лісі напівприкопу сейф є, а там хабара повно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1159_1">
		<text>Схрон: Вертоліт, що впав\nПишучи ж їм - не слід літати над Випалювачем! Ось і результат. Посередині лісу приземлилися і навряд чи хтось вижив. Десь там і лежать ті, що нам передали.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1159_2">
		<text>Схрон: Вертоліт, що впав\nКравчук все дошкуляє мені тим вертольотом, що впав на Радарі. Не можна йому перевірити, що ж вони хотіли вивезти з Зони.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1159_3">
		<text>Схрон: Вертоліт, що впав\nГоворив їм не літати над &quot;Випалювачем&quot;, от і результат. У лісі приземлилися, навряд чи хтось вижив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1160_1">
		<text>Схов: Запас групи відчайдушних\nКажуть, там залишився запас групи, яка пробивалася до центру Зони через загазовані лабораторії. Ніхто з них не повернувся, а запас так і залишився чекати на того, хто його підбере.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1160_2">
		<text>Схов: Запас групи відчайдушних\nТрасувати, там залишився запас групи, що пробивалася до центру Зоні і потрапила прямо під Випалювач. Ніхто з них не повернувся, а запас так і позбувся когось, хто його підбере.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1160_3">
		<text>Схов: Запас групи відчайдушних\nБиховець був знайомий із сталкером, група якого намагалася пройти на Північ через лабораторії. Вийти вони вийшли, але випромінювання &quot;Вижигателя&quot; не пустило їх далі. Тому вони, скинувши все зайве в ничку, пішли назад. Балонів із киснем вистачило лише одному.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1161_1">
		<text>Схрон: Взятка лідера угруповання\nКажуть, згинув тут лідер якогось колишнього угруповання, і хабар у нього з собою багатий був.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1161_2">
		<text>Схрон: Взятка лідера угруповання\nВони кажуть, що провідник певної форми фракції croaked here. He probably had some nice stuff; honchos usually do.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1161_3">
		<text>Схрон: Взятка лідера угруповання\nГоворять, загинув тут лідер якогось угруповання, а хабар у нього із собою багатий був!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1162_1">
		<text>Схов: Речі мертвого сталкера\nКажуть, згинув тут якийсь сталкер, що йшов із Іванівського райцентру, добро його досі ніхто не підібрав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1162_2">
		<text>Схов: Речі мертвого сталкера\nГоворять, загинув тут якийсь сталкер відомий, а добро його і досі ніхто не підібрав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1162_3">
		<text>Схов: Речі мертвого сталкера\nВони say that some famous Stalker kicked the bucket here, and nobody&apos;s picked up his goods yet.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1163_1">
		<text>Схов: Клад у гаражі\nУ гаражі, подейкують, скриня стоїть, а в ній хабара – йой, мамцю!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1163_2">
		<text>Схов: Клад у гаражі\nУ гаражі пристосував скриньку для проміжних запасів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1163_3">
		<text>Схов: Клад у гаражі\nУ гаражі, кажуть, ящик стоїть, а в ньому хабара мама не журись.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1164_1">
		<text>Схов: Стара схованка\nУ дитячому садку, кажуть, ящик стоїть, а в ньому хабара мама не журись.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1164_2">
		<text>Схов: Стара схованка\nБіля дитячого садка, кажуть, скриня стоїть, а в ній хабара – щоб я такий живий.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1164_3">
		<text>Схов: Стара схованка\nНа той раз не змогли все винести з Прип&apos;яті, половину сховали в дитячому садку на другому поверсі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1165_1">
		<text>Схов: Хабар Ікла\nХтось пустив чутку, що там під хрестом похований сталкер із групи Стрілка - Ікло, разом зі своєю хабаром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1165_2">
		<text>Схов: Хабар Ікла\nІкло то кажуть, після сварки зі Стрілком пішов у Прип&apos;ять і там зник. Навіть знайшли його могилу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1165_3">
		<text>Схов: Хабар Ікла\nЧоловіки казали, що Ікло, коли із Зони подався, то всю свою хабарку залишив у Прип&apos;яті, біля пам&apos;ятника.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1166_1">
		<text>Схов: Запаси лідера &quot;Свободи&quot;\nРозповідають, що гурт &quot;Свободи&quot; готував прорив на ЧАЕС, і в Прип&apos;яті обладнали кілька схованок зі спорядженням.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1166_2">
		<text>Схов: Запаси лідера &quot;Свободи&quot;\nОстаннє, що було відомо про нього, це те, що вижив тільки він один після &quot;Випалювача&quot;. Запаси залишив у якомусь колишньому універмазі та рушив далі. Все пішло не так, як планувалося, адже це був найкращий лідер &quot;Свободи&quot; за всю історію.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1166_3">
		<text>Схов: Запаси лідера &quot;Свободи&quot;\nОстаннє, що було відомо про нього – це те, що після Випалювача вижив лише він один. Запаси залишивши в якомусь колишньому універмазі і рушивши далі. Усе пішло не так, як планувалося… але ж це був найкращий лідер «Волі» за всю історію.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1167_1">
		<text>Схованка: Схованка Копченого\nУ підземній лабораторії Копчений усе склав у сейфі. Місце не таке: ні в кого ключів від тієї лабораторії немає. Одна біда, що каміння самі по собі раптом починають у повітрі літати - казали навіть, що прибили були когось</text>
	</string>
	<string id="treasure_1167_2">
		<text>Схованка: Схованка Копченого\nСписав у п&apos;яного сталкерюги координати нички під землею. Напевно, ласий шматочок.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1167_3">
		<text>Схованка: Схованка Копченого\nКопчений, ідіот, всі наші арти відніс до підземної лабораторії та склав там у сейф. Знайшов місце. Там же камені ні з того ні з сього в повітрі літають, як їх тепер звідти діставати?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1168_1">
		<text>Схованка: Покинутий рюкзак\nРюкзак з мотлохом довелося кинути в лабі. Ці чортові штуковини важкі виявилися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1168_2">
		<text>Схованка: Покинутий рюкзак\nБандуру довелося кинути всередині, і поспішно забиратися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1168_3">
		<text>Схованка: Покинутий рюкзак\nРюкзак довелося кинути біля підземної лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1169_1">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nНатирив патронів аж 200 штук під 7.62 і стовбур не кислий. Сховав рюкзак біля бази &quot;Боргу&quot;. Потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1169_2">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nСемен казав, непоганий костюм занікав на Барі, трофей з одного з рейдів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1169_3">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nСховавши рюкзак біля бази «Довгу». Потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1170_1">
		<text>Схов: Залишений рюкзак\nЧортові собаки, якби рюкзак не залишив, до застави не добіг би. Жаль кидати було - в рюкзаку акумулятор і 3 ремкомплекти для броні. Але головне – &quot;Слиз&quot;.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1170_2">
		<text>Схов: Залишений рюкзак\nЗа мною погналася велика зграя собак... якби рюкзак не залишивши, то до застави не добіг би.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1170_3">
		<text>Схов: Залишений рюкзак\nДорогою до Бару &quot;Москвич&quot; старий стоїть, з жовтим дахом, у ньому рюкзак залишив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1171_1">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nНе донести було – взяли лише артефакти, патрони залишили під хрестом, 5.45 та дріб.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1171_2">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nПривіт від Стаса. Хрест із балонами недалеко від блокпоста &quot;Боргу&quot; на Барі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1171_3">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nУсе, що лишалося, закопали під хрестом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1172_1">
		<text>Схрон: Рюкзак\nСкинувши рюкзак - так легше буде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1172_2">
		<text>Схрон: Рюкзак\nМедицина та жратва на чорний день.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1172_3">
		<text>Схрон: Рюкзак\nСкинув рюкзак, так легше буде. Там запасний міцний комбез та жратва.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1173_1">
		<text>Схов: Склад у бункері\nСнаряга застави &quot;Борга&quot; зберігається в бункері, але за ящиком ніхто не стежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1173_2">
		<text>Схов: Склад у бункері\nСпорядження застави «Долгу» зберігається у бункері, але за тим скринею ніхто не стежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1173_3">
		<text>Схов: Склад у бункері\nЧоловіки на Барі говорили, що борги на блокпосту в ящику арти зберігають. Як наберуть необхідну кількість, так здають їх Петренко, а той уже на Янтар їх ботанам носить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1174_1">
		<text>Схованка: Схованка\nБачив, як борговець щось засунув у трубу біля застави. Треба перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1174_2">
		<text>Схованка: Схованка\nБачив, як борговець щось засунув у трубу біля застави. Треба перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1174_3">
		<text>Схованка: Схованка\nБачив біля застави, як «долгівець» щось сунув у трубу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1175_1">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nЦе все йому належало – хай поки тут і полежати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1175_2">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nВсе Серьогіне добро, і дробаш його коханий тут лежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1175_3">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nЦе все йому належало, хай поки що тут і полежить. Пуху, дріб до неї, акумулятор, та ремкомплект для зброї.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1176_1">
		<text>Схрон: Рюкзак\nРюкзак з їжею залишив у ангарі. Забрати треба.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1176_2">
		<text>Схрон: Рюкзак\nЙшов до Бару, позбавивши рюкзак в ангарі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1176_3">
		<text>Схрон: Рюкзак\nБачив як Перевантаж із рюкзачком пірнув у ангар, а вийшов без нього. Як піде з Бара, треба буде глянути, що він там сховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1177_1">
		<text>Схов: Електрощиток зі схованою\nПро що Барагоз тріпався - на території &quot;Боргу&quot;, в електрощитку лежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1177_2">
		<text>Схов: Електрощиток зі схованою\nВ ангарі в електрощиток відклав заначку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1177_3">
		<text>Схов: Електрощиток зі схованою\nГоворять, на території «Долгу», в електрощитку, щось вартісне лежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1178_1">
		<text>Схованка: Схованка на вежі\nНа вежі біля «Долгу» заховавши скриньку так, що ніхто не помітить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1178_2">
		<text>Схованка: Схованка на вежі\nПатрони до гвинтівки. Нагорі вежі біля &quot;боргу&quot; в скриньку запхав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1178_3">
		<text>Схованка: Схованка на вежі\nУ вежі, що на Барі, під самим дахом спритно так шухлядка лежить, ніхто не знайде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1179_1">
		<text>Схованка: Схованка у вежі\nПатрони до 47-го, три сотні. Сховав у трубі під сходами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1179_2">
		<text>Схованка: Схованка у вежі\nСховавши біля труби під сходами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1179_3">
		<text>Схованка: Схованка у вежі\nЗ останньої ходки вдало у Сахара наміняв медицини.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1180_1">
		<text>Схованка: Схованка Арні\nНеподалік бару поховав добро, за аномаліями. Там підчепити дверцята треба, відразу і відкриється.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1180_2">
		<text>Схованка: Схованка Арні\nНеподалік бару поховав добро, за аномаліями. Там підчепити дверцята треба, відразу і відкриється.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1180_3">
		<text>Схованка: Схованка Арні\nМеняла сплатив борг, поховав за аномаліями у сейфі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1181_1">
		<text>Схованка: Схованка\nЗа рабицею серед аномалій поховав у трубі. Поговорити треба з Менялою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1181_2">
		<text>Схованка: Схованка\nЧастка за останню партію товару.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1181_3">
		<text>Схованка: Схованка\nНедалеко від Бара заховавши добуте.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1182_1">
		<text>Сховище: Ящик\nБіля Бару в ящику.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1182_2">
		<text>Сховище: Ящик\nДобро своє залишив у ящику поруч із генератором, щоб дневальний придивився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1182_3">
		<text>Сховище: Ящик\nБіля бару в ящику. Зірка та пара акумуляторів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1183_1">
		<text>Сховище: Ящик\nЗавтра з Циганом у Рудий ліс ідемо. Склав поки що своє добро в скриньці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1183_2">
		<text>Сховище: Ящик\nБіля перевулку, біля Бара, спрятавши скриньку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1183_3">
		<text>Сховище: Ящик\nУ закутку біля бару в скриньку приховав свою колекцію.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1184_1">
		<text>Схованка: Схованка\nЗакопавши під хрестом, за ялинками.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1184_2">
		<text>Схованка: Схованка\nЗа північним блокпостом біля ялинок хрест (костюм там Вітьки Ярошевича).</text>
	</string>
	<string id="treasure_1184_3">
		<text>Схованка: Схованка\nДивна хроніка і не одна. Закопав під хрестом, за ялинками.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1185_1">
		<text>Схованка: Схованка\nПід крестом, неподалік від проходу до Дикої території.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1185_2">
		<text>Схованка: Схованка\nРаритет. Заникав до слушного випадку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1185_3">
		<text>Схованка: Схованка\nПід хрестом, неподалік проходу до Дикої території.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1186_1">
		<text>Сховище: Ящик\nУ трубі, біля Арени, скринька з медициною.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1186_2">
		<text>Сховище: Ящик\nБіля труби, біля Арені, приховавши скриньку з антірадом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1186_3">
		<text>Сховище: Ящик\nПостріли до підствольника приховав у трубу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1187_1">
		<text>Схованка: Схованка\nВіднести Сахарову. Під вежею у трубі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1187_2">
		<text>Схованка: Схованка\nПід вежею сховавши шмаття біля труби.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1187_3">
		<text>Схованка: Схованка\nВіднести Сахарову. Під вежею у трубі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1188_1">
		<text>Схованка: Схованка\nПід хрестом. Стовбур, патрони.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1188_2">
		<text>Схованка: Схованка\nПід хрестом. З найближчою нагодою доставити Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1188_3">
		<text>Схованка: Схованка\nПід хрестом. Для Кочерги, забере сам, ситуацію йому роз&apos;яснили.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1189_1">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nПриховав рюкзак за залізним листом біля проходу в Бар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1189_2">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nСерьога Коваль грамотний сталкер, не перший місяць у Зоні. Знаю, у нього заначка там завжди є.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1189_3">
		<text>Схов: Захований рюкзак\nСховавши рюкзак за залізним листом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1190_1">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nСховавши добро під крестом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1190_2">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nТрофейний мотлох приховав під хрестом. Пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1190_3">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nСерега Баранець із Дмитруком третього дня повернулися з Ростока, посварилися там із мірками. Сховали добро під хрестом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1191_1">
		<text>Сховище: Ящик під будиночком\nСховав дещо в шухляді, під будиночком. Не забути б.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1191_2">
		<text>Сховище: Ящик під будиночком\nСпрятавши щось у скрині під будиночком. Треба не забути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1191_3">
		<text>Сховище: Ящик під будиночком\nУ ящику склав трофейний комбез. Гнатюк просив підігнати схожий.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1192_1">
		<text>Рюкзак сталкера\nЛеха Уманський, молодий наш, поніс уперше арти вченим на Янтар. Так не доніс, снорки з собаками затиснули у переході. Рюкзак сховав там, добре здогадався маячок поставити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1192_2">
		<text>Рюкзак сталкера\nМинулої ходки контейнера не було з собою, то сунув рюкзак під сходи. Хто знав, що там мірки обґрунтуються.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1192_3">
		<text>Рюкзак сталкера\nСунув рюкзак під сходи, а там ці гади з&apos;явилися. Паскудство… як би своє добро дістати?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1193_1">
		<text>Схованка: Схованка за деревом\nІз Вовкодавом теж справи мати можна. Артефакт і броник забрати треба б у разі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1193_2">
		<text>Схованка: Схованка за деревом\nТищенко злив ничку на Ростоку: у кутку, за деревом сейф напівзакопаний, неподалік вежа. Треба перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1193_3">
		<text>Схованка: Схованка за деревом\nТут, за деревом, сейф напіввлюблень. Тут моє барахло і полежати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1194_1">
		<text>Схованка: Схованка в гаражі\nЗачищали квадрат від монстрів, зненацька пару артів знайшов, сховав у гаражі в ящик.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1194_2">
		<text>Схованка: Схованка в гаражі\nУсі, що захопили під час рейду, спрятали у гаражі біля скрині.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1194_3">
		<text>Схованка: Схованка в гаражі\nВсе, що захопили під час рейду, сховали в гаражі в ящику.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1195_1">
		<text>Схованка: Захована скринька\nЗа будкою в ящику приховав дрібнички.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1195_2">
		<text>Схованка: Захована скринька\nМишко Остапчук бовкнув по п&apos;яні що має там скриньку з добром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1195_3">
		<text>Схованка: Захована скринька\nЗа будкою в ящику сховавши деякі речі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1196_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у схованці\nСунув рюкзак у дірку, згори начебто не помітно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1196_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у схованці\nСунув рюкзак у дірку, згори начебто не помітно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1196_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у схованці\nРюкзак зі хабаром упустив, несучи ноги від снорків, так прикро. Бачив тільки як вони його в ангар потягли.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1197_1">
		<text>Сховище: Ящик в затишному місці\nУ Косого в карти виграв - сказав, що вони сталкера, що йшов до вчених на Бурштин гопнули, та й поховали в цій скриньці його арти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1197_2">
		<text>Сховище: Ящик в затишному місці\nСкиньку приховавши в затишному місці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1197_3">
		<text>Сховище: Ящик в затишному місці\nСкриньку приховав у затишному місці. На чорний день патронів, гранат та арт цікавий.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1198_1">
		<text>Схованка: Схованка сталкера\nПід розламаний дах закинув рюкзак. На чорний день. Акумулятор, комбез та патрони 5.56.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1198_2">
		<text>Схованка: Схованка сталкера\nПрокопчук надію маякнув, що на Ростоку в будинку з радіацією є ничка, під самим дахом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1198_3">
		<text>Схованка: Схованка сталкера\nПід крышею рюкзак, а в ньому дещо на чорний день.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1199_1">
		<text>Схов: Сейф у будинку\nГоворять, у цьому будиночку сейф є, а в ньому щось досить непогане.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1199_2">
		<text>Схов: Сейф у будинку\nПодейкують, що люди Волкодава у будинку з радіацією свій арсенал ховають.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1199_3">
		<text>Схов: Сейф у будинку\nКажуть, у цьому будиночку є сейф, а в ньому щось приховано.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1200_1">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nСховав у будиночку, у трубі. Обережно там все фонить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1200_2">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nСховавши біля будиночка, біля труби. Обережно – там усе до біса фонувати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1200_3">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nСховав у будиночку, у трубі. Обережно там все фонить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1201_1">
		<text>Схованка: Захована скринька\nРемкомплекти на майбутнє відклав у шафку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1201_2">
		<text>Схованка: Захована скринька\nПро що домовилися, візьмеш у скриньці, туди зазвичай ніхто не заглядає.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1201_3">
		<text>Схованка: Захована скринька\nПро що домовилися, візьмеш біля ящика… туди зазвичай ніхто не заглядає.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1202_1">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nПід хрестом сховавши, біля перевулку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1202_2">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nСкинув зайве барахло з рюкзаком під хрестом, інакше не дійшов би до вчених на Янтар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1202_3">
		<text>Схованка: Схованка під хрестом\nПід хрестом сховав у закутку. Склав провізії, медикаментів та артефакт на чорний день.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1203_1">
		<text>Схованка: Схованка під бетоном\nЗайві запаси сховали на будівництві, під бетоном. Поклав АК-47 та патрони до нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1203_2">
		<text>Схованка: Схованка під бетоном\nЗайві запаси сховали на будівництві, під бетоном.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1203_3">
		<text>Схованка: Схованка під бетоном\nКарпович присягався, що на будівництві в ящику залишив наші запаси.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1204_1">
		<text>Схованка: Схованка Щасливчика\nХабар будемо складати біля скрині на будівництві. Додасться, якщо свою голову доведеться рятувати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1204_2">
		<text>Схованка: Схованка Щасливчика\nУ випадку ми повинні зайнятися off quickly, ми повинні почати проміжок у truhlu в будівництві.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1204_3">
		<text>Схованка: Схованка Щасливчика\nХабар складатимемо в ящику на будівництві, на випадок якщо ноги треба буде виносити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1205_1">
		<text>Схов: Ничка\nМинулого тижня боргівця розділили на Ростоку, досі комбез валяється там, за плитами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1205_2">
		<text>Схов: Ничка\nНа будівництві сховав рюкзак зі знахідками, в закутку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1205_3">
		<text>Схов: Ничка\nНа будівництві сховавши, біля перевулку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1206_1">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nЗапхав усе до якоїсь труби. Потім заберемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1206_2">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nМедицину приховав у трубу під плитами до певного часу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1206_3">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nЗапхали все в якусь трубу, потім заберемо. Ремкомплекти, пістолет HK USP та патрони до нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1207_1">
		<text>Сховище: Ящик з медикаментами\nНеподалік будівництва заховав медикаменти в ящик.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1207_2">
		<text>Сховище: Ящик з медикаментами\nНедалеко від будівництва сховавши медикаменти у ящик.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1207_3">
		<text>Сховище: Ящик з медикаментами\nЯщик ліків для душі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1208_1">
		<text>Сховище: Ящик на крані\nЗатягли ящик із патронами в кабіну крана.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1208_2">
		<text>Сховище: Ящик на крані\nТе, що тобі тепер належить, знайдеш у кабіні крана.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1208_3">
		<text>Сховище: Ящик на крані\nЗатягли скриню до кабіни крана.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1209_1">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nБіля кутка за залізницею, зачинивши своє добро під люком.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1209_2">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nЗелень поки що прибрав у контейнер і сховав під люк на Ростоку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1209_3">
		<text>Схованка: Схованка в люку\nУ кутку, за залізничний люк, арт загорнув у комбез.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1210_1">
		<text>Схованка: Покинутий рюкзак\nПоліз за артефактом і потрапив до аномалії, ледве йду. Рюкзак зі хабаром скинув у кутку, за залізничне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1210_2">
		<text>Схованка: Покинутий рюкзак\nПоліз за артефактом і потрапивши до аномалії, ледве чалапаю. Рюкзак скинувши біля кутка за залізницею.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1210_3">
		<text>Схованка: Покинутий рюкзак\nГаврилюк по темряві просрав наш контейнер, каже від собак ніс ноги. Треба шукатиме.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1211_1">
		<text>Сховище: Скринька під дахом\nНагорі, під крышею біля вишки, запхнув ящик, щоб ніхто не помітив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1211_2">
		<text>Сховище: Скринька під дахом\nЧудову штуку на трупі сталкера знайшов, приховав у скриньку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1211_3">
		<text>Сховище: Скринька під дахом\nНагорі, під дахом біля вежі, склав туди харчів та арт, щоби ніхто не помітив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1212_1">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nWe hid the wonderful find in the pipe не far from the construction site.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1212_2">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nТе, що знайшли, сховали в трубі, неподалік будівництва.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1212_3">
		<text>Схованка: Схованка в трубі\nТі, що знайшли, сховали біля труби неподалік будівництва.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1213_1">
		<text>Схованка: Схованка\nУ вчених на Янтарі виміняв добрий комбез і арт якийсь дивний знайшов. Арт і старий броник запихав у колоду дорогою, на Ростоку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1213_2">
		<text>Схованка: Схованка\nСунувши добро в колоду - гадаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1213_3">
		<text>Схованка: Схованка\nСунув добро в колоду, гадаю, не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1214_1">
		<text>Схрон: Рюкзак\nВаня Дем&apos;янюк скаржився, що примітив біля крана нагорі рюкзачок, та так і не подивився, що там у ньому.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1214_2">
		<text>Схрон: Рюкзак\nНичкнув рюкзак зі стовбуром біля крана.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1214_3">
		<text>Схрон: Рюкзак\nЗінічкував рюкзак біля крана.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1215_1">
		<text>Схов: Притоплений сейф\nНеподалік зруйнованого мосту притоплений сейф лежить. Я туди своє старе барахлішко кинув.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1215_2">
		<text>Схов: Притоплений сейф\nКолян до зруйнованого мосту постійно бігає. Напевно, загоїв своє добро, жлобина. Якось нагряну туди, нехай тільки трохи більше назбирає.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1215_3">
		<text>Схов: Притоплений сейф\nНеподалік зруйнованого мосту притоплень сейф лежить. Ризикнувши туди все своє барахло кинути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1216_1">
		<text>Схов: Могила з протигазом\nНебіжчикам довіряю більше, ніж живемо. Мій схов на цвинтарі - крайня зліва могила, ще й протигазом позначена.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1216_2">
		<text>Схов: Могила з протигазом\nНебіжчикам довіряю більше, ніж живим. Поховав арт на цвинтарі – крайня зліва могила, протигазом відзначена.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1216_3">
		<text>Схов: Могила з протигазом\nУмова дорожча за гроші! Знайдеш сховок у балонах на могилі невідомого.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1217_1">
		<text>Схрон: Саквояж під грубкою\nШтірліц топив грубку третій день. На четвертий вона потонула. Тяпа у ній свій саквояжик ховає.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1217_2">
		<text>Схрон: Саквояж під грубкою\nШтірліц топивши грубку третій день. На четвертій вона потонула. У такій самій я заховав свій саквояжик.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1217_3">
		<text>Схрон: Саквояж під грубкою\nУ грубці зруйнованого будинку сховав волину.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1218_1">
		<text>Схов: Ничка біля бункера\nКажуть там бункер колись був, ще коли на Болотах &quot;Чисте небо&quot; базувалася. Угруповання тієї вже давно немає, а хабар так і залишився лежати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1218_2">
		<text>Схов: Ничка біля бункера\nЯк банда Косого на стежці здалася, я біля люка у воді, неподалік Мехдвора, притопив схованку з хабарем.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1218_3">
		<text>Схов: Ничка біля бункера\nЯк банда Косого на стежці здалася, я біля люка з якогось бункера під болотами за два кроки від АТП притопив хабар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1219_1">
		<text>Схрон: Сейф із нагородою\nЛедве дверцята відвалили біля сейфа в кутку - важка зараза! Скинув, що не на продаж, назад піду – візьму.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1219_2">
		<text>Схрон: Сейф із нагородою\nВчора згину мій найкращий друг. Нарвався на звіра. Його особисті речі спрячу в кущах на пам&apos;ять. Потім передам жонці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1219_3">
		<text>Схрон: Сейф із нагородою\nКлючики до сейфа. А там, за моїми даними, є щось цінне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1220_1">
		<text>Сховище: Скринька під вежею\nЧоловіки з Мехдвора казали, Вітюня собі знатний плащ відхопив десь і заникав. А я знаю одну ничку його під вежею, він раніше там горілку постійно зберігав, при нагоді загляну.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1220_2">
		<text>Сховище: Скринька під вежею\nЗношу поки всю хабар до тайника під одну із високовольтних вишок.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1220_3">
		<text>Сховище: Скринька під вежею\nЗношу поки всю хабар у схованку під одну з високовольтних вишок.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1221_1">
		<text>Труба від цистерни\nЗбираємо з пацанами все в рукаві труби (з вентилем), що від цистерни до Болот йде. Вже наскребли: &quot;Медузу&quot;, &quot;Виверт&quot; та &quot;Колючку&quot;.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1221_2">
		<text>Труба від цистерни\nЗбираємо із пацанами все у рукаві труби із вентилем, яка від цистерни до Боліт іде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1221_3">
		<text>Труба від цистерни\nПочав дроби та БП для 47-го на чорний день, у трубі біля болота.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1222_1">
		<text>Сховище: Ящик на кухні\nВідклав для торговця замовлення біля голубої скриньки на літній кухні.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1222_2">
		<text>Сховище: Ящик на кухні\nВідклав для торговця замовлення у блакитному ящику на літній кухні.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1222_3">
		<text>Сховище: Ящик на кухні\nНа південному хуторі, в літній кухні ящик із ремкомплектами тримаю, не раз виручав мене вже.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1223_1">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nПеред походом в іншу частину Болота довелося розвантажити рюкзак. Частина хабара впхнула в колоду.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1223_2">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nПеред походом до іншої частини Боліт довелося розвантажити рюкзак. Частину хабара увіпхнув до колоди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1223_3">
		<text>Схованка: Схованка у колоді\nЗнайшов труп бандита біля сміттєзвалища. Його речі вирішили сховати під деревом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1224_1">
		<text>Схов: Залишена хабар\nРюкзак Веталя закинув у очерет, бо відразу зрозуміють, що це я його рушив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1224_2">
		<text>Схов: Залишена хабар\nЗ-під носа в одного лоха рюкзак зі хабарем спер. Далеко, правда, не забрав: щоб не погоріти, довелося кинути неподалік у очереті. Глянув мигцем, там пара дешевих артів було, Граві і по дрібниці ще...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1224_3">
		<text>Схов: Залишена хабар\nЗ-під носа в одного лоха рюкзак із хабаром спер. Далеко, щоправда, не поніс: щоби не погоріти, довелося кинути в камахах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1225_1">
		<text>Схрон: Сейф у очеретах\nНе знаю, чи звідки взагалі на болоті такий сейф узявся, але гріх було не скористатися. До години хай усе моє там полежати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1225_2">
		<text>Схрон: Сейф у очеретах\nВиміняв стільки набоїв у вояк на жратву, що не впер усе відразу, склав у сейф неподалік.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1225_3">
		<text>Схрон: Сейф у очеретах\nНе знаю, звідки на болоті такий сейф узявся, але гріх було не скористатися. До певного часу нехай усе моє там полежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1226_1">
		<text>Схрон: Пень у &quot;залізниці&quot;\nПроходили біля &quot;залізниці&quot;, коли стрілянину почули. Я свої дрібнички швидко в пень за валунами і приховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1226_2">
		<text>Схрон: Пень у &quot;залізниці&quot;\nДруган мій ніс купу добра, коли потрапив на Болотах у засідку. Сам загинув, але мені розповісти встиг, що частина хабара в трухлявий пень сховав, неподалік &quot;залізниці&quot;. Треба забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1226_3">
		<text>Схрон: Пень у &quot;залізниці&quot;\nПроходили біля залізниці, коли постріли почули. Я тоді свої речі швидко до пенька за валунами приховавши.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1227_1">
		<text>Схованка: Схованка в електрощитку\nУ щитку трансформаторної будки на Мехдворі влаштував ничку. Назбираю більше хабара, тоді все разом баригам заганю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1227_2">
		<text>Схованка: Схованка в електрощитку\nЩиток трансформаторної будки на хуторі. Хто чужий полізе – уб&apos;є.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1227_3">
		<text>Схованка: Схованка в електрощитку\nЩиток трансформаторної будки на хуторі. Хто чужий полізе – уб&apos;є.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1228_1">
		<text>Болотний пень\nСтарший сказав, що багато барахла не брати, то я своє спрятавши до пенька поруч із водонасосною станцією - біля кущів там, під деревом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1228_2">
		<text>Болотний пень\nБіля водонасосної станції зробив схованку під старим пнем. Буде знову вдалий вихід, скину там ще щось.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1228_3">
		<text>Болотний пень\nПровідник сказав, що багато барахла не брати з собою, то я своє приховав у пень поруч із водонасосною станцією – у кущах, під деревом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1229_1">
		<text>Схрон: Схрон Везунчика\nНа переробному заводі, що на Болотах, у розтрубі дуже цінна схованка.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1229_2">
		<text>Схрон: Схрон Везунчика\nНа переробному заводі, що на Болотах, у розтрубі є дуже цінна схованка.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1229_3">
		<text>Схрон: Схрон Везунчика\nСева Везунчик, з Каруселі тричі вистрибував, шепнув мені про свій старий схов на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1230_1">
		<text>Схрон: Корч під валунами\nОчань мені спадабалася каубаса, що мисливці готують. Смачна, ситна і майже не псується. Частку взяв із собою, а астальне вирішив приховати біля каменів, щоб звірі не добралися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1230_2">
		<text>Схрон: Корч під валунами\nДовго шукав надійне місце для своєї схованки, так знайшов у очереті під валунами корч з дуплом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1230_3">
		<text>Схрон: Корч під валунами\nДовго шукав надійне місце для свого тайника і врешті знайшов: серед очеретів під валунами є старий корч із дуплом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1231_1">
		<text>Схованка: Валіза\nПоспіхом йшли з Мехдвора, ящик з КЦ кинув за сміттєвим контейнером.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1231_2">
		<text>Схованка: Валіза\nКоординати кейсу зі взяткою. За контейнером для сміття біля стіни. Там стовбур та патрони до нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1231_3">
		<text>Схованка: Валіза\nСемен десь на халяву антиради та іншу хімію дістає. Ничку його на Мехдворі мені шепнули.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1232_1">
		<text>Труба в болоті\nОстобісіло мені в цих драговинах на собі хабар тягати, тому скинувши на одному острові до притопленої труби із вентилем. У камахах все одно ніхто без точних координат не знайде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1232_2">
		<text>Труба в болоті\nХлюст один каже, що знайшов канал збуту хабара за Периметр прямо через Болота. Пробний арт спрятали у трубі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1232_3">
		<text>Труба в болоті\nЗадовбався я в цих топях на собі ту хабар тягати, тому скинув на одному острові в притоплену трубу з вентилем. У очеретах все одно фіг хто без точних координат знайде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1233_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у болотах\nЛедве від болотного тварюка відірвався того разу, рюкзак упустив. Небажання знову туди лізти, та шкода взятки зібраного.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1233_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у болотах\nЛедве від болотної тварюки відірвався, але наплічник занапастив. Нема бажання знову туди лізти, та може приперти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1233_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у болотах\nЗ нагоди дістався військовий броник, сховав у болотах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1234_1">
		<text>Труба на станції\nСергій Дибенко розповідав, що знає де у вояк на насосній станції заначка лежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1234_2">
		<text>Труба на станції\nЛеха Практолог на старій насосній станції серед болота, ще до того, як її вояки зайняли, сховав у розтруб поруч із вентилем &quot;Їжачка&quot;. Досі лікті кусає.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1234_3">
		<text>Труба на станції\nНа старій насосній станції посередині болота сховавши до розтруба поруч із вентилем.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1235_1">
		<text>Схов: Дерев&apos;яний хрест\nБіля могили з єдиним біля ряду дерев&apos;яним хрестом на церковному кладбищі відклав на чорний день невелику заначку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1235_2">
		<text>Схов: Дерев&apos;яний хрест\nЧоловіки казали, що на церковному цвинтарі під хрестом із протигазом і не покійник зовсім похований, а схованка там.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1235_3">
		<text>Схов: Дерев&apos;яний хрест\nУ могилі з єдиним дерев&apos;яним хрестом у ряді на церковному цвинтарі відклав на чорний день невелику заначку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1236_1">
		<text>Схов: Схов у очеретах\nЗалишив рюкзак для рейду неподалік церкви в очеретах, тільки тепер навіть за координатами знайти не можу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1236_2">
		<text>Схов: Схов у очеретах\nЗалишивши рюкзак неподалік церкви в камахах, та тепер чогось навіть із координатами знайти не можу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1236_3">
		<text>Схов: Схов у очеретах\nСтемніло вже, ми до церкви на Болотах підходили. Раптом такий тріск по кущах пішов, ну ми й рвонули. Рюкзак із хабарем та обірваними лямками досі десь там у очеретах лежить, мабуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1237_1">
		<text>Схрон: Колода у вежі\nУ розщепленому дереві дещо з останнього нашого рейду гупав Колька Косий... царство йому небесне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1237_2">
		<text>Схрон: Колода у вежі\nРозщеплене дерево неподалік високовольтної вежі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1237_3">
		<text>Схрон: Колода у вежі\nРозщеплене дерево неподалік від високовільної вишки.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1238_1">
		<text>Рюкзак у матраца\nЛеха, кийок, забув свій рюкзак там, де спавши - біля затонулої лодки поруч із матрацом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1238_2">
		<text>Рюкзак у матраца\nБачив, як один красень перед викидом кинув рюкзак біля затонулого човна. Якось навідаюсь, подивлюся, що там.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1238_3">
		<text>Рюкзак у матраца\nЛеха, балда стоєросова, забув свій рюкзак там, де спав - біля затонулого човна поряд з матрацом. А він загальний хавчик ніс того разу, поки до точки дійшли ледь Леху самого не з&apos;їли.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1239_1">
		<text>Схованка: Схованка під кузовом\nПід кузовом КАМАЗу навпроти мосту в ящику з-під інструментів ремнабори хтось приховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1239_2">
		<text>Схованка: Схованка під кузовом\nПід кузовом КАМАЗу напроти мосту в ящику з-під інструментів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1239_3">
		<text>Схованка: Схованка під кузовом\nЗнайшов кейс з-під слюсарних інструментів, сховав свої скарби там на якийсь час. При нагоді перенесу в нормальний схрон.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1240_1">
		<text>Сховище: Скринька в грубці\nНа хуторі, що згорів, у печі зробив заначку дробу. Минулого разу її не вистачало.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1240_2">
		<text>Сховище: Скринька в грубці\nСхованка, як у Кощія в казці: в скриньці, скринька в печі, пекти в згорілому будинку, а будинок - на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1240_3">
		<text>Сховище: Скринька в грубці\nСхованка, як у Кощія у казці: у скриньці, скринька у печі, піч у згорілому будинку, а будинок – на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1241_1">
		<text>Схов: Схов у трубі\nЧорний рюкзак біля великої труби – вся пам&apos;ять про Митька.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1241_2">
		<text>Схов: Схов у трубі\nЧорний рюкзак у великій трубі – вся пам&apos;ять про Мітька. Чорний плащ його шкіряний практично не ношений.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1241_3">
		<text>Схов: Схов у трубі\nРюкзак з хабарем сховав до труби, а коли через день туди сунувся – там кровососи оселилися. Так і вартують тепер той рюкзак, паскуди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1242_1">
		<text>Сховище: Ящик у трубі\nЗробив ничку з медициною. Лукнусь як притисне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1242_2">
		<text>Сховище: Ящик у трубі\nВкотре вже, як не беру контейнер у рейд, так трапляється арт. Заховав у ящику в трубі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1242_3">
		<text>Сховище: Ящик у трубі\nДобув з нагоди снайперських набоїв, у ящику в трубі склав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1243_1">
		<text>Схов: Рюкзак на сплату\nСидор залив координати схрону на ПДА, треба буде перевірити. Там мають бути &quot;Ломота м&apos;яса&quot; та &quot;Медуза&quot;.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1243_2">
		<text>Схов: Рюкзак на сплату\nВміст наплічника - його координати я зараз скидаю на твій КПК - компенсує фінансові вливання до моєї карману.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1243_3">
		<text>Схов: Рюкзак на сплату\nПо делюзі з Дубицьким – рюкзак на болотах. Координати додані.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1244_1">
		<text>Схрон: Рюкзак на трупі\nТерновський мав принести костюм, та згинув на Болотах. По пеленгу останнього сигналу координати залишилися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1244_2">
		<text>Схрон: Рюкзак на трупі\nОтримав наведення на схованку. Рюкзак біля трупа, кажуть хлопця боєприпаси пер для групи.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1244_3">
		<text>Схрон: Рюкзак на трупі\nТримай наведення на схованку! Він у рюкзаку, а рюкзак на спині у трупа.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1245_1">
		<text>Схрон: Рюкзак військового\nБіля рюкзака мертвого вояка знайдеш товар за свої гроші.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1245_2">
		<text>Схрон: Рюкзак військового\nКажуть, що група відморозків якихось трупи в Зоні мінує, ну щоб не кортіло лізти за чужою взяткою. Я координати одного такого цікавого покійника знаю.. Що вже там у нього в рюкзаку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1245_3">
		<text>Схрон: Рюкзак військового\nУ рюкзаку мертвого вояки хавчик приховав. Пущай &quot;посторожить&quot;.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1246_1">
		<text>Схрон: Рюкзак під трубопроводом\nКоординати на рюкзак, що поруч із трупом сталкера під трубопроводом лежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1246_2">
		<text>Схрон: Рюкзак під трубопроводом\nОсь хапай координати на рюкзак, який поруч із трупом сталкера під трубопроводом лежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1246_3">
		<text>Схрон: Рюкзак під трубопроводом\nПід трубопроводом помітив рюкзак поруч із трупом, та колись було за ним лазити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1247_1">
		<text>Схов: Труп бійця\nБандити використовують подібні трупи як місця для закладання хабара. Із Зони пруть хабар, через периметр приносять плату.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1247_2">
		<text>Схов: Труп бійця\nІнформація така: колишній юний боєць мовчки стереж наплічник у кущах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1247_3">
		<text>Схов: Труп бійця\nІнформація така: боєць мовчки стереже в кущах рюкзак із боєприпасами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1248_1">
		<text>На карнизі купола\nНа карнизі церковного бані припадав свій рюкзак. Скачавши крышею, наче отой гірський козел!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1248_2">
		<text>На карнизі купола\nНапередодні напився в устілку, боляче баско посиділи. Заліз на дах церковного купола, зірки дивитись і рюкзак там свій із хабарем залишив, бовдур. Тепер боюся туди лізти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1248_3">
		<text>На карнизі купола\nНа карнизі церковного купола з&apos;являвся рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1249_1">
		<text>Схрон: Саквояж у кабіні\nРемнабори склав у ящик у кабіні крана в очереті.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1249_2">
		<text>Схрон: Саквояж у кабіні\nЗнайшов саквояжик на болоті, склав туди свої пожитки і заникав у кабіні крана до найкращих годин.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1249_3">
		<text>Схрон: Саквояж у кабіні\nЗнайшов саквояжик на болоті, склав туди свої пожитки і заникав у кабіні крана до найкращих часів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1250_1">
		<text>Схов: Кодовий сейф\nВостаннє, коли до Дем&apos;яна ходили, помітив сейф на Болотах. Часу не було тоді глянути що там, треба було б повернутися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1250_2">
		<text>Схов: Кодовий сейф\nПереписав у загиблого сталкера координати його нички у сейфі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1250_3">
		<text>Схов: Кодовий сейф\nПримітив сейф на Болотах. Годині тоді не було глянути що там, треба якось повернутися і перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1251_1">
		<text>Схрон: Рюкзак мертвого військовослужбовця\nНеподалік Мехдвора труп солдатика помітив, треба рюкзачок його оглянути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1251_2">
		<text>Схрон: Рюкзак мертвого військовослужбовця\nНапередодні недалеко від Мехдвора собаки солдатика порвали, як підуть треба глянути що там.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1251_3">
		<text>Схрон: Рюкзак мертвого військовослужбовця\nЧоловіки казали бачили труп солдатика неподалік Мехдвора, та перевірити не змогли що там у нього - аномалія заважала. Після викиду треба перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1252_1">
		<text>Схрон: Рюкзак Глухаря\nГлухар здохнув, понтувався що артефакт з Болот принесе нікому не ведений.. Ось так там і лежить у болотах, з тим артефактом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1252_2">
		<text>Схрон: Рюкзак Глухаря\nПотрібно знайти &quot;глухаря&quot; за цими координатами: у рюкзаку те, що Вітьку належало.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1252_3">
		<text>Схрон: Рюкзак Глухаря\nЗнайдеш «глухаря» за цими координатами: із його рюкзака і забереш те, що тобі належить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1253_1">
		<text>Схов: Нелегка нагорода\nНагороджу тобі інфою про цінну, але важку для добування хабар. Будь обережний: його колишній господар мої поради профукав - і кірдик.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1253_2">
		<text>Схов: Нелегка нагорода\nЄ наведення на рюкзачок одного чувака, який ніс дещо цінне, та не доніс.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1253_3">
		<text>Схов: Нелегка нагорода\nКажуть, тут цінна, але важка у добуванні хабар. Наче його колишній господар усі поради дзьобом пролузував і накрився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1254_1">
		<text>Сховище: Ящик у вежі\nУстретіу бродягу. Посиділи біля багаття, випили. Він і подяли рецептами хитрим. Як з сміття у анамалії Граві зварити. Сьогодні спробувала і вийшла. Варені Граві спряту під вежею.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1254_2">
		<text>Сховище: Ящик у вежі\nГоворила мені одна надійна людина про хабар у безхазяйній схованці, що захована під вишкою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1254_3">
		<text>Сховище: Ящик у вежі\nКазав мені одне надійне джерело про хабар у безхазяйній схованці, захованій під вежею.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1255_1">
		<text>Схованка: Хабар у сплату\nХабар у чорному рюкзаку під валунами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1255_2">
		<text>Схованка: Хабар у сплату\nНапоролися на бандюків уночі, у перестрілці швидко ноги робити довелося. Рюкзак з вантажем кинув між валунів, за кущем.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1255_3">
		<text>Схованка: Хабар у сплату\nХабар у чорному рюкзаку під валунами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1256_1">
		<text>Схрон: Сейф під мостом\nУ вояк за бажання можна чогось хочеш виміняти на горілку. Мені тут схованку шепнули, де вони ховають волини.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1256_2">
		<text>Схрон: Сейф під мостом\nСхованка в сейфі під мостом, неподалік Мехдвору.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1256_3">
		<text>Схрон: Сейф під мостом\nВітька позавчора інфу нарив для схов &quot;Чистого неба&quot;. Збираємось перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1257_1">
		<text>Схрон: Серед валунів\nКинувши до щілини між трьох валунів сумку із промовами, щоби перед пацанами не палитися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1257_2">
		<text>Схрон: Серед валунів\nУникав погоні, між валунів у кущах кинув рюкзак з краденою хабаром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1257_3">
		<text>Схрон: Серед валунів\nМіж трьома валунами кинув у щілину сумку з речами, щоб перед пацанами не палитися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1258_1">
		<text>Схов: Під мостом\nПід мостом сиділи, чекаючи, поки погоня зверху пробіжить. Там рюкзак зі хабаркою і залишив – до балки якийсь примостив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1258_2">
		<text>Схов: Під мостом\nПід мостом сиділи, чекали, доки погоня нагорі пробігти. Там рюкзак із хабарком і позбавив - до балки якоїсь примостивши.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1258_3">
		<text>Схов: Під мостом\nБіля південного хутора під містками в рюкзаку лежить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1259_1">
		<text>Схрон: Рюкзак під вагоном\nЩоб бігти було легше, лишив ношу під вагоном на залізничному полотні.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1259_2">
		<text>Схрон: Рюкзак під вагоном\nНа півночі Болот коли залізницю переходили побачив рюкзачок під вагоном, який аномалією розвернуто. Чи не зручно було глянути що там.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1259_3">
		<text>Схрон: Рюкзак під вагоном\nЩоб бігти було легше, залишивши ношу під вагоном на залізничній колії.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1260_1">
		<text>Схов: Люк біля станції\nПід якимось люком біля станції зарив добро, щоб випадковим грабіжникам нічого мого не дісталося.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1260_2">
		<text>Схов: Люк біля станції\nПід якимось люком біля станції закопав добро, щоб випадковим грабіжникам мого нічого не дісталося.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1260_3">
		<text>Схов: Люк біля станції\nБіля насосної станції у люк кинув знахідку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1261_1">
		<text>Схрон: Рюкзак на острові\nІшов до вчених на базу, примітив у бінокль тіло сталкера з рюкзаком незайманим. Потім гляну, бо там кабани влаштувалися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1261_2">
		<text>Схрон: Рюкзак на острові\nГнала мене та болотна тварюка кілька кілометрів, тому на якомусь острівці вирішивши рюкзака позбутися, а то б здох через той марафон.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1261_3">
		<text>Схрон: Рюкзак на острові\nГнала мене болотяна тварюка кілька кілометрів, тому на якомусь острові вирішив позбутися рюкзака, а то б здох від такого марафону.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1262_1">
		<text>Схов: Корч на Болотах\nІшли через Болота, примітив біля містків трухлявий корч. Місце гарне, то я туди принижував туди свій скарб.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1262_2">
		<text>Схрон: Корч на Болотах\nСкинув волину в корч біля містків. Семенові обіцяв таке.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1262_3">
		<text>Схрон: Корч на Болотах\nІшли через Болота, примітив біля містків підгнилий корч. Місце гарне, то я туди приникав свої скарби.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1263_1">
		<text>Схов: Серед болота\nПосередині болота на бетонній стирчалці зі шматками арматури залишивши ящик із барахлом, щоб на сухопутні вибратися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1263_2">
		<text>Схов: Серед болота\nПосеред болота на бетонній херні зі шматками арматури залишив ящик із барахлом, щоб на сухопутне вибратися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1263_3">
		<text>Схов: Серед болота\nХлопці зі Складів непогану волину підігнали, ось тільки з набоями напружено, відклав поки що в сховок.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1264_1">
		<text>Схованка: Схованка серед кущів\nЗ болота вибрався, сил не було самому йти, тому всю ношу просто поряд із стежкою серед кущів кинув.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1264_2">
		<text>Схованка: Схованка серед кущів\nЗ болота вибрався, сил не було самому йти, то весь вантаж прямо поруч зі стежкою серед кущів кинувши.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1264_3">
		<text>Схованка: Схованка серед кущів\nПатрони скінчилися, скинув ствол у кущах, на південь від Південного хутора. Що б без нічого до бариги мотанути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1265_1">
		<text>Схов: Сейф за сухостоєм\nЗа сухим деревом сейф, на південь від Рибальського хутора. Склав туди від спокуси, скільки є... Як набереться достатньо, піду до Кузнєцова міняти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1265_2">
		<text>Схов: Сейф за сухостоєм\nДовговське шмоття скинув у сейф біля &quot;колючки&quot;, біля Рибальського хутора.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1265_3">
		<text>Схов: Сейф за сухостоєм\nЗнайшов енту дурню поруч із мертвим військовим, склав у сейф за Рибальським хутором.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1266_1">
		<text>Схрон: Пень біля деревця\nХай дурні долю Гакові платять. Я своє складатиму під пеньком біля молодого деревця.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1266_2">
		<text>Схрон: Пень біля деревця\nВітек сказав, що залишив мою частку в дуплі пня біля молодого деревця.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1266_3">
		<text>Схрон: Пень біля деревця\nНехай дурні частку Крюка платять. Я своє складатиму під пнем у молодого деревця.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1267_1">
		<text>Схрон: Рюкзак на стежці\nДогодило п&apos;яним через Болота перетись. Рюкзак з добрим костюмом просрав. У цьому районі десь.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1267_2">
		<text>Схрон: Рюкзак на стежці\nНа стежці плоть зустрів, а зі зброї найніж був. Рюкзак там кинувши, щоб другу руку звільнити і ногам легше було ворушитися. Потрібно буде якось повернутися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1267_3">
		<text>Схрон: Рюкзак на стежці\nНа стежці плоть зустрів, а зі зброї один ніж був. Рюкзак з плащиком кинув у кущі, щоби другу руку звільнити і ноги легше було виносити. Треба якось повернутися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1268_1">
		<text>Схрон: Барахло у ЗАЗі\nПівночі сиділи на крыші «запорожця», доки наші не підійшли. Я тоді не знаючи, хто до нас першим дістанеться, тому кинувши десь поруч своє барахло. У світлу годину треба буде знайти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1268_2">
		<text>Схрон: Барахло у ЗАЗі\nМиха знайдений комбез запхав у &quot;Запорожець&quot; поруч із насосною станцією, дурень, краще б мені притяг.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1268_3">
		<text>Схрон: Барахло у ЗАЗі\nПівночі сиділи на даху &quot;Запорожця&quot;, аж поки наші не підійшли. Я тоді не знав, хто до нас першим дістанеться, бо кинув десь поруч своє барахло. У світлий час треба буде знайти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1269_1">
		<text>Схрон: Сейф у бруді\nКруглов дав координати схрону для мене. За тиждень перевірю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1269_2">
		<text>Схрон: Сейф у бруді\nНа березі болота неподалік церкви засунув до сейфа всі свої знахідки, щоб грабіжникам не дісталися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1269_3">
		<text>Схрон: Сейф у бруді\nНа березі болота неподалік церкви сунув у сейф свою знахідку, щоб грабіжникам не дісталася.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1270_1">
		<text>Схов: Церковна лінна\nЗайвий стовбур приховав до певного часу на броню біля храму.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1270_2">
		<text>Схов: Церковна лінна\nПід Божий нагляд сховав свої дрібнички в колоді.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1270_3">
		<text>Схов: Церковна лінна\nПід Божий догляд сховавши свої речі до тріснутої колоди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1271_1">
		<text>Схрон: Пень біля дерева\nВирішив, що хабар буду складати до пенька біля сухого дерева. Як стану чухати із Боліт кудись геть, заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1271_2">
		<text>Схрон: Пень біля дерева\nВирішив, що хабар складатиму в пні біля сухого дерева. Як линятиму з Болот, заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1271_3">
		<text>Схрон: Пень біля дерева\nНайшло кілька артефактів. Таких на Кардоні не втрачаю. На перший погляд дуже дорога. Сховаю у старий пень.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1272_1">
		<text>Схрон: Рюкзак в очеретах\nВояки з вертушки шмалять почали, я рвонув по кущах, лямка біля рюкзака і не витримала. А там артів було... тиждень збирав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1272_2">
		<text>Схрон: Рюкзак в очеретах\nУ заростях очеретів скинув рюкзак, коли відбивався від кабанів. Орієнтирів жодних, добре хоч координати місця одразу забивши.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1272_3">
		<text>Схрон: Рюкзак в очеретах\nУ заростях очеретів скинув рюкзак, коли відбивався від кабанів. Орієнтирів ніяких, хоч координати місця одразу вбив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1273_1">
		<text>Сховище: Ящик у кабіні ЗІЛу\nТа й повезло мені. Поки ніхто не бачив, вирішив сховати добро.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1273_2">
		<text>Сховище: Ящик у кабіні ЗІЛу\nСанек Кульгавий звідкись слюсарний ящик притягнув, склали туди по-дрібниці і кинули в кабіну іржавого ЗІЛу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1273_3">
		<text>Сховище: Ящик у кабіні ЗІЛу\nСаньок Кульгавій звідкись шухлядку слюсарний притяг, то ми склали туди дещо цінне і кинули до кабіни іржавого ЗіЛу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1274_1">
		<text>Сховище: Ящик із запасами\nЛисовець розповідав, що на хуторі том головани влаштувалися. У них завжди можна чимось поживитися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1274_2">
		<text>Сховище: Ящик із запасами\nБотани на тому хуторі обіцяли непоганий ствол за жувало кровососа, здається він там у них і зберігається десь.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1274_3">
		<text>Сховище: Ящик із запасами\nДопомагав ученим дістатись хутора біля зруйнованого залізничного мосту, так вони з собою ящик всяких припасів перли. Мабуть, щось там вивчати зібралися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1275_1">
		<text>Схрон: Рюкзак на Болотах\nСиночку на ліки почну відкладати у схованці: торбина серед труб, неподалік від насосної станції. Як набереться достатньо, одразу рвону на Велику землю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1275_2">
		<text>Схрон: Рюкзак на Болотах\nГриша по-п&apos;яному влетів у кисіль, до табору навіть не донесли. Речки його в рюкзак склали біля насосної.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1275_3">
		<text>Схрон: Рюкзак на Болотах\nБарига дав наведення на рюкзак із гарною гарматою, сказав не пошкодую. Головне щоб він потім не пошкодував.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1276_1">
		<text>Сховище: Ящик із хабаром\nНеподалік Мехдвора серед будівельного сміття скриньку собі придивився. Сховав туди комбез, що в Семена виміняв.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1276_2">
		<text>Сховище: Ящик із хабаром\nЧоловіки підказали, що якийсь Дем&apos;ян на базі вчених може за пазурі Хімери волину антикорозійкою змастити - зносу їй не буде повік. Сховав волину в шухляду, поки Хімер добуду.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1276_3">
		<text>Сховище: Ящик із хабаром\nЗнайшов костюм цікавий, мужики кажуть, ніби зникло угруповання якесь. До прикидав у ящик серед сміття.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1277_1">
		<text>Сховище: Ящик\nСхід насосної станції, в ящик скинув зайвий вантаж. Молодих потім пошлю забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1277_2">
		<text>Сховище: Ящик\nУ рейді прознали схованку одну бандитську, на кшталт Боровських відморозків. Митяй повернеться, перевіримо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1277_3">
		<text>Сховище: Ящик\nБарагоз із Півночі приходив, залишив у сховані комбез. Схід насосної станції, серед човнів шукати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1278_1">
		<text>Схрон: Сейф у гаражі\nКоли з Семеновичем ходили до Тесли, я в гаражі по нужді лукнувся, так в одному за машиною бачив сейф невеликий. Треба буде потім якось повернутися, розкрити його.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1278_2">
		<text>Схрон: Сейф у гаражі\nШукали одного типка по гаражах, в одному натрапили на сейф. Потрібно буде потім якось його розкрити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1278_3">
		<text>Схрон: Сейф у гаражі\nСяма кликав у Прип&apos;ять рвонути, йому Шукачі наспівали, що там &quot;клондайк&quot;. Приготував акумулятори, контейнер та патрони, комбез у Михалича замовив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1279_1">
		<text>Схрон: Саквояж на горищі\nДва дні від ворожих відстрілювалися. Під кінець загнали нас під крышу, а тут саме наші підійшли. Я там кейс примітив, але в тій метушні так і забув його на горищі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1279_2">
		<text>Схрон: Саквояж на горищі\nКровососи загнали в будинок, неподалік будівництва, я там під дахом кейс помітив, але в метушні так і забув його на горищі. Все не повернуся туди, глянути що в ньому.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1279_3">
		<text>Схрон: Саквояж на горищі\nЗаникав арти, від яких мало копита не кинув, коли на пояс вішав. На Янтар піду, Сахару впарю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1280_1">
		<text>Схованка: Згорток у пні\nЗ мужиками з рейду поверталися, то в дуплі пня наче скруток якийсь майнув. Здавалося, що навіть Капсула. Я тоді не став уваги інших звертати на це, а потім щось забув про пеньок той.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1280_2">
		<text>Схованка: Згорток у пні\nУ дуплі пенька ніби згорток якийсь був.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1280_3">
		<text>Схованка: Згорток у пні\nМедицини заничив у пеньок.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1281_1">
		<text>Схрон: Саквояж у ніші\nІшли рейдом повз один дворик, помітив саквояжик біля паркану.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1281_2">
		<text>Схрон: Саквояж у ніші\nНеподалік сходів з аркою, біля паркану приховав скриньку з ремнаборами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1281_3">
		<text>Схрон: Саквояж у ніші\nЙшли рейдом повз те подвір&apos;я, помітив саквояжик біля забора.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1282_1">
		<text>Схрон: Прикопана колода\nНедовіряв цим лиманським, як із Рудого лісу зайшов у місто, то арти сховав у колоді за альтанкою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1282_2">
		<text>Схрон: Прикопана колода\nПеред тим, як завалили цього виродка, я помітив, що він біля колоди за альтанкою вовтузився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1282_3">
		<text>Схрон: Прикопана колода\nПеред тим як завалили цього виродка, примітив я, що він чогось біля колоди за альтанкою вовтузився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1283_1">
		<text>Схрон: Рюкзак під бардачком\nДо старого «Москвича» під торпедо кинувши рюкзак бідолахи Дзбана.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1283_2">
		<text>Схрон: Рюкзак під бардачком\nУ старий &quot;Москвич&quot; під панель приладів кинув рюкзак бідолахи Жбана. У нього там хавчик і арт був, треба буде забрати при нагоді.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1283_3">
		<text>Схрон: Рюкзак під бардачком\nНе доніс би цю заразу, нашвидкуруч засунув у рюкзак і кинув у машину. Повертатися із контейнером треба.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1284_1">
		<text>Труба в контейнері\nЯва спеціально схованку затирив у сміття, тільки сам про нього забув. Як розберемося зі справами – повернуся, гляну.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1284_2">
		<text>Труба в контейнері\nЗатисли нас у якомусь дворі - там у трубі, де сміттєвий контейнер, наче було щось. Як розберемося зі справами – повернуся, гляну.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1284_3">
		<text>Труба в контейнері\nЗатиснули нас у якомусь дворі – там у трубі, де сміттєвий контейнер, начебто було щось. Як розберемося зі справами – повернуся, гляну. Наскільки я знаю, там набої під 5.45 були.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1285_1">
		<text>Схов: Рюкзак під парканом\nУникаючи погоні, скинув рюкзак під парканом ось тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1285_2">
		<text>Схов: Рюкзак під парканом\nОскільки дорога мені в Лиманськ &quot;замовлена&quot;, скидаю координати свого рюкзака зі хабаром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1285_3">
		<text>Схов: Рюкзак під парканом\nУтікаючи від погоні, скинувши рюкзак під забором тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1286_1">
		<text>Труба в каналізації\nУ стічній трубі знайшов якесь тайник. Як повернемося, заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1286_2">
		<text>Труба в каналізації\nРодька з Прип&apos;яті якусь хреновину приволок. Поки не придумаємо, що з нею робити сховали в каналізації.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1286_3">
		<text>Труба в каналізації\nУ стічній трубі знайшов якусь схованку. Як повернемося, заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1287_1">
		<text>Схов: Труба під УАЗиком\nЗ труби під УАЗиком стирчав якийсь куль із барахлом. Часу перевіряти не було. Живий буду – обстежую.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1287_2">
		<text>Схов: Труба під УАЗиком\nЗ труби під УАЗиком торкав якийсь лантух із барахлом. Годині перевіряти не було. Живий буду – обстежу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1287_3">
		<text>Схов: Труба під УАЗиком\nТема мені того тижня злив ничку. Говорив, жирна.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1288_1">
		<text>За гаражами\nНеподалік будівництва в трубі Владян собі схованку влаштував.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1288_2">
		<text>За гаражами\nБачив чийсь схованку за гаражами, тільки зазирнути не встиг. Дивитися у великій трубі за деревом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1288_3">
		<text>За гаражами\nБачачи чийсь тайник за гаражами, тільки зазирнути не встиг. Дивитися біля великої труби за деревом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1289_1">
		<text>Схрон: Рюкзак під мостом\nНовачка поряд зі мною гранатою накрило, хлопець одразу спікся. А рюкзак його Даня під міст кинув. Мертвому він уже до лампочки, а нам потім може стати в нагоді.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1289_2">
		<text>Схрон: Рюкзак під мостом\nНовенький переді мною прямо в Трамплін влетів, хлопець одразу спікся. А рюкзак його Даня під міст кинув. Мертвому він уже до лампочки, а нам потім може пригодитися. Там у нього, між іншим, модифікований SPAS-12 та жекани до нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1289_3">
		<text>Схрон: Рюкзак під мостом\nЗнайшов місце безлюдне, зносив у той рюкзак свої запаси.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1290_1">
		<text>Схов: Речі пораненого\nМитяй подався з Зони, так мені наостанок скинув координати. Сказав рюкзак там свій сховав із артами. Він йому тепер без потреби.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1290_2">
		<text>Схов: Речі пораненого\nЧесанула Санька, коли лізли через стіну. Довелося його рюкзак позбавити, щоби хоч самого врятувати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1290_3">
		<text>Схов: Речі пораненого\nЧесанула Санька, коли лізли через стіну. Довелося його рюкзак кинути, щоб самого врятувати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1291_1">
		<text>Схов: Мертвий Сталкер\nІз КПК загиблого сталкера дізнався про те, що в його рюкзаку було щось цікаве. Координаті скидаю тобі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1291_2">
		<text>Схов: Мертвий Сталкер\nЗавгородній Семен того тижня пішов у Лиманськ, але мужики казали, що так і не бачили його там. Ось – останні координати тільки засікли.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1291_3">
		<text>Схов: Мертвий Сталкер\nЗ ПДА загиблого сталкера дізнався, що в його рюкзаку було щось цікаве. Координати скидаю тобі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1292_1">
		<text>Схов: Небезпечна схованка\nВже давав одному кадру інфу про цю схованку, але точно знаю, що цей лопух так його й не забрав – в аномалії поблизу загнувся.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1292_2">
		<text>Схов: Небезпечна схованка\nВже давав одному кадрові інфу про цей тайник, але точно знаю, що той бевзь так хабар і не забрав: до аномалії поблизу трапив, там і кінчився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1292_3">
		<text>Схов: Небезпечна схованка\nЛьоша Шостак, чув про такого? Почесний варщик артефактів був. Зник у Рудому лісі, коли попер &quot;Капсулу&quot; Миші Особисту.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1293_1">
		<text>Схрон: Сейф біля вагонетки\nСолдатик один, мабуть, був, та й не впорався з кровососом. Видовище страшне. Добре, що кровососи не їдять зброю ... Стовбур непоганий у нього був, в сейф склав до пори.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1293_2">
		<text>Схрон: Сейф біля вагонетки\nБез балди, у сейфі у перевернутої вагонетки поховав один бродяга щось цінне!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1293_3">
		<text>Схрон: Сейф біля вагонетки\nБез балді, біля сейфі біля перевернутої вагонетки сховавши один кекс щось цінне!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1294_1">
		<text>Схов: Звичайний старий пень\nЄ тайник у порохнявого пні. Місце непримітне - без координат ніць не знайдеш. Від зараз я їх тобі...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1294_2">
		<text>Схов: Звичайний старий пень\nІшли з Лиманська з Мітяєм через ліс, знайшли капсулу, фонить зараза, і контейнера нема. Сховав у пень трухлявий, що недалеко був.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1294_3">
		<text>Схов: Звичайний старий пень\nЄ схованка в трухлявому пні. Місце непомітне - без координат фіг знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1295_1">
		<text>Сховище: Ящик з рюкзаком\nБіля мосту на Лиманську скриньку з боєприпасами сховали за камінням.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1295_2">
		<text>Сховище: Ящик з рюкзаком\nСкарб твій реально казковий! Запам&apos;ятуй: нагорода в наплічнику, наплічник у скрині, скриня біля мосту, а міст – за Рудим лісом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1295_3">
		<text>Сховище: Ящик з рюкзаком\nСкарб твій просто казковий! Запам&apos;ятай: нагорода у рюкзаку, рюкзак у ящику, ящик біля мосту, а міст за Рудим лісом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1296_1">
		<text>Схрон: Рюкзак бідолахи\nЗнайшов останки невідомого сталкера. Видно, собаки задерли, а рюкзак залишився недоторканим. Відразу не вперти, склав хабар його недалеко.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1296_2">
		<text>Схрон: Рюкзак бідолахи\nОдин бідолаха мені рюкзак ніс, тільки через Рудий ліс так і не пройшов. Загалом, якщо знайдеш, то все твоїм буде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1296_3">
		<text>Схрон: Рюкзак бідолахи\nОдин бідолаха мені рюкзак ніс, тільки через Рудий ліс так і не пройшов. Ну, якщо знайдеш, то все твоїм буде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1297_1">
		<text>Схов: Труба в завалі\nДовідався про цю нічку від полоненого. Коротше, вона у завалі за БТРом у сегменті труби.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1297_2">
		<text>Схов: Труба в завалі\nБіля мосту на Лиманськ за БТРом сховав до певного часу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1297_3">
		<text>Схов: Труба в завалі\nДізнався про цю нічку від полоненого. Загалом вона у завалі за БТРом у сегменті труби.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1298_1">
		<text>Схов: Автобус\nПід заднім сидінням автобуса один знайомий зробив схованку. Знайомого цього зараз живих немає, тож він не образиться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1298_2">
		<text>Схов: Автобус\nПід заднім сидінням автобуса один знайомий зробив тайник. Знайомого цього зараз серед живих уже немає, тож він не обуритися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1298_3">
		<text>Схов: Автобус\nЦе place crawling with bad, але stupid, things. I put the chest в bus до get away.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1299_1">
		<text>Схрон: Червоний вентиль\nНерозумно було світити такою штуковиною перед групою, от і сховав у шахті (вентиль під стелею).</text>
	</string>
	<string id="treasure_1299_2">
		<text>Схрон: Червоний вентиль\nСхованка за червоним вентилем трубопроводу в шахті. Що там - хрін його знає, та тільки Мартинюк даремно тріпати не буде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1299_3">
		<text>Схрон: Червоний вентиль\nУкриття знаходиться за червоним вентилем трубопроводу в шахті. Що там - біс його зна, мені не цікаво.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1300_1">
		<text>Схов: Труба в шахті\nТочно знаю: щось цінне лежить у тій схованці у Рудому лісі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1300_2">
		<text>Схов: Труба в шахті\nМишаня свою гвинтівку в той раз просрав, і патрони до неї, щоб не тягнути, в скриньку, що в трубі спрятав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1300_3">
		<text>Схов: Труба в шахті\nТочно знаю, що дещо цінне лежить у цій схованці в Рудому лісі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1301_1">
		<text>Рюкзак під валунами\nПрийшли на «SOS» по пеленгу, але рятувати вже не було кого - впрацювали собаки сталкера. Рюкзак його сховав під валуни, там арт дивовижний якийсь. Повернутись із контейнером треба, забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1301_2">
		<text>Рюкзак під валунами\nПеред виходом до мосту на Лиманську під валунами кинувши рюкзак Микольчин, він лишній був. Це щоб, значить, йти далі було легше.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1301_3">
		<text>Рюкзак під валунами\nВідпочивали після рейду. Серед каміння забув рюкзак свій другий. Викрию час – схожу за ним.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1302_1">
		<text>Схрон: Пень у яру\nКруглов наведення давав на схованку, мовляв там мали для них щось цінне залишити. Та я по дорозі влетів у Кисіль і тиждень провалявся на ліжку. Потрібно б повернутися до цієї теми.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1302_2">
		<text>Схрон: Пень у яру\nПадав з урвища, сідав об цей пень. Він великий, то я в нього хабар занизав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1302_3">
		<text>Схрон: Пень у яру\nПадав з обриву, гепнувся об цей пеньок. Він великий, то я до нього хабар заникав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1303_1">
		<text>Схрон: Великий пень\nСєва сказавши, великий порожній пеньок у Рудому лісі. За його наведенням спробую знайти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1303_2">
		<text>Схрон: Великий пень\nСева сказав великий порожній пень у Рудому лісі. За його наведення спробую знайти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1303_3">
		<text>Схрон: Великий пень\nЄ тема – ось по цьому маяку приховали нехилу хабарку. Щоправда, доведеться прогулятися до Рудого лісу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1304_1">
		<text>Схованка: Схованка в штольні\nСхованка, в якій дігери колись зберігали своє добро.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1304_2">
		<text>Схованка: Схованка в штольні\nБіля закинутої штольні, в самому кінці, заховавши хабар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1304_3">
		<text>Схованка: Схованка в штольні\nУ покинутій штольні, наприкінці, заховав хабар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1305_1">
		<text>Схов: Запор на капері\nБіля спуску до копалень під сидінням «запору» склав свої знахідки. Перед походом до Сидоровича вітрушу до великого наплічника.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1305_2">
		<text>Схов: Запор на капері\nБіля спуску у шахти під сидінням &quot;Запора&quot; склав свої знахідки. На зворотному шляху до Сахара заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1305_3">
		<text>Схов: Запор на капері\nБіля старої шахти в Запоріжці залишив брязкальце, за кілька днів на Гігу підемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1306_1">
		<text>Схрон: Пень у яру\nНеподалік від опупєнної аномалії всередині пенька затихали барахло. Самі зара поліземо цю хрінь ближче досліджувати: біля такої по-любасу цінні арти мають лежати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1306_2">
		<text>Схрон: Пень у яру\nНеподалік від офігительной аномалії в пні затихали барахлишко. Самі зараз полезем цю хрень ближче дослідити: біля такої по-любасі цінні арти повинні лежати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1306_3">
		<text>Схрон: Пень у яру\nНарешті знайшов &quot;Капсулу&quot;. Сховав від напарника в пеньку біля яру.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1307_1">
		<text>Схрон: Дірявий пень\nПочув якийсь вереск і виття, драпанув лісом, а речі втулив у дірявий пень.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1307_2">
		<text>Схрон: Дірявий пень\nПочувши якийсь вереск і виття, драпнувши лісом, а речі втуливши до дірявого пенька.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1307_3">
		<text>Схрон: Дірявий пень\nЗрозумів, що не допру ці херовини, контейнер повний, а в рюкзаку нести - коні рушниці. Ну і засунув їх у пень, маяк поставив. Потрібно забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1308_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у кущах\nВикид починався, ми рвонули через кущі до укриття, я й упустив у них свій рюкзак з артами. Вилазив потім усе на карачках, так і не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1308_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у кущах\nТоха Самогон у Рудому лісі згинув, встиг тільки SOS кинути і свої координати. Удачливий був на арт.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1308_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у кущах\nКарла, паскуда, вночі налякав – я рюкзак і скинув. Так у тих кущах і не знайшов згодом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1309_1">
		<text>Схов: Труба в візку\nЗатасував намисто в трубу і скинув у іржаву вагонетку у старому кар&apos;єрі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1309_2">
		<text>Схов: Труба в візку\nЗавдаток єгереві за химер прикинув у трубу у вагонетці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1309_3">
		<text>Схов: Труба в візку\nЗапасував речі до труби та скинув до іржавої вагонетки у старому кар&apos;єрі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1310_1">
		<text>Валун біля яру\nСобаки до яру притисли, то кинувши за валунами рюкзак і пішов на прорив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1310_2">
		<text>Валун біля яру\nУ рейді були і отримали вступну терміново перевірити інформацію про появу групи мутантів. Іванцов сказав все зайве скидати. Рюкзак із артами заничав за валуни.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1310_3">
		<text>Валун біля яру\nСобаки до яру притиснули, за валунами кинув рюкзак і пішов на прорив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1311_1">
		<text>Схов: Втрата\nАбраша, дебіл, посіяв мій рюкзак серед каміння десь у цій точці. І повертатися за ним прагне, потвора.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1311_2">
		<text>Схов: Втрата\nАбраша, дебіл, посіяв мій рюкзак серед каміння десь у цьому пункті. І повертатися за ним стрімається, виродку. Оце такий друг!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1311_3">
		<text>Схов: Втрата\nУ крайній рейд у Лісу бачив рюкзак серед каміння, тільки побоявся туди полізти і забрати: там поряд здоровенна аномалія була.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1312_1">
		<text>Схованка: Схованка в пні\nГорст-гад, арт підсунув, сказав що радіацію виводить в одну мить. Начепив я його на пояс, тож від радіації мало коней не рушив. Арт засунув у пень у лісі, потім продам лоху якому. Пригорщу знайду, яйця відстрілю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1312_2">
		<text>Схованка: Схованка в пні\nПритаїли з Жекою всяку дрібничку в пні в Рудому лісі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1312_3">
		<text>Схованка: Схованка в пні\nПриховали із Жекою всяке дрібне у пенька в Рудому лісі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1313_1">
		<text>Схрон: Пень перед лісом\nМало там що в цьому лісі на нас чекає, то я лишній вантаж до порохнявого пенька сховавши.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1313_2">
		<text>Схрон: Пень перед лісом\nМало що в цьому лісі нас чекає, то я перевантаження в трухлявий пень сховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1313_3">
		<text>Схрон: Пень перед лісом\nЛеха Раковський зі своєю групою того тижня з Прип&apos;яті притягли розкішний подарунок. Сховали неподалік старої шахти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1314_1">
		<text>Схрон: Пень у глушині\nЗаблукав у Рудому лісі і скинув все своє барахло в дупло пня на цій точці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1314_2">
		<text>Схрон: Пень у глушині\nЗаблудився в Рудому лісі та й скинув усе своє барахло до дупла пенька вісь у цій точці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1314_3">
		<text>Схрон: Пень у глушині\nПавлик - везунчик, за раз з ним 4 капсули здобули! Жаль запасного контейнера не було, спрятали в пень.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1315_1">
		<text>Схрон: Рюкзак під обвалом\nНа виході з Рудого лісу валуни з яру зірвалися і на мене! А за ними щось темне потяглося до мене. Ледве ноги забрав, а рюкзак свій втратив там десь.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1315_2">
		<text>Схрон: Рюкзак під обвалом\nВиходить на backpack with equipment в remote spot.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1315_3">
		<text>Схрон: Рюкзак під обвалом\nНа виході з Рудого лісу валуні зі схилу яру зірвалися, і на мене! А за ними щось темне до мене потягнулося. Таки втік, але рюкзак свій там десь занапастив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1316_1">
		<text>Схов: Речі в дуплі дерева\nДорогою на Лиманськ приховали свої речі із Різаком біля дуплі поваленого дерева на виході із заповідника.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1316_2">
		<text>Схов: Речі в дуплі дерева\nДорогою на Лиманськ приховали свої речі з Хлистом у дуплі поваленого дерева на виході із заповідника.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1316_3">
		<text>Схов: Речі в дуплі дерева\nСерьога Попович три дні тому до мосту на Лиманськ виходив із заповідника, то його там зустрічали місцева братва. Добре хабар у колоду приховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1317_1">
		<text>Схов: Синя скринька\nНа другому поверсі будівлі біля капера є ящик із хабарем.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1317_2">
		<text>Схов: Синя скринька\nНа іншому поверсі будинку біля капера є синій ящик із цінні речі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1317_3">
		<text>Схов: Синя скринька\nШашкевич тут дізнався про скриньку єгеря, де він хабар тримає. Обіцяв поділитися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1318_1">
		<text>Схов: Дивне місце\nЗаснув уночі під валуном на рюкзаку, а вранці прокинувся зовсім на іншому місці. Намагався розібратися, тільки весь час ходив по колу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1318_2">
		<text>Схов: Дивне місце\nЗ останнього рейду важкі контейнери вийшли, ледве доперли, довелося зайве спорядження скласти рюкзак і сховати в лісі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1318_3">
		<text>Схов: Дивне місце\nЗаснувши вночі під валуном на рюкзаку, а вранці прокинувся зовсім на іншому місці. Намагався розібратися, тільки цілу годину по колу ходив.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1319_1">
		<text>Схов: Проклятий хабар\nЦіла історія із цим наплічником: усі, кому він належав, загинули. Я його і кинув від гріха подалі, щоби очі мої його не видели.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1319_2">
		<text>Схов: Проклятий хабар\nЦіла історія з цим рюкзаком: усі, чий він був, загинули. Я його і кинув від гріха подалі, щоб мої очі його не бачили.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1319_3">
		<text>Схов: Проклятий хабар\nКоординати схрону сталкерів є, вже двом давав, обидва не повернулися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1320_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у лісі\nНемов у жахівці побував - не знаю, як і вибрався. Втратив рюкзак. Теоретично &quot;посіяти&quot; я його міг лише в одному місці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1320_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у лісі\nЯк у фільмі жахів побував - не знаю, як і вибрався. Втративши рюкзак. Теоретично «посіяти» я його міг лише в одному місці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1320_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у лісі\nПрохоренко тут мовив п&apos;яним язиком, що броню йому підігнали мало не з Прип&apos;яті. Черканув координати якісь з його ПДА. Треба глянути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1321_1">
		<text>Рюкзак під валунами\nЗ ніг валився, заснув під валунами. А прокинувся - поряд тварюка якась спить, торбу мою уві сні жує. Смикнув я звідти як чемпіон з бігу! А рюкзак так там і лишився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1321_2">
		<text>Рюкзак під валунами\nВостаннє в лісі були, так довелося скидати надлишки патронів, інакше не вибралися б.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1321_3">
		<text>Рюкзак під валунами\nЗвалився з ніг, заснув під валунами. А прокинувся - поруч тварюка якась спит, торбу мою уві сні жує. Чухнувши я звідтіль як чемпіон із бігу! А рюкзак так там і позбувся.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1322_1">
		<text>Схов: Дерево біля паркану\nДо самої огорожі заповідника кровосос за мною гнався, падлюка! Загнавши мене на дерево. Якби рюкзак там не залишивши, до огорожі ніяк не доплигнув би.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1322_2">
		<text>Схов: Дерево біля паркану\nКонтейнера не було, склав у рюкзак та закинув на дерево за зупинкою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1322_3">
		<text>Схов: Дерево біля паркану\nДо самої огорожі заповідника кровосос за мною гнався, падлюка! Загнав мене на дерево. Якби рюкзак там не залишив, хрін би до огорожі дострибнув.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1323_1">
		<text>Схрон: Чорний рюкзак\nВтратив чорний рюкзак, як драпанув із лісу! Навіть знаю де, тільки вдруге хрін туди сунуся, хіба що після того, як цей ліс напалмом випалять.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1323_2">
		<text>Схрон: Чорний рюкзак\nКурва, втративши чорний рюкзак, як драпнув із лісу! Навіть знаю, де, та вдруге туди не полізу, хіба лише після того, як той ліс напалмом випалять.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1323_3">
		<text>Схрон: Чорний рюкзак\nГрупа Сашка Співака востаннє коли в лісі то були, запеленгували сигнал маячка, неподалік старої шахти. Перевіряти не стали, викид мав початися, поспішали на базу. Як будемо поблизу, треба глянути.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1324_1">
		<text>Схрон: Рюкзак на гілці\nСховався від якоїсь тварюки на дереві. Саму монстрятину не бачив, тільки чув у тумані. Скинув там рюкзак на гілці, а сам стрибнув - і бігом звідти! Треба дістати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1324_2">
		<text>Схрон: Рюкзак на гілці\nВсі свої схрони на землі роблять - у різних норах, а в мене все по-розуму - на дереві організував, фіг хто додумається там шукати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1324_3">
		<text>Схрон: Рюкзак на гілці\nСховався від якоїсь тварюки на дереві. Саму монстрятину не бачив, лише почувши у тумані. Скинувши там рюкзак на гілці, а сам зістрибнув – і бігцем звідти!</text>
	</string>
	<string id="treasure_1325_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у лісі\nРем&apos;ящик, щоб не тягати із собою, закинув у кузов вантажівки в тонелі, що перед Лиманськом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1325_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у лісі\nПерехопили маляву лохів, то там координати схову в Рудому лісі. Наступного рейду перевірити треба.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1325_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у лісі\nРюкзак із спальником закинув у кузов машини, у тонелі перед Лиманськом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1326_1">
		<text>Схованка: Барикади в коридорі\nХабар сховав у старий сейф у &quot;Промені&quot;. У барикадах коридором на другому поверсі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1326_2">
		<text>Схованка: Барикади в коридорі\nЗробили запас для своєї групи у сейфі на другому поверсі санаторію. Залишили консервів, горілки та мисливської.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1326_3">
		<text>Схованка: Барикади в коридорі\nХабар сховавши до старого сейфа. Шукати у барикадах у коридорі на іншому поверсі госпіталю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1327_1">
		<text>Схрон: Рюкзак під сходами\nСхованки з горілкою цінніші за артефакти, бо від горілки життя твоє залежить у Зоні. Якщо з розумом до вояків підійти, не раз потім тій горілці дякую скажеш.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1327_2">
		<text>Схрон: Рюкзак під сходами\nСховав все до певного часу. А то задовбали ці викиди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1327_3">
		<text>Схрон: Рюкзак під сходами\nЗ Кишки багато хабара тягнув на Кордон. Скинув частину у санаторії.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1328_1">
		<text>Схов: Електрощиток у шпиталі\nОрганізував собі невеликий складик у &quot;Промені&quot;. Сподіваюся, обірванці, що шурхають до Старовщика не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1328_2">
		<text>Схов: Електрощиток у шпиталі\nУ &quot;Промінь&quot; мало хто сується, зробив там схованку на першому поверсі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1328_3">
		<text>Схов: Електрощиток у шпиталі\nЗробили запас для своєї групи у розподільному щитку на першому поверсі госпіталю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1329_1">
		<text>Схрон: Рюкзак на Тесла\nНа трансформаторну будку закинув рюкзак із знахідками.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1329_2">
		<text>Схрон: Рюкзак на Тесла\nКостюм прибрав у рюкзак і закинув на дах, щоб із собою не тягати туди-сюди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1329_3">
		<text>Схрон: Рюкзак на Тесла\nБіля виходу з лабораторії склав приготовлене спорядження. На даху рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1330_1">
		<text>Рюкзак на цистерні\nДякую Іванцову, підігнав свого часу мені потрібну річ. На цистерну поховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1330_2">
		<text>Рюкзак на цистерні\nКоли готувалися до рейду на Теслу, Іванович сказав, де там арти поховав корисний.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1330_3">
		<text>Рюкзак на цистерні\nІвар із хлопцями збиралися лабу зачищати, то замкнули на цистерну цю бандуру. Може стати в нагоді. Ось тільки чи він заряджений.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1331_1">
		<text>Схрон: Рюкзак Шукачів\nЯкось із Шукачами сиділи разом біля багаття, так один із них, почувши, що на Теслу збираємось, дав наведення на захований у грубці одного з будинків костюм. Гарний дядько такий був, із добрим прищуром.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1331_2">
		<text>Схрон: Рюкзак Шукачів\nУ Зоні Тесла на хуторі зробив собі запаси, в грубці зруйнованого будинку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1331_3">
		<text>Схрон: Рюкзак Шукачів\nКочівник хвалився, що з останнього рейду на Теслу навіть винести не змогли, рюкзак у печі сховали з артами. Координати списав у нього.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1332_1">
		<text>Схов: Запаси мисливців\nМисливці зберігають свої запаси в ящику на тартаку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1332_2">
		<text>Схов: Запаси мисливців\nМисливці зберігають свої запаси в ящику на тартаку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1332_3">
		<text>Схов: Запаси мисливців\nТоха казав у мисливців спорядження зберігається прямо в ящику на тартаку. Общак типу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1333_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у вежі\nВдало до Чащі сходив, відклав до часу хабар.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1333_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у вежі\nНаміняв у мисливців, дюжину сховав до певного часу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1333_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у вежі\nПрипаси для барлогу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1334_1">
		<text>Сховище: Ящик з інструментами\nНа горищі колишньої обкомівської дачі у ящику зберігав свої інструменти. Потрапило там зомбі завестися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1334_2">
		<text>Сховище: Ящик з інструментами\nВітька Несамовитий свій плащ сховав на горищі дачі в Кишці. Чоловіки говорили, той плащ удачу приносив. Даремно Шалений з ним розлучився.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1334_3">
		<text>Сховище: Ящик з інструментами\nСемен пішов на дачу обкомівську, схованку собі хотів зробити, та так і не повернувся.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1335_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у сараї\nХабар засунув у чорницю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1335_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у сараї\nДовговцю не пощастило, склали його амуніцію у дровах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1335_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у сараї\nДовговцю не пощастило, склали його амуніцію у дровах.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1336_1">
		<text>Схов: Рюкзак в автобусі.\nЧи не розрахував вагу, довелося зайве скинути тимчасово в автобус.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1336_2">
		<text>Схов: Рюкзак в автобусі.\nЯшку молодого псевдоособаки порвали, рюкзак його з барахлом приховали до автобуса.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1336_3">
		<text>Схов: Рюкзак в автобусі.\nВпрацювали тут снайпера одного, волину його спрятали в автобусі на дорозі, воно нам нікчемне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1337_1">
		<text>Схованка: Ящик військових\nХтось бачить упер ящик із патронами у вояк. Склали під ялинкою у Кишці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1337_2">
		<text>Схованка: Ящик військових\nМалий хвалився, що під ялинкою АК-47 бачив, просто в ящику, новенький.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1337_3">
		<text>Схованка: Ящик військових\nСклав залізяки свої в ящик під ялинкою, ніхто не посоромиться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1338_1">
		<text>Схрон: Під валуном у тонелі\nРушниця загорнув у плащ, сховав у тонелі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1338_2">
		<text>Схрон: Під валуном у тонелі\nЩоби вночі не світилися, загорнув арти в плащ. Треба буде в Бар знести чи Ворону.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1338_3">
		<text>Схрон: Під валуном у тонелі\nСничкував пуху в плащ, щоб не тягати її щоразу з собою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1339_1">
		<text>Схрон: Рюкзак військових\nІшли в Темну долину, в оптику помітив трупи військових біля берізок. Потрібно буде потім повернутися одному, глянути що в них із собою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1339_2">
		<text>Схрон: Рюкзак військових\nКовалів розповідав у них патруль повертався із Темної долини пізно ввечері. Так двох бійців недорахувалися у Кишці. Десь у тому квадраті втратили.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1339_3">
		<text>Схрон: Рюкзак військових\nМинулого тижня у тому квадраті химеру бачили. Мужики розповідали військовий патруль потрапив у палітурку там. А несли щось цінне з Темної долини.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1340_1">
		<text>Схрон: Рюкзак\nРюкзак зі спорядженням закинув на валун поруч із остовом машини. На зворотному шляху заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1340_2">
		<text>Схрон: Рюкзак\nНазбирав для Ворона, зокрема один цікавий екземпляр. У розібраного УРАЛу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1340_3">
		<text>Схрон: Рюкзак\nСерьога-довговець обіцяв підігнати непоганий костюм, дав координати з рюкзаком.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1341_1">
		<text>Схрон: Рюкзак\nБіля мосту бюрери загнали мене в тонель, довелося рюкзак сховати і легко виносити ноги.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1341_2">
		<text>Схрон: Рюкзак\nСеменов для Квелого обіцяв волину підігнати, днями скинув координати нички.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1341_3">
		<text>Схрон: Рюкзак\nКомбез зніс під міст, там надійно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1342_1">
		<text>Схрон: Рюкзак\nНаміняв із запасом у Кузнєцова, рюкзак сховав за поваленим деревом, неподалік пожежної машини.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1342_2">
		<text>Схрон: Рюкзак\nЗапасний комбез прибрав у рюкзак і запхав під валуни, за деревом, що впало.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1342_3">
		<text>Схрон: Рюкзак\nЗдається мені, трохи тут ходить любителів випити. Глухе місце.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1343_1">
		<text>Сховище: Ящик в УАЗі\nРуслан Діденко брякнув біля вогнища вчора, що коли йшли з Темної долини в багажнику УАЗика, помітили залізяки всякі корисні, у тому числі ремкомплекти. Не взяли нічого, бо так нав&apos;ючені були як верблюди. На дорозі стоїть УАЗ, поряд із пожежною машиною.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1343_2">
		<text>Сховище: Ящик в УАЗі\nСкинув зайвий вантаж у ящик в УАЗіку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1343_3">
		<text>Сховище: Ящик в УАЗі\nЧоловіки іржали над молодим, вказали йому координати УАЗика військового, завантаженого &quot;зброєю&quot;. Ось тут, поряд із пожежею.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1344_1">
		<text>Сховище: Ящик під автобусом\nПоламаний контейнер не рятує ніфігу від радіації, закинув під автобус. Треба буде повернутись із нормальним, забрати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1344_2">
		<text>Сховище: Ящик під автобусом\nВергас казав, що в Кишці багато техніки покинутої, йому звідти сталкери запчастини тягнуть. Координати мені скинув.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1344_3">
		<text>Сховище: Ящик під автобусом\nВід Ворона повертався, то бюрери-сволочі біля автобуса притиснули, закинув ящик під кабіну.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1345_1">
		<text>Сховище: Ящик зв&apos;язківців\nКовалів натякав, що в Кишці під залізничним мостом військова колона стоїть, там є чим поживитися.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1345_2">
		<text>Сховище: Ящик зв&apos;язківців\nЧоловіки розповідали, в Кишці під залізничним мостом місце загибле, військова колона не дарма там встала. Ось де треба шерстити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1345_3">
		<text>Сховище: Ящик зв&apos;язківців\nВійськова колона, що під мостом у Кишці стала, перевозила спецзв&apos;язок. Місця там пустельні, напевно, не все розтягли.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1346_1">
		<text>Схов: Труба\nДозор мисливців, що сидять біля високовольтної вежі, ховають хабар у трубі під плитою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1346_2">
		<text>Схов: Труба\nСмеркало вже, і контейнера як на зло не було з собою. Засунув КЦ у трубу під плитою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1346_3">
		<text>Схов: Труба\nБачив, як мисливці щось ховали в трубі під плитою, поряд з високовольтною вишкою.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1347_1">
		<text>Сховище: Ящик вчених\nСпорядження вчених у науковому таборі у Кишці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1347_2">
		<text>Сховище: Ящик вчених\nСпорядження вчених у науковому таборі у Кишці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1347_3">
		<text>Сховище: Ящик вчених\nСпорядження вчених у науковому таборі у Кишці.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1348_1">
		<text>Схов: Зелена скринька\nУ будиночку стрілочника непоганий запас провізії.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1348_2">
		<text>Схов: Зелена скринька\nУ будиночку залізничників цілий ящик боєприпасів мисливських.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1348_3">
		<text>Схов: Зелена скринька\nПриховав у будиночку станційного наглядача сухпайки та горілку, може знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1349_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у печі\nПлоти загнали в будиночок, довелося позбавлятися зайвої ваги і легко йти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1349_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у печі\nПочесну штуковину знайшов третього дня в Кишці, приховав у будиночку біля повороту на міст.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1349_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у печі\nТимоха в сутичці з вояками накрився, закопали його неподалік будиночка стрілочника. Волину в піч засунув.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1350_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у сараї\nМакс у Чащу пішов, просив поховати рюкзак його до часу. Поки нехай тут полежить, місце тихе.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1350_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у сараї\nУ сараї на хуторі приховав горілку та сірники. У рейді вночі незамінна річ.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1350_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у сараї\nУ сараї склав пуху та пару гранат. Жвавий все хотів обзавестися таким.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1351_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у сортирі\nВсе &quot;добро&quot; своє сховав у гівні. Жодний дурень не лізе туди перевіряти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1351_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у сортирі\nТимоха втопив свій рюкзак у сортирі на хуторі. Погребував діставати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1351_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у сортирі\nНарешті &quot;Зорьку&quot; виміняв собі і пуху відмінну. Старе барахло своє прибрав у сортир.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1352_1">
		<text>Схрон: Рюкзак у грубці\nДорожній ствол дістався, а патронів не знайшов ще. У піч сховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1352_2">
		<text>Схрон: Рюкзак у грубці\nГорілку в піч поклали. Місце начебто нелюдне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1352_3">
		<text>Схрон: Рюкзак у грубці\nДроби наміняв у мисливців із запасом. У зруйнованому будинку в печі поховав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1353_1">
		<text>Схованка: Іржава скринька\nЯщик для ремонту собі завів. Добре на хуторі між рейдами перебиватись, тихо-спокійно, ані душі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1353_2">
		<text>Схованка: Іржава скринька\nНепотрібні до певного часу боєприпаси скидав у шухляду на хуторі. Періодично навідуюсь туди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1353_3">
		<text>Схованка: Іржава скринька\nНарив у волоцюг раритет, визначив поки що в ящик на горищі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1354_1">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nВітька Худий посварився з Сидором, то той пустив слух усім баригам про нього. Якби не ця скринька, Худий уже кинув би цю справу. А так усі задоволені – він кладе в ящик здобуті арти, я кладу йому спорядження та гроші, виручені у Сидора.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1354_2">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nВітька Худий посварився з Сидором, то той пустив слух усім баригам про нього. Якби не ця скринька, Худий уже кинув би цю справу. А так усі задоволені – він кладе в ящик здобуті арти, я кладу йому спорядження та гроші, виручені у Сидора.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1354_3">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nЖора казав, що на горищі будинку у болотця ховав гвинтівку стару. Я не перевіряв.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1355_1">
		<text>Схрон: Драний костюм найманця\nЧасу думати не було: загорнув хабар у костюм і сховав тут.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1355_2">
		<text>Схрон: Драний костюм найманця\nЗ Болот поверталися завантажені, зайве загорнув у куртку і кинув за хлів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1355_3">
		<text>Схрон: Драний костюм найманця\nРостик пропав на Болотах, все, що залишилося в куртці за сараєм сховано.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1356_1">
		<text>Схрон: Сталкерські запаси\nМісцеві зберігають там хавчик та випивку.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1356_2">
		<text>Схрон: Сталкерські запаси\nСталкери у будинку тримають невеликий запас боєприпасів.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1356_3">
		<text>Схрон: Сталкерські запаси\nДеня божився, що сталкери у тому ящику зберігають усі свої артефакти здобуті. Молодий шеле, ось і вірить усьому, що не брякнуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1357_1">
		<text>Схов: Ничка в комбезі\nУ старий броник загорнув стовбур, сховав у сараї. Балагур молодим упарить потім.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1357_2">
		<text>Схов: Ничка в комбезі\nЖакана 6 пачок приховано у сараї. У комбез загорнув.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1357_3">
		<text>Схов: Ничка в комбезі\nАрти загорнув у комбез старий, у сараї. Ростик обіцяв підказати, де вигідніше продати можна.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1358_1">
		<text>Сховище: Ящик з інструментами\nНа хуторі в кабіні УРАЛу заничив патронів до 47-го.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1358_2">
		<text>Сховище: Ящик з інструментами\nБогдан хутором проходив, бачив у відірваній кабіні скриньку з інструментами.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1358_3">
		<text>Сховище: Ящик з інструментами\nЗяма бачив, як двоє залітних крутилися на хуторі навколо відірваної кабіни УРАЛу. Потрібно б перевірити.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1359_1">
		<text>Схов: Під коритом\nБез контейнера було не забрати, загнав під корито на фермі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1359_2">
		<text>Схов: Під коритом\nЗаначка. У гною під коритом не шукатимуть.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1359_3">
		<text>Схов: Під коритом\nКонсерви склав на колишній фермі під коритом.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1360_1">
		<text>Сховище: Ящик на стіні\nЯщик на хуторі необачно залишив на чільному місці. Вперли вже напевно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1360_2">
		<text>Сховище: Ящик на стіні\nСипливий навіщось збирає всякий мотлох, що ми насупуємо. Каже, скоро стане казково багатим. Про всяк випадок засік, куди він все це носить.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1360_3">
		<text>Сховище: Ящик на стіні\nХлам всякий, щоб не тягати із собою, поклав у ящик і закинув на стіну. По верхах не дивляться зазвичай.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1361_1">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nРома Коробов днями таку хрінь притяг! Не каже звідки. Сховали на горищі до певного часу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1361_2">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nПацани вночі тиснули у вояк ящик гранат, розкидали по ничках.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1361_3">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nНа хуторі натрапив на труп військового, у Кисіль влетів. Приховав на горищі його дурницю.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1362_1">
		<text>Сховище: Ящик у магазині\nХтось по дурості залишив комбез на чільному місці. Зніс у магазин, треба запропонувати новачкам у селі.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1362_2">
		<text>Сховище: Ящик у магазині\nІржавий ствол, нікому вже не впарити. Скинув у ящик у &quot;Продуктах&quot;.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1362_3">
		<text>Сховище: Ящик у магазині\nДо магазину, що за радіальним болотцем, зніс ящик із припасами. Побояться туди лізти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1363_1">
		<text>Схрон: Рюкзак на горищі\nНіколи мені так не перло! Поскладаю поки все тут та піду на розвідку в Прип&apos;ять, а там уже й за периметр можна…</text>
	</string>
	<string id="treasure_1363_2">
		<text>Схрон: Рюкзак на горищі\nНа горищі однієї з багатоповерхівок скинули речі Коляна. Гарний був чоловік... Потім заберемо.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1363_3">
		<text>Схрон: Рюкзак на горищі\nМісце тут дивне та дуже небезпечне. Абияк зміг дістатися до горища і скласти всю здобич, інакше б не пішов. Тепер і не знаю, як ці арти звідти забирати.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1364_1">
		<text>Схов: Секрет під мостом\nУ рюкзак під мостом склали зайву амуніцію та вирушили углиб міста.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1364_2">
		<text>Схов: Секрет під мостом\nСірий мені патякав, що десь тут лишилися лахи групи найманців. Цікаво - що їх змусило все кинути тут, чи хто?.. Місце небезпечне, але перевірити варто обов&apos;язково.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1364_3">
		<text>Схов: Секрет під мостом\nБагато чуток ходило про цей рюкзачок. Начебто від добре озброєної групи найманців тут щось лишилося. Але перевірити ні в кого духу так і не вистачило. Ну нічого, я точно дістануся туди першим.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1365_1">
		<text>Схрон: Припаси вчених\nДісталися потрібного сектора, провідник знає свою справу... Все зайве спорядження поки що складемо тут. Потрібно рухатися до наших колег</text>
	</string>
	<string id="treasure_1365_2">
		<text>Схрон: Припаси вчених\nПоки Баторін і Семенов пішли робити заміри, ми вибрали непогане місце для тимчасового складу наших запасів, сюди покладемо нещодавно знайдену капсулу. А потім і слідом за ними треба...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1365_3">
		<text>Схрон: Припаси вчених\nЗалишився один... Усю групу знищила якась незвична химера, що дивом вдалося врятуватися. Кидаю все зайве в цей рюкзак та й тікаю звідси.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1366_1">
		<text>Схов: Труба в ямі\nХодка вийшла дуже продуктивна, все не донесу. Покладу поки що тут, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1366_2">
		<text>Схов: Труба в ямі\nКупивши вчора у Сиплого наведення. Десь тут має бути щось дуже цінне.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1366_3">
		<text>Схов: Труба в ямі\nСховавши цінний арт у трубу. Нехай лежить до кращих годин.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1367_1">
		<text>Сховище: Ящик у очеретах\nСховав усі зібрані останнім часом арти сюди, тут ніхто не знайде.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1367_2">
		<text>Сховище: Ящик у очеретах\nХодять чутки, що в цій скриньці сам Стрілець зберігав свої припаси. Перевірити ніхто не наважився – місця там небезпечні.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1367_3">
		<text>Сховище: Ящик у очеретах\nСклав сюди все зайве, залишивши на охорону кровососам.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1368_1">
		<text>Сховище: Ящик\nУ шухляду поклав знайдені арти. Нема чого вони мені вже.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1368_2">
		<text>Сховище: Ящик\nУ шухляду поклав знайдені арти. Нема чого вони мені вже.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1368_3">
		<text>Сховище: Ящик\nУ шухляду поклав знайдені арти. Нема чого вони мені вже.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1369_1">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nПрийшов Лікарі провідати, підлікуватися. Поклав капсулу сюди, не хочеться тягти.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1369_2">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nГоворять тут Болотяний Лікар запаси медицини свої зберігає.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1369_3">
		<text>Сховище: Ящик на горищі\nЯщик на горищі будиночка посеред чортової хащі... Що ж там може бути?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1370_1">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nПолтери притиснули, все поцупити не зміг. Поклав усе сюди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1370_2">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nХодять чутки, що тут хтось із групи самого Стрілка речі зберігав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1370_3">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nБодя, п&apos;яна пика, проговорився мені про ничку в одній з лаб &quot;Ікс&quot;, хе-хе. Запишу собі, треба б навідатися...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1371_1">
		<text>Таємниця в лабораторії\nБув я тут колись давно. Місце, сука, стрімке. Напевно пам&apos;ятаю, що щось там скинув, а ось що – з бошки вилетіло. Гадай тепер...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1371_2">
		<text>Таємниця в лабораторії\nДовелося кинути свій улюблений ПП з усією купою патронів до нього. Хто ж знав, що тут буде потрібний вогнемет?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1371_3">
		<text>Таємниця в лабораторії\nВаська розповідав, що під час останнього візиту сюди скинув частину боєприпасів. Дурень... Як забирати тепер?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1372_1">
		<text>Схрон: Цінності у Х-18\nЛюди Гната – ідіоти! І як мені замовлення з цього підвалу діставати?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1372_2">
		<text>Схрон: Цінності у Х-18\nВикупив наведення у фраєра одного. Це десь тут, але лізти сикотно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1372_3">
		<text>Схрон: Цінності у Х-18\nВипивав зі сталкером, то той розповів мені, що тут лежить щось цікаве. Чи брехав?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1470_1">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nПолтери притиснули, все поцупити не зміг. Поклав усе сюди.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1470_2">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nХодять чутки, що тут хтось із групи самого Стрілка речі зберігав.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1470_3">
		<text>Схрон: Небезпечний секрет\nБодя, п&apos;яна пика, проговорився мені про ничку в одній з лаб &quot;Ікс&quot;, хе-хе. Запишу собі, треба б навідатися...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1471_1">
		<text>Таємниця в лабораторії\nБув я тут колись давно. Місце, сука, стрімке. Напевно пам&apos;ятаю, що щось там скинув, а ось що – з бошки вилетіло. Гадай тепер...</text>
	</string>
	<string id="treasure_1471_2">
		<text>Таємниця в лабораторії\nДовелося кинути свій улюблений ПП з усією купою патронів до нього. Хто ж знав, що тут буде потрібний вогнемет?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1471_3">
		<text>Таємниця в лабораторії\nВаська розповідав, що під час останнього візиту сюди скинув частину боєприпасів. Дурень... Як забирати тепер?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1472_1">
		<text>Схрон: Цінності у Х-18\nЛюди Гната – ідіоти! І як мені замовлення з цього підвалу діставати?</text>
	</string>
	<string id="treasure_1472_2">
		<text>Схрон: Цінності у Х-18\nВикупив наведення у фраєра одного. Це десь тут, але лізти сикотно.</text>
	</string>
	<string id="treasure_1472_3">
		<text>Схрон: Цінності у Х-18\nВипивав зі сталкером, то той розповів мені, що тут лежить щось цікаве. Чи брехав?</text>
	</string>
