	<string id="af_dummy_buliz">
		<text>&quot;Булижник&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_buliz">
		<text>Артефакт, який у результаті енергетичного колапсу втратив усі свої властивості, називається &quot;Булижником&quot;. Ці артефакти залишаються цінними для науки, оскільки виділяють світлову та антигравітаційну енергію. Остання властивість деякі сталкери застосовують для полегшення вантажу, що переноситься. Вчені за них добре платять. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="artifact_buliz">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+16 кг\n%c[default]Артефакт, результат енергетичного колапсу.</text>
	</string>
	<string id="af_spirit_1">
		<text>&quot;Крапля душі&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_spirit_1">
		<text>Модифікат покращує здоров&apos;я та знижує дозу отриманого випромінювання. Трохи підвищує стомлюваність людини, чутливий до електрики.</text>
	</string>
	<string id="artifact_spirit_1">
		<text>Модифікат артефакту &quot;Сімбіон&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_spirit_2">
		<text>&quot;Вогняна душа&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_spirit_2">
		<text>Цей мезомодифікат зберігає властивість &quot;Краплі душі&quot; покращення здоров&apos;я, але при цьому в півтора рази ефективніше знижує дозу опромінення. У той самий час негативно впливає витривалість людини, чутливий до електрики.</text>
	</string>
	<string id="artifact_spirit_2">
		<text>Мезомодифікат артефакту &quot;Крапля душі&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_spirit_3">
		<text>&quot;Кристальна душа&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_spirit_3">
		<text>Цей гіпермодифікат зберігає властивості поліпшення здоров&apos;я та підвищення стомлюваності організму, чутливий до електрики. Має дуже високий показник виведення радіонуклідів з організму людини.</text>
	</string>
	<string id="artifact_spirit_3">
		<text>Гіпермодифікат артефакту &quot;Вогняна душа&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_spirit_4">
		<text>&quot;Кристальна душа Бенгала&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_spirit_4">
		<text>Цей абсолют добре виводить з організму людини радіацію, виводить пси-випромінювання, покращує здоров&apos;я. Дуже цінується ринку як у самій Зоні, і поза нею.</text>
	</string>
	<string id="artifact_spirit_4">
		<text>Абсолют лінійки артефактів &quot;Сімбіон&quot;-&quot;Крапля душі&quot;-&quot;Вогняна душа&quot;-&quot;Кристальна душа&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_cry_1">
		<text>&quot;Сльози &quot;Електри&quot;&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_cry_1">
		<text>Модифікат підвищує витривалість, дає захист від електрики та вогню, а також негативно впливає на опір до ударів та розривів. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="artifact_cry_1">
		<text>Модифікат артефакту &quot;Батарейка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_cry_2">
		<text>&quot;Сльози вогню&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_cry_2">
		<text>&quot;Сльози вогню&quot; досить добре підвищує витривалість людини, що носить цей мезомодифікат на поясі, добре захищає від вогню та електрики. Підвищує вразливість до удару та розриву. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="artifact_cry_2">
		<text>Мезомодифікат артефакту &quot;Сльози Електри&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_cry_3">
		<text>&quot;Сльози химери&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_cry_3">
		<text>Цей гіпермодифікат крім того, що дуже добре підвищує витривалість, корисний ще й тим, що захищає від вогню та електрики. Підвищує вразливість до удару та розриву. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="artifact_cry_3">
		<text>Гіпермодифікат артефакту &quot;Сльози вогню&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_cry_4">
		<text>&quot;Сльоза гіганта&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_cry_4">
		<text>Цей абсолют дуже чудово підвищує витривалість людини, а також корисний ще й тим, що добре захищає від вогню та електрики. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="artifact_cry_4">
		<text>Абсолют лінійки артефактів &quot;Батарейка&quot;-&quot;Сльози Електри&quot;-&quot;Сльози Вогню&quot;-&quot;Сльози Хімери&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_babka_1">
		<text>&quot;Бабчині намисто&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_babka_1">
		<text>Отриманий модифікат генерує темпоральне поле, що значно уповільнює швидкість куль, що потрапляють до нього, тим самим захищаючи людину від критичних поранень. Покращує показник сприйнятливості телепатії, добре захищає від пси-судорги. Можна переносити більше додаткової ваги. Трохи радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="artifact_babka_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+8 кг\n%c[default]%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+55%\n%c[default]Модифікат артефакту &quot;Мамині намисто&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_babka_2">
		<text>&quot;Буси прабабки&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_babka_2">
		<text>&quot;Буси прабабки&quot; мають дещо кращий показник стійкості до кульових поранень щодо &quot;Бабчиних намиста&quot; за рахунок збільшення темпорального поля. Покращує показник сприйнятливості телепатії, дуже добре захищає від пси-судорги. Можна переносити значно більше за додаткову вагу. При цьому не варто забувати, що &quot;Буси прабабки&quot; трохи радіоактивні.</text>
	</string>
	<string id="artifact_babka_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+10 кг\n%c[default]%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+65%\n%c[default]Мезомодифікат артефакту &quot;Бабині намисто&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_babka_3">
		<text>&quot;Буси бабки бюрера&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_babka_3">
		<text>Унікальний гіпермодифікат, за властивостями, більш схожий на абсолют. Його темпоральне поле сильне і має великий радіус, тому людина, що носить &quot;Буси бабки бюрера&quot; на поясі, має великий шанс залишитися живим навіть при влученні зі СВД. Покращує показник сприйнятливості до телепатії, захищає від пси-судорги. При цьому гіпермодифікат дозволяє переносити додаткову вагу.</text>
	</string>
	<string id="artifact_babka_3">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+12 кг\n%c[default]%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+75%\n%c[default]Гіпермодифікат артефакту &quot;Бабині намисто&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_babka_4">
		<text>&quot;Буси прабабки бюрера&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_babka_4">
		<text>Унікальний абсолют, покращує показник сприйнятливості телепатії, чудово захищає від пси-судорги. носимо багато, не втомлюємося.</text>
	</string>
	<string id="artifact_babka_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Додаткова вага%c[255,1,255,1]+14 кг\n%c[default]%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Захист від пси-судорги%c[255,1,255,1]+90%\n%c[default]Абсолют лінійки артефактів &quot;Мамині Намисто&quot;-&quot;Бабині Намисто&quot;-&quot;Буси Прабабки&quot;-&quot;Буси Бабки Бюрера&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_pudd_1">
		<text>&quot;Вогненна пустушка&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_pudd_1">
		<text>Даний модифікат, крім нейтралізації високої температури, додає людині, що носить його на поясі, стійкості до електрики. Але при цьому робить організм більш схильним до впливу кульових та осколкових поранень.</text>
	</string>
	<string id="artifact_pudd_1">
		<text>Модифікат артефакту &quot;Пустушка&quot;</text>
	</string>
	<string id="af_pudd_2">
		<text>&quot;Яскрава пустушка&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_pudd_2">
		<text>Результат подальшої еволюції &quot;Вогненної пустушки&quot;, &quot;Яскрава пустушка&quot;, зменшує схильність організму до електрошоку, накопичення радіації. Єдине, що залишається у даного мезомодифікату незмінним, - негативні показники до кулестійкості та вибухів.</text>
	</string>
	<string id="artifact_pudd_2">
		<text>Мезомодифікат артефакту &quot;Вогненна пустушка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_pudd_3">
		<text>&quot;Місячна пустушка&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_pudd_3">
		<text>Гіпермодифікат непогано підвищує витривалість, чутливість до електрошоку, виведення радіації.</text>
	</string>
	<string id="artifact_pudd_3">
		<text>Гіпермодифікат артефакту &quot;Яскрава пустушка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_pudd_4">
		<text>&quot;Пудінг&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_pudd_4">
		<text>Абсолют добре нейтралізує електрошок, вогонь, підвищує витривалість. Може викликати почуття голоду.</text>
	</string>
	<string id="artifact_pudd_4">
		<text>Абсолют лінійки артефактів &quot;Пустушка&quot;-&quot;Вогненна пустушка&quot;-&quot;Яскрава пустушка&quot;-&quot;Місячна пустушка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_dik_1">
		<text>&quot;Дикобраз&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_dik_1">
		<text>Незважаючи на те, що цей модифікат дуже простий, &quot;Дікобраз&quot; має високі показники блокування радіоактивного випромінювання, збільшує стрибок! Модифікат трохи знижує витривалість, збільшує кровотечу, що є досить скромною платою за можливість блукати зараженими землями, не боячись отримати смертельну дозу радіації.</text>
	</string>
	<string id="artifact_dik_1">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+7\n%c[default]Модифікат артефакту &quot;Пружина&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_dik_2">
		<text>&quot;Електричний дикобраз&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_dik_2">
		<text>Мезомодифікат має показник блокування радіації, електрики, але, на жаль, збільшує чутливість до втоми та кровотечі.</text>
	</string>
	<string id="artifact_dik_2">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+8\n%c[default]Мезомодифікат артефакту &quot;Дікобраз&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_dik_3">
		<text>&quot;Сопливий дикобраз&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_dik_3">
		<text>Цей гіпермодифікат має показник по блокуванню радіації - людина отримує лише 35 відсотків від тієї кількості рентгенів, яку вона отримала б, не одягнувши на пояс цей гіпермодифікат. Крім цього він дуже ефективний проти хімічних опіків. Неприємною стороною &quot;Сопливого дикобраза&quot; є те, що він підвищує чутливість людини до стомлюваності, і її незручно носити через весь час незрозумілого слизу, що сочиться. Субстанція нешкідлива, але дуже неприємна. Незважаючи на свою непрезентабельність, гіпермодифікат дуже цінується у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="artifact_dik_3">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+9\n%c[default]Гіпермодифікація артефакту «Електричний дикобраз».</text>
	</string>
	<string id="af_dik_4">
		<text>&quot;Кам&apos;яний дикобраз&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_dik_4">
		<text>Цей абсолют знижує дозу радіації, отриману людиною, рівно на чверть. Крім цієї рідкісної якості, &quot;Кам&apos;яний дикобраз&quot; знижує чутливість людини до вибухів, ефективно зменшує кровотечу. Дуже цінується не лише вченими, а й сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="artifact_dik_4">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Збільшення стрибка%c[255,1,255,1]+10\n%c[default]Абсолют лінійки артефактів &quot;Пружина&quot;-&quot;Дікобраз&quot;-&quot;Електричний дикобраз&quot;-&quot;Сопливий дикобраз&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_kol_1">
		<text>&quot;Сталевий колобок&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kol_1">
		<text>&quot;Сталевий колобок&quot; зменшує чутливість шкіри до розриву та удару. На жаль, радіоактивний та чутливий до телепатії.</text>
	</string>
	<string id="artifact_kol_1">
		<text>Модифікат артефакту &quot;Колобок&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_kol_2">
		<text>&quot;Титановий колобок&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kol_2">
		<text>&quot;Титановий колобок&quot; зменшує чутливість шкіри до розриву та удару. На жаль, радіоактивний та чутливий до телепатії.</text>
	</string>
	<string id="artifact_kol_2">
		<text>Мезомодифікат артефакту &quot;Сталевий колобок&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_kol_3">
		<text>&quot;Діамантовий колобок&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kol_3">
		<text>Гіпермодифікат надає шкірі стійкості до розриву, що носить його людину, зменшує вплив удару. Мінусом цього досить корисного гіпермодифікату є те, що він випромінює радіаційне випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="artifact_kol_3">
		<text>Гіпермодифікат артефакту &quot;Титановий колобок&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_kol_4">
		<text>&quot;Молодший брат Гіганта&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kol_4">
		<text>Цей абсолют зменшує чутливість шкіри людини, що носить його, до розриву, удару, накопичення радіації.</text>
	</string>
	<string id="artifact_kol_4">
		<text>Абсолют лінійки артефактів &quot;Колобок&quot;-&quot;Сталевий колобок&quot;-&quot;Титановий колобок&quot;-&quot;Діамантовий колобок&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_armor_1">
		<text>&quot;Шкура&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_armor_1">
		<text>Модифікат зменшує сприйнятливість до впливу будь-якого хімічно агресивного середовища, трохи покращує стійкість до телепатії, добре виводить пси-випромінювання. Радіоактивний, збільшено кровотечу.</text>
	</string>
	<string id="artifact_armor_1">
		<text>Модифікат артефакту &quot;Плівка&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_armor_2">
		<text>&quot;Луска&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_armor_2">
		<text>Мезомодифікат &quot;Луска&quot; зменшує вплив на людину хімічно агресивних середовищ, покращує показник сприйнятливості до телепатії, виводить пси-випромінювання. При цьому &quot;Луска&quot; радіоактивна і посилює кровотечу у людини, що носить її.</text>
	</string>
	<string id="artifact_armor_2">
		<text>Мезомодифікат артефакту &quot;Шкура&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_armor_3">
		<text>&quot;Панцир&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_armor_3">
		<text>&quot;Панцир&quot; збільшує показник сприйнятливості до телепатії, виводить пси-випромінювання, нейтралізує більшу частину хімічно агресивних середовищ при контакті зі шкірою людини. Єдиною негативною якістю є невелике радіаційне тло.</text>
	</string>
	<string id="artifact_armor_3">
		<text>Гіпермодифікат артефакту &quot;Луска&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_armor_4">
		<text>&quot;Скальп контролера&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_armor_4">
		<text>Цей абсолют відмінно знижує ушкодження від агресивних хімічних середовищ, дуже добре екранує та виводить псі-випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="artifact_armor_4">
		<text>Абсолют лінійки артефактів &quot;Плівка&quot;-&quot;Шкура&quot;-&quot;Луска&quot;-&quot;Панцир&quot;.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_simbion">
		<text>&quot;Сімбіон&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_simbion">
		<text>Унікальна пустушка &quot;Симбіон&quot; одержують шляхом спільної трансмутації в аномалії &quot;Холодець&quot; відразу чотирьох артефактів: &quot;Медуза&quot; - повністю негативна, &quot;Кров каменя&quot; - повністю позитивна, &quot;Крапля&quot; - повністю позитивна і &quot;Колючка&quot; - повністю негативна, конвертовані в ціле, дають людині, що носить його на поясі, відчутний захист від пси-випромінювання. При цьому &quot;Сімбіон&quot; також збільшує швидкість відновлення пси-здоров&apos;я.</text>
	</string>
	<string id="artifact_simbion">
		<text>Пустушка артефактів &quot;Медуза&quot;, &quot;Крапля&quot;, &quot;Кров каменю&quot; та &quot;Колючка&quot;.</text>
	</string>
