<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Армія</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Бандити</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Угруповання &quot;Борг&quot;</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Солдати регулярних армійських частин. Охороняють підходи до закритої території Зони, патрулюючи периметр, розстрілюючи мутантів та відловлюючи мародерів.\nАрмійський спецназ – елітні підрозділи. Як правило, висаджуються у Зоні для проведення рятувальних та спеціальних операцій.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Солдати, які пройшли після досвіду служби у Зоні спеціальну підготовку, або сталкери, які підписали контракт із армією. Зазвичай постачаються великою кількістю допоміжної апаратури і добре озброєні. В основному використовуються для вивчення причин та наслідків катастрофи, а також займаються картографуванням Зони. Можуть ходити поодинці, так і групами до п&apos;яти осіб. Звичайних сталкерів до себе не підпускають – одразу ж відкривають вогонь.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Вилучено</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Мобільна лабораторія виглядає як невеликий металевий бункер із маленькими тонованими віконцями. Здатна витримати майже всі відомі людині ушкодження будь-якого характеру. Може бути переведена в автономний режим на кілька місяців, для чого забезпечена надійними системами життєзабезпечення. До Зони доставляється вантажним гелікоптером. Персонал лабораторії ніколи не пускає сторонніх далі зовнішньої шлюзової камери, тому всередину лабораторії не проникав жоден із сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Представники кримінального світу, які прийшли до Зони з різних причин: заробити на продажу артефактів, втекти від закону, купити чи продати зброю. У Зоні багато такого елемента рівнем від шпани до серйозних карних злочинців. Здебільшого об&apos;єднані в банди. Хоча єдиної бандитської організації у Зоні досі немає, сильно докучають рядовим сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Явно воєнізована угруповання, що відрізняється строгою дисципліною: її члени живуть практично за статутом. Тільки представники &quot;Боргу&quot; не торгують унікальними породженнями Зони із зовнішнім світом: за чутками, всі знайдені цими людьми артефакти здаються вченим. Кожен борговець вважає своєю головною метою захист миру від впливу Зони. Більшість операцій угруповання пов&apos;язані з винищенням монстрів, тому рейди &quot;боргу&quot; нерідко позбавляють рядових сталкерів багатьох насущних проблем. Давно і люто ворогує з угрупуванням &quot;Свобода&quot;.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Анархісти і шибайголови, які оголосили себе борцями за свободу на території Зони, і тому постійно конфліктують з армійськими підрозділами, військовими сталкерами та угрупуванням &quot;Борг&quot;. Свободівці вважають, що інформацію про те, що відбувається в Зоні, не можна приховувати від людства, таким чином заперечуючи монополію урядових організацій на володіння тутешніми таємницями та чудесами.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Найзагадковіша і потайливіша угруповання в Зоні, в існування якої багато хто навіть не вірить. Дехто постійно користується послугами найманців: професіонали у своїй галузі вони швидко розправляться з будь-яким сталкером і навіть можуть повністю ліквідувати невелике угруповання. За свої послуги, зважаючи на все, беруть чималі суми в грошах чи артефактах. Розташування бази даної угруповання досі залишається загадкою; Вочевидь, вона десь у глибині Зони.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Сталкери, що досліджують Зону поодинці. Таких більшість, оскільки членство у групуванні відбирає дорогоцінний час, тим самим зменшуючи заробіток; крім того, деякі просто за своєю натурою схильні до самотності і незалежності.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Угруповання, що швидше нагадує релігійну секту. Її члени вірять, що у центрі Зони лежить еволюційний кристал - Моноліт - неземного походження. Більшість сталкерів зневажають адептів Моноліта, вважаючи їх схибленими. З часу своєї освіти група перешкоджає просуванню сталкерів до центру Зони, мотивуючи це недобрими намірами останніх щодо Моноліту. За чутками, монолітовці мають велику базу десь ближче до центру Зони, але точного її розташування не знає ніхто, крім самих членів угруповання.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Ті, хто зазнав тривалої дії випромінювачів на Янтарі або деяких інших секторах. Необережні сталкери швидко божеволіють, перетворюючись на бродячі напівтрупи. Їх багато блукає Зоною, деякі добираються навіть до периметра. Так чи інакше, допомогти їм уже неможливо: процес руйнування особистості необоротний. Хоча зомбовані сталкери можуть скористатися своєю зброєю, вони досить дурні. При зустрічі можна почути, як вони бубнять собі під ніс уривки фраз, які, втім, зовсім позбавлені сенсу. Згодом зомбовані сталкери остаточно втрачають усі колишні навички та перетворюються на зомбі. Як правило, вони дуже агресивні і при значному накопиченні становлять серйозну загрозу.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Угруповання &quot;Свобода&quot;</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Найманці</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Сталкери одинаки</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Воєнізовані частини</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Військові сталкери</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Дослідницькі групи</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Мобільний табір вчених</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Угруповання &quot;Моноліт&quot;</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Вчені</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Товариства</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Клани сталкерів</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Зомбовані сталкери</text>
	</string>
</string_table>
