	<string id="rem_characters_0">
		<text>Про дитинство</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_1">
		<text>Про батьків</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_2">
		<text>Про школу</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_3">
		<text>Після школи</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_4">
		<text>Про армію</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_5">
		<text>Після армії</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_6">
		<text>Про сім&apos;ю</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_7">
		<text>Про роботу</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_8">
		<text>З життя</text>
	</string>
	<string id="rem_characters_9">
		<text>Прихід до Зони</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_0">
		<text>Напевно, одному в Зоні гірше, ніж у групі. А угруповань тут вистачає. Одному виживати погано. Але я тут поки що ніхто - кому, якій групі я потрібен? Плювати всі на мене хотіли. Ну і нехай...\nІз раннього дитинства. Купалися десь у жабнику на річці, і раптом у очах темно, у вухах якийсь глухий булькаючий звук, у носі й горлі зачинило. Я не встиг і збагнути до ладу, що трапилося. Але ось уже стою до пояса у воді і відхаркуюся та відплюю. Соплі та сльози по всій пиці... Я тоді страшенно злякався, а ніхто й не зрозумів нічого. Стало так прикро! Усі купаються як ні в чому не бувало. Тітки якісь на березі засмагають, а я стою і плачу. Як вони всі могли не помітити, що я мало не втопився. Це ж Я, не хтось там, то Я тонув... А вони! Страх пройшов одразу, залишилася одна образа. Якого біса - виходить, що я для них ніхто, мене не люблять, на мене не звертають уваги, та вони просто плюють на мене! Тому і сльози...</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_1">
		<text>Ніколи не можна опускати своє здоров&apos;я, що називається &quot;нижче плінтуса&quot;. У Зоні це особливо очевидно... Якщо вчасно не видужати, якщо взагалі не підтримувати здоров&apos;я на належному рівні, то будь-який укус нещасного тушканчика може бути смертельно небезпечним.\nНапевно, всі батьки хочуть, щоб їхня дитина стала сильною, розумною, багатою, здоровою. У кожного свій акцент, у моїх батьків акцент був на здоров&apos;ї. &quot;Головне здоров&apos;я, а решта буде... бережи здоров&apos;я змолоду... здоров&apos;я не купиш...&quot; і так далі. Їм, на мою думку, не пощастило. У нас у будинку, скільки пам&apos;ятаю, лежала паралізована бабуся - мати батька. Перед очима завжди був живий приклад того, що здоров&apos;я не купиш. Батьки на роботі, їм ніколи. Батько якийсь начальник – збори, наради… мати за змінами на фабриці. Ось мені й доводилося постійно води бабусі подати, то подушку поправити, то одне, то інше. Батьки й самі, мабуть, мучилися з нею, тому й наставляли постійно: гол
овне здоров&apos;я. Чи то боялися за мене, що я таким стану, чи то за себе, що їх може збагнути така доля, а мені потім з ними мучитися... А мені навіть подобалося в &quot;лікаря&quot; грати. &quot;Ось молодець який. Гарний хлопчик.&quot;</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_2">
		<text>Мова, як то кажуть, до Києва доведе. Трепачів у Зоні не люблять, звичайно, але іноді й розговорити когось не завадить, може, хтось стежку підкаже або про схованку брякне. Головне питання сформулювати, щоб тобі точно відповіли, а не послали кудись подалі...\nЩось із шкільних років: шкільний двір та якась молода кореспондентка із заводу. Ділова така, з мікрофоном, магнітофоном, готувала радіопередачу до 23 лютого, та й нас як захисників Вітчизни почали розпитувати, записувати на диктофон... &quot;А ким би ти хотів стати, хлопчику?&quot; - Це я, значить. А я... що я відповів? Що я хотів би бути льотчиком винищувача, але батьки кажуть, що краще бути лікарем. Якщо так, то я б ще й лікарем хотів стати, допомагати людям бути здоровими. Тітка усміхнулася мило у відповідь. Потім, коли батьки почули по радіо мої побажання, були горді мною, що я вибрав дві такі добрі професії... А вже як я гордий був, що так гарно відповів на безглузде тітин питання!</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_3">
		<text>Чи потрібно виявляти героїзм у Зоні? Риторичне питання. Навіщо, для кого? Не Сталінград за тобою. Просто тому, що без цього не можеш? Але тут як і скрізь - безпричинний героїзм часто виглядає дурістю, а частіше краще відсидітися і не випинати своє геройство.\nПерше чергування у відділенні, одразу після закінчення інституту. Повно хворих, у тому числі й важких, а я один... усі як на зло кудись змилися. Виклик у палату - пацієнтка, старенька божа кульбаба почала завантажуватися... Прибігаю в палату, дихання поверхневе, пульс ниткоподібний, міряю тиск - по нулях. Кричу сестрі, реанімацію викликай, терміново! Повертаюся до бабусі, а вона очі закотила, пульсу немає – на сонних артеріях тиша. Ну, твою матір, перше бойове хрещення! Швидко всіх із палати, закидаю голову, маску на обличчя і два вдихи рота в рот... качати, качати, качати... вдих... качати, качати, качати... Потім у якомусь серпанку розумію, що прибігли реаніматологи, запровадили адреналін, повезли на каталці, пульс є, сказали, д
овеземо. Не було бажання відзначитись, звичайно, я просто робив свою справу, тоді я і не думав, як це виглядає збоку. Це вже пізніше я уявив, що виглядаю в очах інших героєм, ходив таким гоголем у свій час, весь такий гордий із себе - перший раз і відразу такий героїзм. А не зробив би, то ніхто б і не засудив - ну перше чергування, що з мене взяти, але ніхто б і не помітив, чи мало там новачків після інституту вештається...</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_4">
		<text>Скільки тут дурнів зі зброєю, наче гаряча точка якась! І не всі навіть в армії були, багато хто раніше і в руках не тримав зброю. Мало того, що убити можуть когось ненароком, адже через недосвідченість і себе покалічать.\nВ армії я, звісно, ??не був. Але після інтернатури встиг попрацювати у військовому шпиталі при військовому містечку. Лежали там переважно строковики, надстроковики, контрактники, військові пенсіонери, та й так - різний люд за протекцією. Рутинна робота, але один випадок запам&apos;ятався. Приїхали на виклик на стрільбище. Якийсь солдатик із кульовим пораненням – схоже, самостріл. Прибули швидко – від стрільбища до шпиталю кілометрів десять, – але одразу стало зрозуміло, що треба терміново везти. Сіли, поїхали з сиреною, і, як на зло, дощ пішов стіною, на дорозі темно, сиро. Я в утробі машини моніторю стан і кричу водію через внутрішнє вікно: &quot;Гоні, Колю, гони, не довеземо ж!&quot; Водій молодець, перейнявся ситуацією, що міг вичавлювати з буханця. Але раптом на п
овороті вже перед самим в&apos;їздом у частину на перехрестя вилітає фура... Я бічним зором помічаю фуру і другу нашу машину, яка на підхоплення виїхала, і розумію, що не встигаємо загальмувати. Потім удар і темрява... Як потім мені розповіли, водій помер на місці, я вилетів у лобове скло і знепритомнів. Мені пощастило, як завжди мені щастило у житті. Я все-таки якийсь особливий, усе потім ще ходили навколо мене і цокали язиком - щасливчик... А самострілець наш був прив&apos;язаний на утримуючі стрічки до каталки, що його і врятувало того дня. Його благополучно підхопила друга бригада - і одразу в реанімацію, поки нас зіскребли з асфальту... Говорили, що він таки вижив, щоправда, не знаю, був він сам радий чи ні...</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_5">
		<text>Що краще в Зоні – бути тихим і непомітним чи рішучим та нахабним? Кожен вирішує сам. З одного боку - непомітність дає перевагу, коли ворога треба обійти або заощадити патрони... Але рішучість часом дозволяє взяти гору навіть за браку боєприпасів. Іноді треба йти напролом, нахабно, інакше можна не встигнути...\nОдин із операційних днів у моє чергування. Я йду першим асистентом на операцію, стою найближче до ширми операційного поля. Випадок складний. Що називається &quot;пацієнт швидше мертвий, ніж живий&quot;, і ніхто б не засудив, у разі чого... Дають наркоз, маска дихальна, таке інше, і раптом бачу, що головний наш поплив. Чого б це? Але явно видно, що нудота підкочує, руки в нього слабшають. Надихався, чи поруч з анестезіологом. Вони зазвичай все звикли вже, але це чого? Будь-яке буває, зрозуміло. Загалом у кожного хірурга є свій цвинтар, який виріс із невдалих операцій, це неминуче. Але я не хотів бути до цього причетний. Якого біса я маю бути в підручних у смерті? Довелося брати вс
е у свої руки... Обійшлося все, дякувати Богові. Лікар наш очухався, принесли йому гарячого чаю з цукром. А я? Я хоч і проявив себе тоді, а все одно потім півдня ходив на тремтячих колінах... Але це навчило мене не йти з лінії атаки. І дало зрозуміти, що я можу щось зробити, незважаючи ні на що, що рішучість має значення, що навіть смерть пасує перед нею... А відсидись я тоді - і не встигли б врятувати...</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_6">
		<text>Усі у Зоні чекають успіху. Всі вірять, що рано чи пізно вона посміхнеться до них. Ходиш місяцями, шукаєш, шукаєш – нічого, але раптом! Ось він заповітний артефакт! І відразу поруч облом - радіоактивний, не забрати...\nМи довго чекали на дитину. Хотіли його, налаштовували себе всіляко, мріяли, готувалися... І все аж ніяк. Обстежилися – та все гаразд, але чомусь не нагороджував нас Бог. І нарешті відбулося! Радість і... ні, не горе, але якесь здивування, розчарування, нерозуміння - за що мені? Народився син із вродженою пороком. Загалом нам сказали на довго не сподіватися. Але я сказав собі, а потім і дружину переконав: &quot;Все буде добре, ми його витягнемо, та в мене ж знайомства ... та я сам нарешті теж щось можу. Я - і не витягну?!&quot; Скільки я допоміг, скільки витягнув, що я сина не зможу підняти? Та я заради нього все зможу. І вийшло, принаймні пройшло більше трьох відміряних термінів. Була гордість за себе, що я зміг, за нього, що він виявився сильнішим за обставини, і була ве
личезна надія, що успіх буде супроводжувати нам і далі... Але успіх не ходить один. Удача та облом - ось солодка парочка, вони завжди ходять разом, що там за периметром, що тут у Зоні...</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_7">
		<text>Скільки ж потрібно людині ліків у Зоні, щоб не зануритися? Тут колеса доводиться ковтати пачками. Печінка швидше від них загнеться, ніж від горілки.\nМоя сусідка мала дворічного сина. Пам&apos;ятаю, його то клали до лікарні, то виписували – все через якісь проблеми з диханням. Вона говорила мені про нього, і я навіть пропонував свою допомогу, але вона чогось відмовлялася. Щось їй не подобалося у цій пропозиції. Якось їй довелося викликати швидку допомогу, я ще зателефонував їй пізніше, щоб дізнатися, як справи. Син її був у тяжкому стані, а лікарі замість того, щоб лікувати, порадили їй зібратися з духом... А що ж я тоді зробив? Ах да! Їй потрібні були якісь ліки... Як же його, чорт, ну я ж пам&apos;ятав назву. Я тоді в лікарні працював, тільки в іншій... І ліки я все-таки дістав, хоч і не зовсім законно, мало справу не завели. Але не це головне, головне - син Танькін на поправку пішов. Адже це майже мій випадок... Чоловік сусідки потім усе для мене робив: то машину полагодить, то запч
астин яких дістане, то якось стеля безкоштовно побілила. А батьки її говорили щоразу під час зустрічі: &quot;Ми всім розповідаємо, який ви чудовий лікар&quot;. А я їм: &quot;Та що ви, що ви, дрібниці&quot;, - ніби я його лікував... Нісенітниця, але приємно було, щось таке піднімалося в грудях, мовляв, який я все-таки добрий. І впевненість, що з моїм сином теж все буде гаразд...</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_8">
		<text>Скільки насправді коштують артефакти? Тут вони всі описані та оцінені. І використовуються як жменя монет або шматок металу. Але ж це диво природи! Хіба можна якось оцінити артефакт, який може зробити здорового хворого? Як можна висловити у грошовому еквіваленті повернення до здорового життя?\nЗовсім недавня подія: рідна моя людина важко перенесла операцію, хоча світила з Москви обіцяли якнайшвидше одужання. І ось він лежить в реанімації в нашому невеликому містечку весь в електродах, катетерах та інших медичних обважування, які дозволяють якось підтримувати ще життя. Одна надія була на реаніматологів, що треба лише трохи підтримати, а далі він видерся сам. Щодня я приносив йому свіжий бульйон домашнього приготування для зондового харчування. І ось, прийшовши в черговий раз з термосом бульйону, жартома кажу черговим реаніматологам, який смачний бульйончик. І розумію, що їм нема чого відповісти, вони дивляться на мене, а в очах одне: вибач, ми зробили, що змогли. &quot;Ні!&quot; - кричу 
я їм і біжу до палати. Там лежав мій син, рука його була холодна, а очі вже ніколи не подивляться на мене... Я все віддав би тоді, щоб знайти той чарівний артефакт, що воскресає мертвих, якби він був. Може, я його таки знайду...</text>
	</string>
	<string id="character_vrach_9">
		<text>У Зону не приходять просто так прогулятися від байдикування. У Зону йдуть цілеспрямовано за чимось цілком конкретним, тільки кожен за своїм...\nЩо мене привело до Зони? Сину, пам&apos;ять про нього... Звичайно! Не дає мені спокою ця думка, свербить і глине. За що?! Але я зроблю все, чого б це не коштувало, я подолаю смерть... У випадку з лікарями таке часто буває: це відчуття, що ти вищий за смерть, що ти сильніший за неї, і бажання показати, що можуть врятувати і відвернути смерть ось ці руки і цей мозок, а не клерк якийсь чи грошовий мішок... Неважливо хто ти - крутий банкір або &quot;тварина тремтяча&quot;, перед смертю всі рівні. Тільки не я! Я зможу! Пам&apos;ятаю останню розмову із дружиною. &quot;Не кори ти себе, що ти можеш зробити! Сина не повернеш, не тіш себе ілюзіями, ми ж знали з самого початку ...&quot; Я не слухав її. Який сенс? Я вже думав про те, що недалеко від периметра на мене чекає людина, яка згодна за певну суму провести до Зони. Сума на той момент для мене непід
йомна, довелося багато продати, дружина була сильно розчарована мною, але яке це має значення - для мене це квиток в один кінець. Або я дійду і збудеться все, як я хочу, або... або ми зустрінемося з ним вже там... &quot;Ти мене слухаєш? ??Викинь ти з голови всі ці казки. Ну що, що ти зробиш? Смерть не подолати.&quot; .&quot; Вона вже змирилася, а я ні ... І я йду - пора, він не буде довго чекати ... Я дійду, я знайду, я зможу ...</text>
	</string>
	<string id="character_botan_0">
		<text>Зона не любить балакучих і привчає не базікати зайвого. Знаєш ти щось, так мовчи, а то й прикинься, що не знаєш або сказати не можеш - собі дорожче...\nУ дитинстві я начебто заїкався трохи, або говорив погано, щось таке. Десь років до 6, мабуть. Мене дражнили через мою недорікуватість, а я тільки замикався в собі і тікав кудись із двору – не міг нормально нічого відповісти чи постояти за себе. Там якийсь час дувся поодинці, щось собі казав. О, я багато чого міг сказати собі чи уявному співрозмовнику! Це дозволяло мені трохи відійти, не тримати довго образи. І я повертався... Та ненадовго. Так часто повторювалося... Де це було? Десь у середній смузі, у нашому місті. Напевно, я вже тоді більше любив записувати, аніж говорити...</text>
	</string>
	<string id="character_botan_1">
		<text>Чому в Зоні повно всякої швалі? Що їх приваблює сюди? А ще більше відвертих ідіотів та дурнів із пухами, величезний відсоток на одиницю площі...\nЧасто негативні прояви особистості пов&apos;язують із дитячими переживаннями. Винні, мовляв, лише батьки. Недолюбили, недозрозуміли, недопитали. З них і попит... Дурниця це все, якщо ти по життю наволоч чи дурень, то нема чого на батьків звалювати... Але ж у мене теж були батьки. Мати у школі працювала, а батько десь у &quot;ящику&quot; фахівцем. І відчуття, що мене вони й розуміли, і виховували, і любили. Жили ми у гарному будиночку, на околиці міста. А може, навпаки все, а мені тільки хотілося, щоб так було... Обличчя ж я їх ніяк не можу згадати - як у тумані...</text>
	</string>
	<string id="character_botan_2">
		<text>Тут у Зоні завжди доводиться щось чекати. Чекаєш світанку, чекаєш виклику від когось, чекаєш викиду... Все чекаєш і чекаєш чогось...\nВипадок у школі: вересень, я на лаві перед школою. Вивіска &quot;Школа №2&quot;, що ще трохи покосилася. За шкільною огорожею майнула блакитна сукня, як яскрава літня квітка серед пожухлої трави. Це вона! Хлопці казали мені, що я даремно вичікую, не стане вона зі мною розмовляти, навіщо їй малолітка, та ще який пари слів зв&apos;язати не в змозі. Написати я міг гарно, в листі хоча б - о, як я міг написати, я ж був розумний начитаний хлопчик! Але у розмові боявся. Може, вона й сама заговорила б, та я й підійти теж боявся - не знав, що сказати і як сказати, але чекав щодня, сподіваючись, що вона помітить і першою почне розмову... Чорт, як давно, не пам&apos;ятаю вже, як і звали її ... Потім якийсь не начитаний балакун просто підійшов і заговорив її своїми дурницями, а потім взяв в оберемок і повів із собою. Так просто. Прикро. Але він діяв, а не чекав, як 
я... А я все життя чекаю чогось, як зараз...</text>
	</string>
	<string id="character_botan_3">
		<text>Що треба мати для виживання в Зоні - розум, працьовитість, відвагу, силу? Нічого подібного. Наскільки я бачу, потрібна хитрість, спритність, безпринципність... Але чому так несправедливо! Розумний і чесний зазнає невдачі, хитрий і безсовісний жує.\nВступав я в універ. Конкурс великий був – кафедрою завідували дуже відомі вчені. Загалом важко туди потрапити було - дуже серйозний заклад. Але зате, якщо не лінуватися, можна дуже швидко вже науковою роботою зайнятися, а це добрі наукові керівники, отже й гарне наукове зростання. Зі мною Василь чинив - ось ім&apos;я навіть згадав. Ну дуб-дубом! Я корплю над підручниками, зубрю теорію... пройшов конкурсом, ура! І зустрічаю його на курсі. Як? &quot;Вміти треба, старий&quot;... Потім я, можна сказати, жив у бібліотеках, гриз граніт науки, все своєю працею, своєю головою, отримав нарешті тему, розробляв, плекаючи її як дитину. А він на дискотеках та в шинках якихось, на курсі його й не було видно. І ось зустрічаю його пізніше: &quot;Ти все пихк
аєш над своєю темою? Ну-ну, а я за кандидатську вже взявся... Тема подібна, майже як у тебе&quot;. Що? Чому? Моя тема! &quot;Старий, зараз швидкісний вік, треба швидше метушитися. Нічого особистого. Хто перший встав - того й тапки&quot;... О! Ну як він може так пролазити скрізь як? Ну не повірю, що сам, що своєю працею. Він же нікчема!.. Не розумію я такої несправедливості! Як і зараз не можу зрозуміти...</text>
	</string>
	<string id="character_botan_4">
		<text>У Зоні є якісь дивні підземні лабораторії. Чим у них займалися? І чого вони в результаті досягли? Загадка Зони...\nЛабораторія, в якій я починав, займалася винаходом нових нешкідливих пестицидів та гербіцидів. Так це називалося, здається. Можливо, це й було основним напрямом, не знаю. Знаю, що наш відділ під цим прикриттям займався воєнними розробками. Були в мене якийсь час сумніви... адже ми творили смерть своїми руками. І не просто смерть однієї-двох людей, чи підрозділу, чи армії... Я вже тоді чудово розумів, що таїть у собі ця зараза, випусти її на волю, ненароком чи навмисно. Але мене переконали... вірніше я і сам себе готовий був переконати будь-чого. Адже я вчений, я займаюся чистою наукою, як я можу проконтролювати всіх, у кого сверблять руки використовувати передові наукові розробки з корисливою метою? І що тепер: якщо є військові літаки, не розвивати авіацію? Якщо є бомба, не розвивати енергетику?.. Глупства. Але головне - я отримав перспективну тему, ніхто ще не розвивав це
й напрямок, а я почав... Так, гер Мюллер і містер Сміт вже чогось досягли на цій ниві. Але я доведу, що ми теж чогось варті, ми теж можемо, навіть не маючи їх фінансів, їх підтримки, їх лабораторій, їх шикарних кабінетів та обладнання... І я досягну результату не гірше за них. І в мене також все буде...</text>
	</string>
	<string id="character_botan_5">
		<text>У Зоні постійно відчуваєш якийсь стрес. Навіть якщо все нормально, все одно постійне почуття занепокоєння, ніби спізнюєшся кудись...\nПідходив термін підписання договору, а мені треба було отримати схвалення наукового керівника проекту, перш ніж надсилати документи. Я сидів в офісі і чекав, а він запізнювався. Час все йшов, довелося їхати до нього, щоб він поставив підпис... Точно пам&apos;ятаю - якийсь готель. Це в Москві було, а там самі готелі - все тепер по-західному. Ми тоді на якійсь науковій конференції були, ну заразом і впровадження у виробництво своїх ідей проштовхували. Приятель влаштував мені протекцію науковим консультантом у пристойну фірму і відразу з собою потяг, на &quot;форум&quot;, мовляв. А насправді - на халяву покататися і промотати непогані відрядження по шинках і бабам... Уміють люди влаштуватися! Аж заздрість бере. Не пам&apos;ятаю вже, як ми тоді відтяглися, але цей епізод запам&apos;ятався - бо стан був такий самий. Я тоді сильно нервував, все боявся запізнит
ися, та ще боявся, що втрачу по дурості таке жирне містечко в жирній фірмі... Ось як зараз - весь час боюся не встигнути кудись, у якесь дуже важливе місце.</text>
	</string>
	<string id="character_botan_6">
		<text>У Зоні немає жінок. І вірно. Я уявляю собі, чи пішов би сталкер Вася в небезпечний похід, якби під боком його Маша? Нізащо. Вона б не пустила, та він би сам боявся випустити її з рук, відлучитись навіть ненадовго. А так – ніщо не відволікає, ніщо не пов&apos;язує. Займайся спокійно своєю сталкерською справою...\nТак склалося, що було мені не до жінок. Якщо серйозно займатися наукою, то немає часу на залицяння, на кіно, ресторани, та просто на сім&apos;ю потім не буде часу. І я довго нікого не помічав. Але якось примудрився одружитися. Не скажу, що дуже закохався, просто так треба було. І якось все само собою швидко сталося... Просте весілля у своєму вузькому колі, без шику, без помпи. Потім якийсь час подібність до сімейного життя. Але мені завжди було не до дружини, я в лабораторії, я в інституті, на виробництві, я зайнятий. І ось одного разу... Це мало статися, хтось мав зайняти моє місце так чи інакше. І я все міг би зрозуміти та пробачити, але те, що це був він... ВІН! Цей бездар, 
цей канцелярський щур, який не має до науки ніякого відношення... Як він міг віддати перевагу йому! Чим він кращий за мене? Тим, що дядько в міністерстві, тим, що в нього шикарна квартира, що має час звозити її на південь і пошикувати там дядьковими грошима?.. Я не зміг вибачити, пішов сам... Пішов і поринув з головою в роботу. Тепер мене ніщо не пов&apos;язувало.</text>
	</string>
	<string id="character_botan_7">
		<text>Я вже встиг переконатися, що багато знань у Зоні марні. У Зоні треба знати як виживати, а всякі там інші знання - мотлох. Але виходить навпаки - знаєш масу всього, тільки не те, що важливо для виживання.\nЯкийсь час я у видавництві працював. Переглядав якось важливу наукову статтю. Купа якихось даних із різних розумних джерел, а те, що справді було потрібно, там не було. Я ще прочухана дав всьому відділу - стаття повинна бути на 100% точною, як вони цього не розуміють! Салабони. Так, вага я мав... відділом цілим керував. Це ж не просто журнал - солідне наукове видання, ну а я як людина з науковим ступенем керував саме науковою частиною. Я навіть від науки відійшов на якийсь час. А навіщо? Та просто довести комусь хотів, що не гірше за інших, що теж можу влаштуватися як деякі. Тепер смішно навіть, але тоді був я солідний чоловік із солідним достатком. Кому тут розкажи - тобі скажуть у відповідь: &quot;Ну і що тобі це дає в Зоні, як допомагає вижити?&quot;... Краще б я працював у якомусь
 видавництві журналів з туризму чи військово-патріотичну тему...</text>
	</string>
	<string id="character_botan_8">
		<text>Скільки ж у Зоні балакунів, пустобріхів! Що не спитай, всі вони про все розкажуть, тільки не про те, що потрібно. Якісь тупі, безглузді байки та анекдоти. А щось слушне ніхто сказати нічого не може...\nЯ працював у різних конторах. Були і тепленькі містечка, і тихі, всякі. Але я всюди йшов. Немає там жодної наукової перспективи. Звичайно, хто женеться за грошима чи халявою, а не за результатом, той там як сир у маслі. Але не я. У теплому місці мізки розкисають миттєво, варто трохи звикнути – і все, тобі вже нічого не хочеться, не хочеться нічого міняти. А це — вірна смерть для вченого. Пам&apos;ятаю, як йшов з останнього місця. Хтось умовляв, хтось співчував, але переважно не розуміли і за спиною крутили пальцем біля скроні. &quot;Більше за всіх треба... На нобелівку націлився... Божевільний професор-одинак...&quot; Що вони розуміють! Набрали цілий штат нероб, у половини з яких кандидатські куплені або отримані за протекцією. Настрочать сиру статейку в журнал раз на місяць - і потім ру
ки в штани, начебто в цій п&apos;ятирічці вже щось зробив видатне - аж 12 статей під загальною назвою &quot;Про все відразу і ні про що конкретне&quot;! &quot;Ти, старий, ось все корпиш, а кому ти відомий, якщо жодної статті цього року?&quot; Бездаруй! Справжній вчений може досягти справжнього результату тільки своєю безперервною працею, а не марнослів&apos;ям... Так і тут, можна говорити про артефакти, писати історії, насправді не мати жодного за пазухою, але уславитися при цьому великим сталкером...</text>
	</string>
	<string id="character_botan_9">
		<text>Як люди приходять до Зони? І головне навіщо? А я як потрапив?\nЦе ж Микола Антонович організував все на моє настійне прохання. Він і сам не радий був, але я переконав, вмовив, уламав, хоч і не одразу. &quot;Зрозумійте ви, тут набагато більше перспективи, ну що ви там робитимете? Всі потрібні результати так чи інакше надходять до нас. Навіщо вам цей непотрібний героїзм, ці поневіряння, поневіряння? Ви знаєте, в яких умовах там працюють? Ви бачили той зоопарк - Я не розумію, що вас тягне туди, чим приваблива та робота...&quot; Так, звичайно, він не розумів. Не розумів, що далеко не все доходить до нас із Зони, що нам дістаються лише крихти, а найперспективніше хапають інші, хто найповніше. Він людина старої формації, як йому пояснити, що в сучасному науковому світі потрібно бути на передовому рубежі, щоб встигнути щось вхопити. Так, я і сам раніше все чекав чогось, все вважав, що якщо я більше думатиму, розмірковуватиму, працюватиму над теорією, то колись у руки звалиться золота рибка...
 Нічого подібного! Теорія – одне, практика – інше. &quot;Золотих рибок&quot; хапають інші. Та й як йому пояснити було, що, крім усього іншого, треба ще довести їм усім, що я теж можу. Що не одні протекції, крадені вчені ступені та теплі містечка призводять до успіху, що власна праця теж чогось означає свій розум, свої відкриття теж. Так, Зона, тільки Зона, там я все всім покажу і доведу!.. Микола Антонович скріпивши серцем підписав, потім кілька безглуздих перевірок, біганина по кабінетах, ще купа підписів, і ось я оформлений як науковий співробітник польової лабораторії в зоні відчуження, весь в передчуття успіху... Дурень... Мав рацію Антонич: ні до чого не ведуть весь цей героїзм, ці поневіряння і поневіряння...</text>
	</string>
	<string id="character_oper_0">
		<text>Ніколи не знаєш, де і коли знайдеш артефакт у Зоні. То кілька днів жодного, то раптом купка одразу, як яблука, що впали з дерева.\nУ дитинстві ми жили у селищі, десь на півдні. Все селище було оточене яблучними садами. А восени, коли вже зібрали врожай, на деревах залишалася ще купа яблук. Тоді сади відчиняли для всіх бажаючих. Усі збирали яблука – яких там тільки не було. І ми з братом та батьками теж. Потім усю зиму в хаті стояв запах запашних яблук. Якось я дістав коробку, яку для чогось берегли. У коробці кожне яблуко загорнуте в папірець, але так смачно пахне! Коробка повна – взяти пару яблук, значить помітять. Так я надкусив кожне і знову загорнув у папірці. Видимість цілісності. Смішно... Брат, мабуть, так там і живе і, як і раніше, збирає яблука. А я ось тут свій урожай збираю...</text>
	</string>
	<string id="character_oper_1">
		<text>Іноді треба потрапити з одного кінця Зони до іншого. А патронів мало, і купити дорогою нема де. Не так дорога дістає, як це злидні - постійний рахунок на штуки.\nЗаймався я у спортивній школі, їздив навіть на змагання у всій Росії. Якось були чи змагання, чи збори на іншому кінці країни - чи не у Владиці. І прийшла телеграма. Захворів батько, мовляв, будь готовий приїхати. Як мені не хотілося, але я таки збирався. А потім раптом через тиждень, чи можливо пізніше, отримав листа від батька. Йому стало краще. Я аж прояснився весь. Але чесно кажучи, я тоді не його одужанню зрадів, а тому, що їхати нікуди не треба. Не було ні списа на таку дорогу, вірніше були, але зовсім на інше відкладено, а квиток стоїть – ого-го. Та й їхати кудись у тьмутаракань, щоб сказати щось, поспівчувати... а сенс? Або навпаки - це я там жив, а вони якраз десь на заході... Не має значення, загалом. Тепер би я понісся куди завгодно, аби знати, що на мене чекає хоч хтось.</text>
	</string>
	<string id="character_oper_2">
		<text>У Зоні все щось ховають. На чорний день про запас на майбутнє на випадок &quot;ядерної війни&quot;. Напевно, немає нікого, хто б щось не ховав. Ну а якщо знайшов чуже, то вважай пощастило, перепрягни і вважай тепер своїм. Це звичайна практика у Зоні. Значить, відразу погано лежало...\nУ шкільні роки грали ми в &quot;поліцейські та злодії&quot;. Я, звичайно, поліцейський, я не любив бути злодієм. Скинулися, хто що міг, кожен притягнув з дому по 2 цукерки, чи шоколадину, чи ще щось. І організували &quot;банк&quot;. Ну і як завжди &quot;банда&quot; пограбувала банк та переховала. Поліцейські повинні знайти за описами та записочками... Я знайшов перший, тому що не став йти за їхніми безглуздими описами &quot;піди туди, піди сюди&quot;. Я просто знав ватажка &quot;банди&quot; Вовку, знав його звички і зрозумів, куди вони можуть сховати... А потім розбирання, чому я не з усіма шукав, чому я все знав заздалегідь, я підглядав так нечесно... Ну і так далі. Але головне, чому так мало у банку? Ну
 я знайшов перший, значить мені приз! Ну чи &quot;конфіскат&quot; половини, я ж поліцейський, я маю право конфіскувати. До чого тут все? &quot;Злодії&quot; теж могли взяти частину собі, а в банку залишити половину. А якщо вони не взяли, то я взяв. Так належить - переможцю приз. Я чесно знайшов сам один, отже, маю право. Якби я з усіма знайшов, тоді звичайно, тоді ділитися... &quot;Жадіно, жмот, треба було поділити по-любому, а ти собі захопив...&quot; Показуха все це, та будь-хто б на моєму місці так зробив. А якби не я знайшов, а хтось сторонній, вони що претензії б їм висували?.. Я сам знайшов, значить моє...</text>
	</string>
	<string id="character_oper_3">
		<text>Цікаво влаштоване життя. Ніколи не знаєш, що чекає наступної хвилини. Думаєш, що все розпланував, а в долі на твій рахунок зовсім інші плани. Зовсім як тут у Зоні. І ніколи не знаєш, якою стороною вона повернеться наступної секунди...\nХотів я стати програмістом, вступав у... як же... ЛЕТІ - ось, згадав! І бал був потрібний, і місця були, і все складалося, аж ні - доля... точніше, не доля, бо не пітерським я був, приїжджим. Мені відразу ясно дали зрозуміти - навіть не лізь. Поторкався я в різні заклади і вступив у підсумку до технаря. Так і став майстром... холодильних установок, як на мене... чи компресорів якихось, загалом, яка тепер різниця - не доля. Все одно не знадобилося в результаті, і вибрав я зовсім інше, щоправда, вже після армії. А знати б заздалегідь, як доля складеться, став би я адвокатом, або банкіром, або стоматологом, або ще краще депутатом якимось у фінансовій комісії, купив би будинок у Лондоні... або навіть жив би біля моря на віллі, а то та на своїй яхті. Ех, злид
ні моя!..</text>
	</string>
	<string id="character_oper_4">
		<text>Горілка – це погано, так усі кажуть. Точніше, погано вживання, а сама горілка - річ у Зоні потрібна...\nДе ж це в мене почалося... В армії! Десь на північному заході. Півроку всього і залишалося - почався повний розслабон, золоті армійські дні. Любили ми тоді вживати біленьку нишком. Водії виїжджали в Псков і поки що там встигали в бак заникати пару бульбашок горілки. Провозили у частину без проблем. Потім гульбище... Знову ж таки, горілка - гарна валюта в армії, зовсім як тут. Я ж пізніше за інших пішов - у 20 років. Значить, на той момент мені вже 22 було, та ще й старший сержант. Тож мені більше діставалося, наливали і підносили мені за старшинством... А я й радий був більше урвати, дурню. Краще й не згадувати, два роки згодом на громадянці відвикав від цієї справи. Але дякувати Богу, обійшлося - не спився... Начебто... Сподіваюся, що не з цієї причини я тут опинився без пам&apos;яті...</text>
	</string>
	<string id="character_oper_5">
		<text>У Зоні на базах є генератори - необхідні агрегати, але бензин вимагають. А де ж взяти? Можна залити залишки зі старих заправок і притягнути в каністрах, якщо не ліньки, ще й отримаєш нагороду щось за це...\nПішов я після армії до школи міліції і потрапив служити до кримінального розшуку одного дуже маленького і тихого сибірського містечка. Вся тамтешня кримінальна діяльність не виходила за межі скотокрадства та п&apos;яних розборок селян. Жили тихо та спокійно. І раптом подія – викрали транспортний засіб селянина, а саме – мотоцикл ІЖ, з коляскою! Агентура наша у вигляді Васі-бомжа вказала на одного малолітку. А вкрадений мотоцикл захований десь на пасіці. Приїхали – мотоцикл у сараї, довкола – ні душі. Ну що робити? Влаштуємо засідку! Засідка в селі – це щось. Це по тілогрійці на брата, по міхурі водяри, сало та інша радість туриста. Мене взяли також &quot;на практику&quot;. Влаштувалися, мужики сидять чекають, п&apos;ють, закушують, мені пропонують. &quot;Ні, я, мужики, у зав&apos;яз
ці&quot;. Від нудьги оглядав сарай і натрапив на чотири каністри бензину... Промовчав, думаю, треба якось конфіскувати все, не особливо афішуючи. Ну добу сидимо, другу сидимо. Провізію всю повторили разів зо два. Змінити нема кому - у відділі п&apos;ять осіб, з них два начальники. Тож без варіантів. Іноді треба комусь і в магазин збігати. Я не п&apos;ю, отже, мені. І ось тяг два рази ці каністри п&apos;ять кілометрів - по одній у кожній руці. Всі руки тоді відтяг... Малолітку того потім узяли, надавали по вухах - у всьому зізнався. А про бензин я промовчав, та й він не особливо виступав...</text>
	</string>
	<string id="character_oper_6">
		<text>І ось чого у цій Зоні завжди дощово? Хорошої погоди не дочекаєшся, ніби й не буває її. А найнеприємніше - це коли дощ і темно...\nЯкось треба було мені терміново вночі кудись їхати. Погода була паршивою: у жовтні на півночі завжди так. На півночі... Це десь біля Пітера. Ну так... Ми якраз усією нашою бригадою збиралися до Карелії на відпочинок махнути. Зібрали гроші в складчину, та не вийшло нічого тоді, не вийшов відпочинок, довелося мені забрати свою частку. Чоловіки ще обурювалися, мовляв, уже все розплановано та закуплено, кинь ти рахувати. &quot;Я здавав, а мені треба, терміново взяти назад, якраз така сума...&quot; Образилися... Ну і гаразд. Сів я в машину та поїхав. Туманно, дуже холодно, дощ морозив та ще й темно. А на повороті раптом занесло. Я по гальмах, але через дощ машину повело і вона сковзала. Зупинилася приблизно за 50 метрів. А коли зупинилася, я побачив чоловіка - біля машини... блідого. Обмацав він мене тоді всього, а я й сам ледве живий був – руки-ноги тремтіли. Ал
е до вокзалу я таки доїхав. А точно! Я ж жінку зустрічав! Вальку мою. Чи не дружину тоді ще... чи то Люська була... Ні! Валька вже була точно.</text>
	</string>
	<string id="character_oper_7">
		<text>Собаки, собаки, навколо одні собаки... Чорт би їх узяв! Прямо не Зона, а псарня якась. Перестріляти б усіх гілку, щоб не плодилися так...\nЯкось входили на обшук у приватний будинок, я ще тоді куртку порвав поки що через паркан перемахував. Точно – високий такий паркан, новий зовсім, але пара цвяхів не загнута, от і порвав рукав. І куртка нова зовсім... У хаті кинувся собака, рука рефлекторно витягла стовбур. Тільки-но пересмикнути затвор встиг, господиня кинулася на захист собаки. А я просто розлютився тоді чи то від злості на собаку, чи то від досади, що нова куртка зовсім, грошей коштує, а тепер знову непотрібні розтрати... Ну і дав попереджувальний у повітря, і загорлав, незрозуміло кому, собаці чи бабі: &quot;Стояти! Пристрелю!&quot;. Баба так і здивувалася, дивлячись на мене, на землю села. Я уявляю собі видовище! Мужикам не міг потім до ладу пояснити причину злості. А я що їм поясню, що мені так шкода нової куртки стало? Так не зрозуміли б, сказали б, що скаредний я, скупа або щ
е що придумали... А я не жадібний, я просто економний завжди був...</text>
	</string>
	<string id="character_oper_8">
		<text>У Зоні практично кожен має ПДА. Багато хто думає - запаролив простим паролем і все - як у сейфі. Ось і пишуть туди координати схронів, ничок, переговори залишають всякі. Ідіоти, нічому життя не вчить - не можна таке зберігати в ПДА, спалишся за милу душу і втратиш кровно нажите...\nПід&apos;їжджаю до управління і звично заруливаю на службову стоянку. Тихонечко йду, заглядаючи у вікна першого поверху, де розташувалися наші &quot;наркомани&quot;, тобто відділ боротьби з наркотрафіком в області. І раптом скрип ґрат на одному з вікон... Розорюється вікно і звідти жваво вискакує оперуповноважений Шурик, знайомий мені ще по РВВС. Я зупиняюся і спостерігаю, як з усіх ніг мчить опер, стискаючи в одній руці якусь папку, в іншій щось схоже на жорсткий диск. Заходжу... Я якось бачив ФСБ-шний СОБР, але щоб ці вовкулаки так по-хамськи поводилися у свята-святих нашого управління – це нонсенс! Бачу наших орлів, які стоять вздовж стіночки винувато дивлячись у підлогу. Бачу ділово шуруючих у кабінетах 
дядьків у сіреньких костюмах, купу вже опечатаних системників і поверх всього гнівний погляд заступника начальника, який палив своїм поглядом у мене в мозку: &quot;Сховайся на хрін у кабінеті, придурок!&quot; Мене двічі не треба вмовляти... Зачинився. Швидко все &quot;зайве&quot; згріб у мішок для сміття - всі коньяки, коробки, дивні конверти без вмісту, всі листи, записочки та інше... З комп&apos;ютера скинув найважливіше на флешку, диск поставив на &quot;формат С&quot; - ну поламалося щось , я не винен. Мішок за вікно і ходу слідами Шурика... Того дня чекісти громили наркоманський відділ, злетіло кілька голів, а решта слава Богу минула інквізиція. Відбулися легко: тільки два строгачі ... А все тому, що героїчний ривок старшого оперуповноваженого Шурика врятував практично всіх, бо було винесено все палево від &quot;всевидячого ока&quot; ... Я тоді перестраховався зате навчився не довіряти залізця і не зберігати компромат на комп&apos;ютері .</text>
	</string>
	<string id="character_oper_9">
		<text>Більшість приходять до Зони заради швидкої наживи. А що мене потягло? Напевно, те саме, що й багатьох...\nПро Зону я довідався від однієї деляги, яку ми якось крутили. Проходив він якимись махінаціями, а називав себе сталкером. Під час обшуку знайшли у нього дивні речі. Він і розповів про Зону... Я тоді вже пішов із обласної управи. Не спрацювали дещо з ким, вірніше мене &quot;пішли&quot; - не поділився з ким треба було. Взяли до РВВС. Дружина постійно свербіла: припини брати, твої менти тебе витурили, вони ж тебе й підставлять... Так воно й вийшло, загалом. Прокрався хтось на вершині області і залетів... Потягли за ниточку, ба! Та тут кругова порука. Набула чергова перевірка по всіх РВВС. Я вже був стріляний горобець - у мене все чисто, але... звідкись раптом щось спливло, незначне, але все-таки. Потім я зрозумів, що так чи інакше їм потрібен був хтось для галочки. До когось мали бути &quot;вжиті заходи&quot;. Знайшлися стрілочники, і я з ними. Мене просто вибрали та підставили. Ось т
ак, мало того, що все начальницьке злодія відбулося переляком, так це виявилося ще й злопам&apos;ятне злодія. Пригадали мені, коли я не став ділитися... Виперли, вичавили з системи... Але жити треба якось - кредити, витрати... Жені я казав щось: &quot;Набридло. Все кругом злодія. Рука руку миє. Ні на кого не покластися... Немає тут справжнього життя, справжніх стосунків... Вважай це відпусткою, з&apos;їжджу до села, відпочину, прийду маленько до себе, струснуся...&quot; А на другому плані думка: &quot;Півроку й треба - там можна Гроші просто на землі валяються, тільки не лінуйся шукати. Головне віднести зуміти хабар. Це я від сталкера слівце таке почув. Ось і зустрівся з тим сталкером, що обговорили мій &quot;похід&quot;. Він мені якраз мав за відмаз... Так і потрапив до Зони. Мрії, мрії... &quot;Головне зуміти взятку забрати...&quot; Як безглуздо. Ноги б зуміти забрати звідси...</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_0">
		<text>Нахабство друге щастя. Це правило працює скрізь і тут у Зоні теж. Тільки тут потрібне ще почуття міри нахабства, щоб не перегнути ціпок і не прилетіла тобі у відповідь на величезне нахабство дуже невелика, але важка маслина.\nЗ дитинства: я найменший на подвір&apos;ї був, зате нахабний. Міг перти на якогось дилду як моська на слона. Старші хлопці користувалися цим, для них це був безплатний цирк. &quot;Ну-но, Тушканчик, піди продай тому шкету недопалок... А якщо що - бий одразу в пику, ми поряд будемо... ги-ги-ги&quot;. І я продавав, і бив долонькою по обличчю, смішно підстрибуючи, інакше не дістати. А ззаду гогот і схвальні поплескування по плечу: &quot;Молоток, Тушканчик, дрібний, а нахабний - так і треба&quot;, - ну і цукерка чи жуйка... Потім ми переїхали, тих пацанів уже поряд не було, та й я якось &quot;розумів&quot;. Але ця ідея, що одним лише нахабством можна чогось досягти, засіла в голові. Не треба бути сильним чи розумним, треба бути сміливим та нахабним. Як тут у Зоні...</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_1">
		<text>У Зоні суцільно одне злодійство. Доводиться рахувати кожну копійку, та якби тільки копійку, кожен патрон доводиться рахувати. Копиш-копиш, але одного разу якась харя, не спитаючи, може спокійно взяти все кровно нажите ...\nЖили ми бідно, я не міг собі дозволити купити джинси, кросівки, я не мав плеєра. Сильно я через це комплексував, напружував батьків, питав: &quot;Чому в інших це все є, а в нас немає?&quot; Вони намагалися щось робити, вірніше мати, від батька толку мало - сам алкаш був і тягнув все з дому. Мати замикала всі шафки. На кишеню, звичайно, не давала, але купували мені якийсь шмоток. Тільки хороші шмотки коштували хороших грошей, а з цим у нас якраз було напруження, тож у неї це погано виходило. Батько - простий сантехнік, вічно п&apos;яний чи з похмілля, а мати чи то малярка, чи то штукатурниця... Коротше, напруження з грошима завжди було, от і доводилося трястися над кожною копійкою, як зараз...</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_2">
		<text>У Зоні головне не позіхати і не думати довго, схопив і біжи - ось принцип, а там розберемося...\nЧи то в школі, чи на канікулах десь із пацанами лазили через дірку в паркані на завод неподалік будинку. З ящиків, що стояли на території, витягали всяку хрень. Біжиш від сторожа, а над вухами тільки його каміння як кулі свистять... І відчуваєш одночасно і страх, і азарт якийсь. Це навіть як випробування було - якщо ти не злазив за паркан і не вкрав щось на очах у сторожа, то не пацан. А заводець так собі - фабрика іграшок, дерев&apos;яних конячок робили на гойдалці або на коліщатках. Або ні... це ж в іншому місті, а в цьому якийсь гараж чи мехколона була... Ну так – мехколона зв&apos;язку №4. Я ще думав, що за мехколона така - з хутром, чи що... Тоді я і крав почав.</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_3">
		<text>Чим тут мешкають? Якщо подивитися, артефакти для багатьох зовсім не на першому місці, можна жити в Зоні і без них, займаючись чимось іншим. Хтось полює, хтось краде, хтось інформацію продає, а хтось шмотками приторговує...\nПочаток моєї &quot;трудової&quot; діяльності одразу після школи. Почалося доросле життя, але вчитися було не під силу, а працювати ліньки. Я раптом дізнався, що можна заробляти гроші, роблячи банальну спекуляцію. Якось сам допер, що зовсім необов&apos;язково горбатитися від дзвінка до дзвінка. Став спекулювати шмотками, входити до якогось напівкримінального світу. Навіть вигадав собі ідеологічну платформу, гасло на виправдання: &quot;Впадлу жити на одну зарплату!&quot; Здавалося, що ті, хто працює на якомусь заводі, - одні придурки та лохи. Так, тоді ми і вирішили з приятелем, що треба їхати у вільну Європу, а ще краще до Америки. Це Санек мені всі вуха продзижчав - ось де свобода вибору, свобода підприємництва, свобода байдикування! Та я й сам не проти був звалити 
кудись із цього задрипаного містечка, було б на що... Отак - мрієш про одне, а отримуєш інше, що заслуговуєш. Зону, наприклад...</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_4">
		<text>Не розумію, що роблять у Зоні солдати. Це ж не служба, це проведення часу. Що вони пригадають потім? Як розводили на горілку сталкерів, що проходять? Забудуть одразу, як тільки вирвуться звідси... Тобто кому пощастить вирватися...\nПісля школи загримів і я в армію. Бажання ніякого не було, що й казати, косив як міг, але... У прилеглій мехколонні зв&apos;язку ми постійно тягли кабель, примелькалися вже, іноді й за руку хапали, але сяк-так вдавалося урвати щось. Палили, здавали мідь, тобто якось добували собі кишенькові гроші. Якось притягли цілу бухту, добре роздербанити встигли швидко, а то мало не пов&apos;язали – виявляється, глобальна телефонізація району намічалася. І тут раптом пролунала якась перевірка, почали копати, хто тирить мідь та кабель. Там і своїх злодіїв вистачало, але ж їм треба було спихнути на якогось усі розтрати... Прийшов до мене дядько, шофером там працював. Він до мене нормально ставився. Поговорили. Загалом, він мені ясно дав зрозуміти: &quot;Якщо не змиєтеся к
удись, то можуть звалити все на вашу шпану, а вам вже по 18, на дитинство не спишеш, от і прикидай ...&quot; А тут якраз чергова повістка: &quot;З речами, документами, тири-пири...&quot; Коротше, вибір був простий - або злиняти в армію, а через брак під рукою стрілочника знайдуть іншого, або пов&apos;яжуть і пришити справу за розкрадання. Я, звісно, ??не хотів, але вибрав перше. Так я й потрапив до стройбату... Справжньою службою це назвати не можна було. Але сяк-так відкантувався і забув одразу на віки вічні...</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_5">
		<text>У Зоні, загалом, насправді нормально, жити можна, якщо голову мати і не штовхатись особливо в різні дірки. Одне погано - з бабами напружено...\nПісля армії не було в мене ні роботи якоїсь, ні бажання кудись влаштовуватись. Але підвезло. Колишня братня допомогла. Влаштували за дівчатками доглядати. Підвести їх до клієнта, домовитися, якщо що - утрясти питання, коли починав хтось бикувати чи лебедів наших ображати. Сам я теж не особливо церемонився з бабами – будь-яку брав, як заворушиться щось. Ходив ліворуч і праворуч, але не з нашими. Хазяїн велів матеріал йому не псувати, бо &quot;до верстата&quot; потім її не поставиш. Але одного разу я прогнувся сильно і він зійшов: вибирай будь-яку зі своїх. Мені вже тоді брюнеточка одна сподобалася, я все чекав нагоди потискати її ... Ну і відповів тоді. А потім у норму увійшло – всіх перемацав у результаті. Діти? Та які у них діти! А від інших - уявлення не маю, я все одно на шию собі нікого саджати не збирався і про такі дрібниці ніколи не дума
в...</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_6">
		<text>Є в Зоні такі глухі місця, що краще не потикатися одному. Нехай не монстри, а ось просто ногу підвернеш і що робити? Кричати - допоможіть, хтось? Безкорисник... Щоб хтось почув, ковтку треба мати луджену. Та якщо й почують, далеко не факт, що хтось прийде.\nЖив я з шалавою однією... З себе вона ні риба, ні м&apos;ясо, але мені тоді головне хата щоб була і щоб було завжди кудись приткнутися, сама вона мало мене цікавила. Якщо що, то міг я переспати з будь-ким. Але вона мене терпіла, і я її не особливо ігнорував. Іноді притискав до себе – після пари склянок… Але голосок у неї був – мама не журись. Труба Ієрихонська! Якось спав я і тут нагрянули менти, а вона якраз у двір виходила. Молодець, швидко зрозуміла - собаку випустила, та як закричить: &quot;Злодії, злодії! Куди ви, суки, лізете!&quot; Прохід загородила, бой-баба. &quot;Та щоб вам порожньо іродам було!..&quot; Ну і помчала... Це вона спеціально, щоб я почув, у неї ж не ковтка, а гудок пароплавний, як тут не почути... Я підскочив 
мало не до стелі від такого білужого реву, подвір&apos;я глянув, прикинув швидко, що по чому, шмотки згріб і сиганув у заднє вікно. Звідти через сарай та городами, городами. Я взагалі вважав, що чистий на той момент був, але хто його знає, чого вони приперлися, береженого Бог береже... І правильно я тоді зробив - хтось капнув на мене. А не закричала б - хто знає, куди б я тоді загримів...</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_7">
		<text>У Зоні іноді можна знайти всякі папірці, різні записочки, журнали, альбомчики... Здавалося б фігня - підтертися і викинути, але хто знає, що це? Можливо, комусь ці папірці дуже потрібні і він добре відстебне за них. Мало... Чого не буває...\nБрали якось хатку. Я взагалі завжди уникав іти на відверто кримінальні справи. Мені більше до вподоби були &quot;чесні&quot; способи Бендера. Але тут вперше впрягся - дуже треба було. Взяли мене до команди. Зробили все технічно – вдень зайшли до хати, як до себе додому. Розставили палево навколо адреси і працювали в хаті спокійненько. По-справжньому зібрали все цінне і зібралися вже на вихід. Тут я й побачив книжкову шафку, догори набиту якимись альбомами. Глянув – поштові марки, для мене це папірці просто – фігня якась. Машинально прихопив по ходу альбом. Наступного дня розбили все за частинами, мені теж відстебнули. І розбіглися... А за місяць, напевно, вже сиджу я біля бариги одного, барахло здаю, та й альбомчик прихопив. То се, я про нього і за
був уже ... Тут його зацікавив цей альбомчик з марками. Він узяв його в руки, подивився пару сторінок, нервово підвівся і побіг за окулярами до передпокою. Напнув окуляри і почав жадібно розглядати поштові марки в альбомі. Запитання до мене: &quot;А це ... т-ти де взяв-то ось ЦЕ?!&quot; Я, недбало: &quot;Та так, на товкучці прихопив&quot;. Барига нервово: &quot;Чо ти женеш! Хто ТАКЕ продає на товкучці? Ти хоч знаєш, скільки ось ЦЕ коштує?!&quot; І суму назвав, та напевно ще занизив рази на три. Сиджу не подаю виду, а сам кидаю куби в умі, згадуючи ту шафку набиту такими ж альбомчиками, та матюкаю себе за дурість... Але пізно вже було пити боржомі. Відразу треба було папірці ті до рук прибирати.</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_8">
		<text>Жаль, що в Зоні немає машин. Може й можна було б зілля завести, але куди на ньому поїдеш? Вляпаєшся кудись в аномалію, тут буває пішки по дорозі не пройти...\nЯкось я зайнявся викраденням. Не по-великому, по дрібниці. З навороченими тойотами чи мерсами я не зв&apos;язувався. Не брав і тачки відомих у місті людей, дедалі більше дріб&apos;язок. Серйозні машини – це не моя ніша. Я брав прості непримітні жиги або заспівали якісь не нові. Так, не густо давали, брали їх лише на запчастини. Але я й не націлювався на великий куш - мені вистачало, і добре. І так простіше менше шансів засвітитися. Ну хто, який дурень шукатиме жигу якогось пенсіонера чи бухгалтера хлібозаводу? Кому вони потрібні? Ніхто просто возитися не стане з такими справами. А мені того й треба. Якось правда мало не залетів. Дідок залишав жигу на подвір&apos;ї і зазвичай, заходячи додому, не замикав. Про сигналізацію він взагалі, мабуть, ніколи не чув. Я почекав, відрахував у думці приблизно стільки, щоб він піднявся на свій 
третій поверх, і пішов спокійно брати тачку. І тут дідок відчиняє двері під&apos;їзду і бачить мене. Він виявляється забув щось у машині. Не прокол звісно, ??куди цьому старперу до мене, не наздогнав би у будь-якому разі... Але неприємно. Я завжди був чистий, ніколи не палився, а тут мало не влетів... Обійшлося. І на якийсь час я заліг на дно...</text>
	</string>
	<string id="character_bandit_9">
		<text>Є ж ідіоти, які охоче до Зони йдуть! Хтось вважає навіть такий похід романтикою, чи цікаво їм бачите тут... Ні, я б нізащо сюди не пішов, якби мене не приперло. Довелося...\nЯ по життю не був якимсь матірним карним злочинцем, я просто вмів завжди вправно все провернути так, щоб ніде не засвітитися. Я примудрявся ставити справи так, що навіть приводу в мене жодного не було. Ну, не хотів я на нари, ніяк не хотів. Не мав жодного бажання на зону потрапляти. І якось зберігав мене мій ангел. А тут на тобі! Доля-лиходійка. Потрапив-таки до Зони. Не так, то так. Він там, мабуть, ірже, дивлячись на мене згори... Мимоволі довелося рвати пазурі. Кореш якраз повернувся з одного закритого місця – Зоною називається. Пояснював: &quot;Головне не межуйся там. Попруть на тебе з пухою - не сси, ці сталкерюги струму для понту биковать починають, вони самі тебе боятися будуть, якщо поведеш себе як треба... Та не дрейф, там же не справжня Зона, вертухаєв ні, там свої порядки. Але струму показати себе спочат
ку все одно треба, щоб у бригаду тебе взяли. Одному там хреново виживати, а в кодлі - саме воно ... &quot;Як я не хотів! А куди подітися? Останнє попередження було явно останнім, все тіло досі болить і око ліве тільки-но розплющилося... Обклали з усіх боків. Одні вимагають порошок у строк, інакше кранти, інші бабки за нього – з тим самим результатом, якщо не поверну вчасно. А де я візьму стільки і де шукати той порошок? Смикнув чорт мене з наркотою зв&apos;язатися! Та коли б я знав одразу, на що йду! Казав же собі – не лізь у ці справи... І тепер треба було валити, терміново. Тому що нікуди не подітися, ніде не сховаєшся... Прикупив стовбур у кореша, відстебнув йому нехило за наведення і пішов стежкою. Отак, не хотів я на зону, а тут сам пішов у Зону. Доля...</text>
	</string>
	<string id="character_spec_0">
		<text>У Зоні доводиться вбивати людей. Не тому, що хочеться, а тому, що іноді трапляються такі ситуації, і якщо не вб&apos;єш ти, уб&apos;ють тебе. Але часом бачиш таких відморозків! І починаєш уже першим стріляти, не заради самозахисту, а тому що таких козлів не гріх і вбити.\nЯ рано спробував справжню зброю. Дуже рано. У дитинстві батько весь час водив мене в тир постріляти з повітря. Я ще навіть до школи не ходив - рушниця більше за мене. Але він сам заряджав, притримував, наводив, мені лишалося тільки на спуск натиснути. Як я тішився, коли ведмідь падав униз головою або починав крутитися млин! Батька я рідко бачив, бо кожна зустріч на радість. Одного разу він мене з собою у справжній стрілецький тир взяв... це я вже, мабуть, у школу пішов, а може й ні. Чого йому на думку спало, може, випив він з Петровичем: &quot;Хочеш з револьвера стрільнути?&quot; Звісно хочу! &quot;Добре, Петровичу, вгамуйся. Пацан повинен уміти володіти зброєю - він же мужик, а не баба... Та я поруч буду, не кричи ти
...&quot; Один патрон, батько ззаду, тримає за руку, потім відпускає &quot;Натискай плавно&quot; , не бовтай стовбуром&quot;. Бах! Я злякався, я не чекав такого гуркоту, не чекав, що мені так смикне руку. І сміх батька: &quot;Та не кричи ти Петровичу, ну пристрелив би тебе, ну і що? Такого козла як ти не гріх і пристрелити... ха-ха, та жартую я, Петрович&quot;. Я чомусь подумав тоді, що якби я вбив того Петровича, мені нічого не було б. І запам&apos;яталися слова батька &quot;треба вміти володіти зброєю&quot; та &quot;такого козла не гріх і пристрелити&quot;...</text>
	</string>
	<string id="character_spec_1">
		<text>Цікаво, чи контролери в Зоні мають батьки? Десь вони ж взялися - не з пробірки, напевно. І як вони їх контролювали?\nМи не можемо порівняти наших батьків ні з ким – вони у нас одні і для кожного свої, зазвичай, найкращі. Але я не знаю, чи пощастило мені з батьками. Дещо згадується, але не так багато: батько родом звідкись із Прибалтики, мати - сибірячка. Батько був практично непитущою людиною, а мама завжди була на роботі і вічно кудись запізнювалася. Власне і все... Є ще почуття, що батьки мене надто балували. Може, тому що рідко мене бачили. То в них робота, то в них турпоїздка, то відрядження, то одне, то інше, а я під опікою бабусь і дідусів. І повна безконтрольність із їхнього боку – роби, що хочеш. Натомість поверталися батьки завжди із подарунками. От і думай тепер, чи пощастило мені з ними чи навпаки вони мене спихали як тягар то на бабок, то на дідусь. Сподіваюся, дізнаюся колись...</text>
	</string>
	<string id="character_spec_2">
		<text>Мене чомусь не сильно вимотують довгі походи Зоною. Наче я звичку до них маю...\nВ одній із шкіл, де я навчався, училка з біології вивозила нас за місто всім класом у похід. Через поле пішки, з поклажею за спиною. Тоді було цікаво, знову ж таки картопелька в багаттях, ліс... Але тоді недалеко ходили, а нам далеко й не треба було - кілька кілометрів від міста і гарний. Містечко невелике, півгодини ходьби – і ти вже у лісі за містом. Та й потім по життю багато я пішки протопав, в армії марш-кидки і після армії теж. Звична, загалом, справа... У якомусь із шкільних походів дівчисько все стогнало: допоможи, важко. Потім вступилася вожата або як там її... &quot;Ну, допоможи ти Насті, ти ж сильний хлопчик, чоловік&quot;. Це якого хрону?! Ти знала, на що йдеш, ти сама напросилась у похід! Для чого - щоб іти без нічого, а за тебе речі тягли? Ні! Впряглася так неси сама... Ось тут у Зоні мені ж нема кого просити: понеси мій рюкзак. Все сам, тільки сам. І це справедливо...</text>
	</string>
	<string id="character_spec_3">
		<text>Цікаво, що роблять солдати у Зоні? Тут не зона збройного конфлікту, не кордон, які сюди женуть і женуть. Умов тут ніяких, нормальних казарм навіть немає... І відмовитися не можуть або закосити - підневільні люди...\nПісля школи я вирішив вступати в морехідку при Біломоро-Балтійському пароплавстві. У мене хтось із родичів плавав, то у нього весь будинок був забитий імпортною технікою. Мені теж хотілося всього цього. Вступив я до училища, здається, без напружень. Але не думав, що потраплю до казарми. Система була така: живеш два місяці у казармі, потім упродовж року відпускають додому на суботу, неділю, а потім взагалі можеш жити вдома. Загалом, відмучитися потрібно було лише кілька місяців. Але це було не для мене. У казармі взагалі &quot;биківські&quot; поняття. Нічого мені там не подобалося - ні їх жарти, ні інтереси, ні розмови, ні тим паче обстановка. Не пам&apos;ятаю, скільки й відучився, але не більше кількох тижнів. Моє загострене почуття справедливості не дозволило б мені довше 
виконувати накази та порядок дня. По-моєму, закосив я якось і в результаті відрахувався... Зараз, звичайно, шкода, адже від долі не втечеш - все одно казарму по життю вибрав. Треба було тоді перетерпіти. Ходив би морем, світ би побачив, а не тупцював цю гнилу Зону...</text>
	</string>
	<string id="character_spec_4">
		<text>Хлюпикам не місце у Зоні. Це ясно як двічі-два. Я взагалі не розумію, як непідготовлені люди лізуть у цей пекло. Якісь хлопчики в треніках, які не те що пороху справжнього не нюхали, а й по життю салаги та сикуни, а туди ж - варто було стовбур у руки взяти й одразу пальці врозтіч: &quot;Е, мужик, ходи сюди, розмова є&quot;. Смішно навіть...\nВ армії було. На курсі молодого бійця я виділявся і силою, і вправністю. Ну і звичайно, помітили мене фахівці. Так і потрапив до спецроти. Сказати, що ганяли нас по-чорному, отже, не сказати нічого. Нас просто тримали у чорному тілі. Але мені подобалося. Подобалася форма, подобалася ця важка втома до кінця дня, коли засинаєш як убитий, подобалося красуватися перед іншими... Ідеш бувало повз якусь автороту - малиновий бере набік, так щоб чубчик стирчав, верхні гудзики розстебнуті, щоб шия видна була, ремінь ослаблений... видно, що йде спецназ другої спецроти п&apos;ятого полку. Хто в&apos;якне слово – одразу в ріпу! Тяжко було, звісно, ??хтось нив, 
хтось не витримував, але я терпів, бо знав – це удача, це щасливий квиток. Якщо я все це пройду, то на громадянці я цар та Бог! Хто попре проти? У ріпу! Хто тут крутіший за мене? У ріпу! Хто ще не згоден? У ріпу!.. Хлюпикам не місце у житті! Сила вирішує все.</text>
	</string>
	<string id="character_spec_5">
		<text>Тут у Зоні щойно - придурки різні за зброю відразу хапаються і починають розбирання. Немає б по-чоловічому вийти і вирішити питання віч-на-віч. На кулаках, із голим торсом. З пухою ти герой. А ти так вийди. Я впевнений - насправді будь-який жлоб та двох ударів не витримає...\nПісля армії я підписався під контрактом. Це й не дивно. Я багато чому навчився в армії, багато міг, багато знав. Але всі ці знання не для мирного розміреного життя. Специфічні знання та навички вимагали специфічного застосування. Якийсь час була підготовка. Розташовувалися ми на базах, а простіше в таборах. Дисципліна була, зрозуміло, але час від часу розслаблялися - хлопці всі молоді, гарячі... Одного разу в сусідньому селі місцеві зчепилися з нашими в клубі, двоє наших і серед них друг мій, а місцевих мало не все село, ну і наших пацанів вони пом&apos;яли. Дурна п&apos;яна сільська бійка... Ох як я був злий - мого другана, фахівця, пом&apos;яла якась п&apos;яна сільська! Ми приїхали на УАЗику - 8 рил. Не у формі
, але на наших торсах і так було ясно, що ми не в бібліотеках штани протираємо. Що можуть напівп&apos;яні мужики проти відділення спецназу? Мочили всіх підряд... Я бив ноги, що вже лежала, здоров&apos;я, намагався заїхати в морду і все репетував: &quot;Це тобі за Андрюху&quot;. А ззаду тримав наш водила і кричав у вухо: &quot;Та вгамуйся ти, ідіот, ти вже зламав йому все, що можна!..&quot; Але нічого - старший наш перейнявся ситуацією, йому і самому зайвий шум не потрібен був, і мене він спеціально подалі відправив з очей геть. &quot;Молите Бога, що нікого не вбили, придурки. А ти, я дивлюся, засидівся без діла. Завтра ж на крапку... Будеш там свій праведний гнів на горців виливати, а не на місцеве село...&quot;</text>
	</string>
	<string id="character_spec_6">
		<text>Чому у Зоні немає баб? Здавалося б, усі баби дурні, але ж ні - не лізуть сюди, значить є ще частинка розуму в їхніх головах...\nТе, що з бабами не можна розмовляти по-людськи, я зрозумів ще замолоду. Одна виїжувалася переді мною. &quot;Я дівчисько нахабна, але настирлива... я така вся розтака... Що ти мені зробиш... Та ти не мужик&quot;. Думала, я терпіти її буду, а може, мати мене так хотіла - на злість брала. Дурниця! Вмазав їй так, що відлетіла на два метри. А ти як хотіла, дівчинко? Ти думала, я тут вислуховуватиму твої наїзди чи розтану, дивлячись на тебе?.. Добре й приклав тоді, ніс зламав... сама винна. Пізніше, з дружиною вже теж прикладався від душі. Іноді Марішка у мене по тижні не виходила з дому, не знала, як синці сховати. А все у справі! Курка безмозка! Тільки пусти в магазин одну - кредити, позики... Гроші, як тополиний пух, відлітали. І все &quot;ла-ла-ла&quot; - треба про дітей подумати, треба дачу, треба машину, треба в майбутнє дивитися... Терпіти це сил не було вже 
- розбіглися... Так потім і не одружився, не знайшов для себе нікого . Жив то з одного, то з іншого, але недовго. А все тому, що всі баби однакові, всі дурні...</text>
	</string>
	<string id="character_spec_7">
		<text>Іноді хтось у тебе тицяє стовбур і сипить щось, мовляв &quot;ходи сюди, струму стовбур сховай&quot; або навпаки &quot;провалюй давай&quot;... Заступив прохід і думає, що калаш йому допоможе. Ремби теж мені! Не стій у мене на дорозі! Вся твоя термінаторщина до певного часу - можеш нарватися...\nДесь у горах. Коли все закінчилося, почали рахувати втрати. Своїх троє, це ми вже знали. Чужих витягли з усіх щілин і знесли в центр аула, або як там їх називаються селища... Виклали в ряд - тіл 20. Були там і старі, і підлітки... А що робити? На війні як на війні. Так, напевно, можна було не проводити таку тотальну зачистку, але як ти їх відсортуватимеш? І навіщо? Вони вбили трьох наших, вони до цього підірвали міст і тільки диво врятувало мене і хлопців, вони ще багато чого робили, і треба було вже покласти цьому кінець. Для мене вони всі вороги, усі. Ось ця стара - вона напевно давала притулок цим абрекам, годувала, напувала, благословляла на праведну війну з невірними... Ворог! Ось цей пацан 
- приносив якесь пійло на блокпост за патрони, а потім кулі з тих самих патронів, випущені з їхніх калашів, поверталися нам... Ворог! Ось це дівчисько - воно все крутилося поруч, шпигувало, малювало розташування бліндажів, вогневих точок... Ворог! Вони самі винні, могли пропустити нас, могли вийти і здати зброю, але вони стали в нас на дорозі і повинні були поплатитись за це. Ні, ми й не збиралися їх розсортувати, все було зроблено намір... Як я їх усіх ненавиджу!</text>
	</string>
	<string id="character_spec_8">
		<text>Чи потрібно допомагати кожному, хто репетує в Зоні &quot;Дай аптечку&quot;? Ось допоможеш ти йому, а він тобі в спину, та ще з тебе хабарок поимеє. Вже якщо вляпався - то сам винен, значить не жилець ти і був. Зона не тобі. І тут нічого особистого - виживає найсильніший, це закон...\nДесь на завданні було: повзав два дні на череві. Для мене тоді розпочався зворотний відлік. Не пам&apos;ятаю, на що я тоді підписався. Все нормально було, доки я не побачив це прокляте повідомлення на ПДА. Я тоді навіть не знав, хто я для них, переслідувач чи жертва. Або мутант якийсь, що переступив найдорожче у житті – людські стосунки. Ну, чого мені не вистачало? Все було – повага, розуміння, підтримка, і найголовніше – людське ставлення з боку хлопців, а тоді я був як загнаний звір. Так і бачу: сиджу за валуном і вважаю патрони, що залишилися. Навіть страшно подумати, для чого мені потрібен цей боєзапас... Але я хочу їсти, я хочу жити, і знову вбиватиму заради цього, нехай і сумного життя. Став помічати
, що з кожним днем ??все менше ворогів на моєму шляху. Ну воно й зрозуміло, моя рішучість загострилася в рази, всі почуття заточені на те, щоби зрозуміти... А що зрозуміти - я й сам не знав тоді. Як зараз. У мене зараз немає минулого, моторошне сьогодення, а про майбутнє я навіть не думаю. А тоді... тоді я пройшов повз вмираючого. Ну і що? Я сучасний боєць, який тверезо оцінює свої ресурси у важкій ситуації. Не було в мене й краплі сентиментальності, людяності та всякої такої хріні, яка розм&apos;якшує... Так. Все як зараз...</text>
	</string>
	<string id="character_spec_9">
		<text>Напевно, багато хто приходить до Зони добровільно. Вони самі обирають це, ніхто не ґвалтує. Але чи хтось, хто потім не шкодує про це? А я зробив правильний вибір, прийшовши сюди?\nБудь ти будь-яким крутим фахівцем, але рано чи пізно стаєш &quot;відпрацьованим матеріалом&quot;. От і я став таким. Я ніколи не вбивав просто так заради грошей, завжди це був чи бій, чи якась операція з ліквідації, чи самозахист... Не знаю навіть, чому я погодився. Зазіхнув на великий куш, а може захотілося чогось &quot;гостренького&quot;, пограти в кішки мишки? Або використати нарешті на повну всі свої незатребувані знання, навички... Не знаю. Справа була не проста - об&apos;єкт занадто помітна фігура, постійно під охороною, підступитися до нього не просто. Але я впорався. Я не відчував жодних докорів совісті – нічого особистого, це робота. Кожна людина скільки коштує, вона коштувала багато... І ось у якийсь момент я раптом зрозумів, що теж скількись &quot;стою&quot;. Нутром зрозумів, шостим почуттям... по 
тому, як зі мною говорив бос, по тому, як мене &quot;вели&quot;, припаркованим неподалік автомобіля, по нещільно прикритих вхідних дверях у квартиру. Я не увійшов, все було ясно. Я - відпрацьований, треба йти... Перед відправкою Яструб давав повчання, розповідав про місцеві звичаї, правила, угруповання, говорив, куди прилаштуватися одразу, як поводитись, яку спорядник брати, як виживати. Це мене не хвилювало, виживання я і сам можу навчити будь-кого, мене більше хвилював сам Яструб. Про мій відхід знав тільки він, я вважав, що тільки йому можу довіряти, але чи це так? Чи можна було довіряти хоч комусь? У будь-якому разі я не мав вибору, хтось мав мене провести... І ось я в Зоні. Чи це був правильний вибір? Швидше за все. Кому я потрібний там, за периметром? Там для мене все ясно: не я – так мене, і рано чи пізно це станеться. А тут... тут я, як риба у воді.</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_0">
		<text>Скільки потрібно набоїв, щоб перебити всіх монстрів? Нескінченна кількість. Скільки їх не бий, вони не спадають. Звідки беруться лише? Простіше ігнорувати їх і намагатися обійти стороною...\nУ дитинстві ходили ми в ліс, за чорницею чи вже за брусницями. Батьки мене весь час брали із собою у ліс. Батько показав: &quot;Дивись, тут заєць свою заячу траву щипав, а тут ведмедик побував, бачиш купу. Свіжий ще&quot;. Я ще подумав, як він не боїться, ведмідь десь поруч... А потім виходимо на річку, а ведмідь на тій стороні ягоди жере, раптом припинив і дивився на нас. Я мало не загорлав, річка та - струмок, не більше трьох метрів. Батько пошепки сказав, мовляв, тихо стій і не дивися на нього, дивись трохи убік, не звертай на нього уваги і не сіпайся. Ведмідь поводив рилом, понюхав повітря і пішов собі вздовж берега. Батько потім пояснив, що ситий він, ягід повно, грибів та риби в річці, ми йому нецікаві, якщо самі не лізтимемо на нього. Кожен звір живе своїм життям, у нього свої звірині турбот
и і він найменше думає, як би тебе зжерти, швидше сам уникне гріха подалі... Тут у Зоні звірі особливі, але теж не кожного ти цікавиш як обід...</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_1">
		<text>Дивні ці зоновські монстри. Звідки такі мутації? Це ж спадковість – жодне покоління пройти має. Хоча, чорт його знає насправді, звідки вони мають свої монстрячі здібності...\nНам спадковість від батьків дається. У мене теж якісь художні здібності були. І до музики здібності. Я взагалі людина досить здатна, ніби знаю багато вже з народження. Те саме з сприйняттям на відстані і знанням про те, коли і як треба діяти. Якось все доладно у мене було завжди. Як зараз – ось відчуваю куди йти і що робити, і все тут! Це мені у спадок дісталося навіть не від батька, а від діда. Так - той бувало такі речі витворяв... Хоча мені, швидше за все, його фокуси лише здавалися чудесами. У дитинстві так здається... Коли ж він помер? Мені років 10 всього було. А похований на півдні десь. Ми ж жили на півночі, а на півдні видно батьківщину діда - тому й похований там. Але все одно - щось у мене зі сприйняттям, і це не просто так, це спадкове...</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_2">
		<text>От як буває - зробиш ничку в Зоні, прийдеш перевірити, а туди вже якась падла свої шмотки сунула із запискою: &quot;Моє. Візьме хто - уб&apos;ю!&quot; Наче його ничка була. Ну, не западло так підкладати?! І почне доводити потім, права качати...\nБув у шкільні роки такий випадок, улітку, у якомусь дитячому таборі. Пацан один був предметом загальних глузувань. Як це зазвичай буває - натовп негласно вибирає ізгоя, кого можна безкарно шморити всім. Адже в натовпі підлітків як - головне одразу якось показати себе, щоб не стати саме таким одним із усіх. І купили, здається, торт комусь на день народження, чи свято якесь, байдуже тепер... вирішили після вечері зберегти все разом. І ось ми з друганом одні в кімнаті. Я говорю: &quot;Давай цьому чмору під подушку покладемо. Всі почнуть шукати де торт, і ми такі теж, а потім опа - я випадково знайду&quot;. Зробили... Як він потім кричав надривно: &quot;Та не я це, не я!&quot; Задихався від образи – слів не вистачало, і розмазував по морді сльози т
а кров – хтось уже вмазати встиг. Ми не змогли і слово вставити, без нас розібралися, стояли тільки осторонь, мовчали і в віконце дивилися, бо на того пацана очей не могли підняти... А що він міг довести тоді?</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_3">
		<text>Чи можна привчити зоновського собаку? Було б непогано мати таку для полювання. Справжня мисливська собака дорого цінується справжнім мисливцем.\nПеред самою армією. Виповнилося мені 18 і дядько подарував мені рушницю. Оформили все як слід. І вирішив я піти в першу самостійну свою полювання з першою своєю власною рушницею. Дядько дав кращого собаку, як годиться... Ну і заблукав я по молодості. Довго тинявся - вже справа надвечір, темніє. Нарешті вийшов на стежку. А Найди все немає. Я кричу, кричу, свищу... Темно вже й дощ. Та яли-пали! Сам вийшов, так собака кудись слідом пішов. Що робити? Зазвичай у таких випадках помічають місце і під ним онучі залишають. Наступного дня собаку там і знайдеш - нікуди вона від тих онуч не втече. Так і зробив... Ох як дядько невдоволений був, як засмучувався: «Та як ти міг собаку залишити! А ти її залишив...&quot; Ну а я був молодий, виправдовувався. Що робити? Дощ, темно води, їжі вже немає, сірники я посіяв десь. Куди вона подінеться? Завтра знайдемо..
. Але так і не знайшли, цілий тиждень ходили, кликали, запахи лишали – нічого. Вовки, мабуть, зарізали. Дядько мені не пробачив потім - Найда улюблений собака його був... Я потім до нього так більше і не їздив...</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_4">
		<text>Чи є якась подібність &quot;дідівщини&quot; у Зоні? Тобто поділ на &quot;ти тільки прийшов, а я тут уже 2 роки топчу Зону...&quot; Я не думаю, що таке можливо, коли у кожного стовбур і патрони... Ну так, у кожній групі є хтось старший типу сержанта, але це нормально - хтось має верховодити...\nВ армію я потрапив як багато - вік та відсутність відстрочок. Я вважаю, що не дарма провів час, тим більше, що служив не десь, а в &quot;єгерських&quot; частинах. Нас так називали єгерями. Насправді ніякі ми не єгеря були – звичайна армія, але з історичних причин полк якийсь боляче відомий був. Це як вевешників підмосковних чекістів називають. Не знаю як у інших – у нас служба як служба. Але я не вважаю, що даремно провів час, тим більше, що я був сержантом... Випадок один був у навчанні: почали шерстити всі частини щодо дідівщини. Зрозуміло, що для галочки – дідівщина як була так і була. А тут і до нас з&apos;явилися. Стали копати, випитувати, чи не було чого, чи не утискував хтось... Пацани поп
росили допомогти, раз такий випадок. Кажуть, скажи просто пару слів, що бачив щось, лише діл. Якийсь зарозумілий був той сержантик, надто себе випинав. Я від нього нічого поганого не мав, але &quot;підписався&quot;, коли хлопці просили... І ось усі стояли на плацу, оголошували накази після комісії. Потім вивели того сержантика, зірвали лички та відправили на очах у всіх рядовим у госпчастину. Коли на тебе, на твоє падіння дивиться 300 людей, і ти ще знаєш, що всі вони обговорюватимуть це не один день, а пацану 2 місяці до дембелю залишалося... Я собі уявляю, що він відчував... чайник&quot; зводили, підтримали, сказали, що правильно зробив. А мені й самому той сержантик не подобався...</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_5">
		<text>Умова дорожча за гроші. Так скрізь, і у Зоні теж. Взявся зробити щось - роби, пообіцяв - виконуй, домовився - значить дотримуйся правил договору. Тут розмова коротка, за недотримання договору можна й кулю поклопотатися.\nВлаштувався я в заповідник. Єгерем. Полювати там не можна, але ми іноді дозволяли собі відстріл регулювання чисельності популяції. Того дня я йшов із напарником &quot;регулювати популяцію качок&quot; - то це ми називали. Дичини мало, вірніше мало можна відстрілювати - тільки за нормою, тому вмовляння було таке: що б не трапилося, як би не склалося, але стріляємо строго по черзі. Інакше - заряд дробу в стегна. Такі ось правила. Посміялися небагато, але домовилися. Все було нормально, стріляли за договором. Але ось напарник трохи пішов уперед, і я чую постріл... &quot;Ну що робити, прямо перед носом випурхнув, рефлекторно рушницю скинув... Кінь дутися, зате дивись який качар, краса...&quot; Він не домовив, я вистрілив. Заряд так собі - дріб&apos;язок, четвертий номер. І 
я теж не дурень – не в кістку, у м&apos;яке місце стріляв. Але як він дивився на мене, він дивувався, він просто уявити не міг собі, що я так &quot;підло&quot; зроблю. А як ти хотів? З чого це підло? Договір є договір, ти думав - це жарт, чи що? Ні. І це не я порушив договір, а ти... Перев&apos;язав його, звичайно, все там обійшлося. Але він так і не зрозумів, для нього цей постріл був шоком. Директор теж був шокований, коли прибіг у фельдшерський пункт. &quot;Ідіот, хто ж всерйоз такий договір приймає, це просто байка мисливців... Під монастир мене підвести захотів! Це ж кримінальна справа...&quot; Але ж обійшлося, напарник на себе взяв, сказав, що з необережності. Правда, мені довелося піти, не зрозуміли мене там, та й все одно б після цього випадку ми б уже не спрацювалися.</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_6">
		<text>Є у Зоні ворогуючі угруповання. І якщо ти хочеш залишатися вільним сталкером, то провертати свої справи треба так, щоб не образити ні тих, ні інших. А найгірше, якщо одні дізнаються, що ти щось проти них робиш іншим. Дуже обережно вести справи треба, щоб ніхто нічого не дізнався. Інакше - розлучення з ними навіки.\nДружина дізналася, що зустрічаюся я з іншою жінкою. Чи наговорив хтось, чи вистежила, чи сама зрозуміла – жіночим чуттям своїм. Якось повернувся я з чергового &quot;полювання&quot;. &quot;Ну що, полював? На охоту тобі з нею живеться?..&quot; І дивиться так, мовляв, я все знаю, можеш нічого не говорити. Хотів я вже почати викладати заготовлене пояснення, а вона і рота не дала розкрити, звідкись з-за рогу валізка мені витягла - ось, йди до своєї... І заголосила: &quot;Ти ж казав, ти клявся в коханні...&quot; Ти обдурив нас і завжди обманював... Гаразд мені ти наговориш щось, але Полінка - що ти їй скажеш, як ти їй зраду поясниш, її не обдуриш ... І що їй втовкмачеш? Як поясниш
, що мужики – самці всі, вони за природою полігамні. Я ж мисливець, я знаю звички звірів, а людина теж частина природи - такий самий звір у своїх інстинктах... Ну так, ну так вийшло, але не катастрофа ж всесвітня, все можна обговорити. Ви моя родина зрештою. Немає і все! Принципова вона в мене дуже, жодних компромісів не визнає. Ну раз-другий і сходив набік, так все - змінив навіки... Хотів щось ще сказати, але тут Полінка вийшла з кімнати: &quot;Тату, ти іншу тітку любиш, ти з нами більше не живеш?..&quot; так подивилася... А! Що тут ще поясниш їм! Взяв я валізку і пішов... А потім розлучення.</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_7">
		<text>Що за життя! Ціни у Зоні на деякі послуги зростають як на дріжджах. Що в них тут за інфляція шалена? Думаєш - візьмеш за однією ціною, приходиш, а тобі те саме втридорога вже заламують. Ринок...\nЯкийсь сезон на півночі я працював, у заготконторі десь. Осточертіло вже все на той час, самому ліньки вже дупу підняти було і змусити себе тягнутися кудись у ліс. Що мені ті білки, песці, куниці... я стільки їх за життя перебив. І влаштувався перекупником на кшталт евенків чи ненців, чорт цих лопарей розбере... А тут проблеми навалилися: машину розбив, треба нову купувати, та ще й за стару кредит гасити. І будинок навіщось узявся будувати, загалом, фінанси співають романси... А старий евенк настирливий такий, все кректав і канючив: &quot;Навіщо мало так? Говорив багато даси... Дружина старий зовсім, син хворий... Все зібрав тобі, немає звіра більше, пішов звір, до весни пішов... Обіцяв по три... Навіщо один даєш? Як жити тепер? Брехав все, звичайно. Яка ще дружина, який син? Нічого я не обіця
в йому, ну були одні ціни, тепер інші – це ж ринок, цим дикунам все одно не зрозуміти. І звідки я знав, що в самої проблеми наваляться... А він спритний мисливець, що йому трохи більше, трохи менше, настріляв потім дичини... Напевно... Якщо не помер, вони ж там усі туберкульозники чи алкоголіки, довго не живуть...</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_8">
		<text>Різні монстри у Зоні цінуються по-різному. Воно і зрозуміло – притягнути пучок голів тушканих чи лапу гіганта – є різниця? Або контролера руку притягнути... Завалити контру – це серйозний успіх. Рідкісні вони дуже й цінні, як тигри в уссурійській тайзі. Їх у пору до Червоної книги Зони вписувати...\nДесь на сході у глухій тайзі справа була. Єгерем у заповіднику мій знайомий працював – Санька. Йому їхати кудись терміново, до матері хворої, чи що. Ну, зустрілися, поговорили про життя, про те про це, я й наспівав йому: &quot;Тільки групу журналістів провести, показати їм тигра. Зйомки у них натурні, документальні. Я супроводжую, ти ж мене знаєш, їдь не бійся. топ буде. У мене всі їхні стежки помічені...&quot; Повірив... Матерого тоді взяли і здали замовнику. Пристойний куш вийшов, я й не розраховував навіть, та й вражень маса була з того полювання... А потім випивали, прибіг звідкись Санек, кривий уже, та й усі враження зіпсував. Мовляв, гад я, та такий я розтакою, та не тільки сам сволоч
у виявився, але і його підставив... По п&apos;яні репетував, зрозуміло, по тверезому він би так не завівся, але довелося відстебнути і йому, щоб вгамувався. Ось тільки розійшлися наші доріжки після того випадку, назавжди... Ну і чорт із ним, праведник теж мені...</text>
	</string>
	<string id="character_hunter_9">
		<text>Чи є у Зоні щось цікаве? Що може зацікавити людину настільки, що вона піде в неї лише заради цього інтересу, заради того, щоб розвіяти нудьгу? Напевно, щось знайдеться - цікавих загадок тут повно. Але я прийшов сюди не тільки тому...\nНудно – все в житті стало. І в місті нудьга, і в лісі вже не те... Сидиш півроку один в однокімнатній хрущовці і чекаєш тільки відкриття сезону полювання... Потім півроку в лісі, теж один - не люблю напарників, всі вічно чимось незадоволені, то їм не так, то не так. Одному краще, але часом нудно. На полюванні буває вип&apos;єш у компанії, поговориш, розкажеш випадки з життя... А один? Ну, вип&apos;єш, закусиш, а з ким говорити? Не дуже зі мною балакучі всі стали. Чомусь усі йдуть від мене. Що їм не подобається? Дружина пішла, друзі... ну тепер уже й не друзі, колишні колеги теж - так уже вітаються, але видно, що для пристойності тільки... Отак. Все мені набридло, треба було якось струсити себе, почати якусь нову справу, спробувати себе в чомусь неординарн
ому. Інакше з туги повіситися можна або спитися. Або так – спочатку спитися, потім повіситись… А тут набирали мисливців для роботи на закритій території – у Зоні, тобто. На біса їм мисливці і за чий рахунок &quot;полювання&quot;? Але я потім дізнався - якісь інститути, а переважно приватні клініки, спонсорували незвичайний проект. Потрібен їм був різноманітний генетичний матеріал, причому такий, який у звичному лісі не знайдеш. Для надзвичайно незвичайного генетичного матеріалу потрібні дуже незвичайні звірятка, які водяться в дуже незвичайній зоні. І мисливці були потрібні теж не прості. Загалом все віщувало для мене щось нове, цікаве, незвідане раніше. Тільки це могло розвіяти мою нудьгу. І, звісно, ??я підписався...</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_0">
		<text>Як атакує псевдоособака? Вона має якийсь особливий тип атаки. У собак свій принцип, у тушканів свій, із цими зрозуміло. А у псевди якийсь свій особливий принцип. Ось зрозуміти його - і у боротьбі з нею завжди будеш у виграші...\nНаприкінці літа вечорами у дворі з пацанами пекли картоплю в багаттях. Колупаєш її паличкою, а вона така обвуглена вже. Але смачнішої за ту картоплю піди пошукай. Навіть пам&apos;ятаю її смак. Але пацанів багато, а картоплі мало, вірніше сирої її повно, але ось такої вже готової до вживання на всіх присутніх у одного багаття не вистачає. Не сидітимеш сам біля свого вогнища і пекти свою картоплю. Одному не цікаво. Тому доводилося розігрувати, то на сірниках, то на пробках, то ще якось на кшталт: &quot;Хто потрапить з одного разу в дерево, той бере картошину&quot;. Зазвичай у виграші були старші хлопці, молодші майже завжди програвали. Мені іноді щастило, іноді ні. Але на сірниках я швидко зрозумів принцип - зазвичай так: крайні частіше з краю або в середині, пот
рібно тягнути не з краю, але і не з самої середини. У грі &quot;потрапити по дереву&quot; теж свій принцип був: головне не починати першим, а почекати. Перші зазвичай промахувалися... щось таке, не пам&apos;ятаю точно чому. Головне я зрозумів тоді: у будь-якій грі треба зрозуміти принцип, тоді стане ясно, що робити, щоб частіше вигравати... У Зоні теж свій принцип виживання. Потрібно його зрозуміти, щоб довше вигравати.</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_1">
		<text>Розумників багато у Зоні. Кожен норовить випендритися, а особливо випендріжні починають виховувати і розуму вчити. Зброю опусти, цього не роби, того не роби, не кради, солдатів не задирай... Вихователі, теж мені...\nМати мене все виховувати намагалася. Батьки загалом мене мало цікавили. Батька зовсім не пам&apos;ятаю. Мати казала, що його й не було ніколи. Вона потім намагалася якось влаштувати своє життя, та й з&apos;явився вітчим. Я його побоювався. Чоловік він був крутої вдачі, мало не так - потиличник, а то й по харі може в&apos;їхати долонею. А долоня в нього ого-го - півбуханки хліба в кулаку спокійно сховає. Спочатку вітчим намагався мені всіляко догодити, коли ж зрозумів, що я його ні в що не ставлю і виходжу з-під контролю, став &quot;навчати&quot; мені життя, &quot;виховувати&quot; по-своєму. Потім, коли ми переїхали в інше місто, він, слава Богу, кудись звалив. Начебто навіть спився, але це я не застав, мати казала. Мати ще робила якісь спроби виховати мене, але мені це не п
одобалося, і взагалі, я не хотів брати в цьому процесі ніякої участі. Так і дійшли негласної угоди - я сам по собі, вона сама по собі... Мені і тут така позиція більше до душі: я сам по собі, і пішли все кудись подалі!</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_2">
		<text>Як забезпечити у Зоні фінансову незалежність, якщо все необхідне змінюється на артефакти? Арти не гриби, сьогодні є – завтра ні. Це як лотерея, як гра – пощастить, не пощастить. Яка тут до біса незалежність, якщо все залежить навіть не від удачі, а від забаганок Зони...\nЯ вже у шкільні роки отримав перші приємні відчуття від виграшу. Влаштували у нас у містечку зал гральних автоматів. Назвали клубом, а насправді понаставили одноруких бандитів. Народ повалив, і я також, звичайно, спробував. Спочатку все зі змінним успіхом. І ось якогось вечора мені пощастило. Отримав я кілька бонусів і пішов із клубу з новенькою хрусткою купюрою. Наступного вечора я, звичайно, був там. Купив жетонів на все, закинув в автомат і за три години виграв уп&apos;ятеро більше. Додому поїхав із шиком – на таксі. Мені здавалося, що я знайшов формулу виграшу: через кожні 10 хвилин міняти гру, а отримавши якусь суму, знімати та сідати за інший автомат. Коли в третє відвідування клубу я знову &quot;взяв банк&quot;,
 у моєму мозку сталося осяяння: двічі-тричі на тиждень можна в спокійній обстановці заробляти на життя. За місяць може виходити більше, ніж отримує мати на своєму заводі. З того часу я став у клубі частим гостем. Мені щастило. &quot;Система&quot; працювала... якийсь час. Іноді давала збої, але я не сумував – принаймні я став фінансово незалежним. Так мені здавалося...</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_3">
		<text>У Зоні, як і скрізь, знаходяться ті, хто влаштовує своє життя на азарті інших. Коли бачиш, як якийсь сталкер ставить на кінець останнє, мимоволі посміхаєшся. Але чим я кращий?\nМені завжди подобалася гра, подобалося це передчуття удачі, це везіння... Але перший великий програш привів мене в жах. Спустивши за вечір практично все, що зумів накопичити, я дивувався. Як же так? Де я зробив помилку? Виграні гроші відлетіли дуже швидко. Моя &quot;система&quot; дала збій, і настала темна смуга. Скінчилися свої гроші, почав позичати у друзів. Брати у матері я таки не хотів, та й що там брати було - я за вечір програвав у рази більше, ніж вона могла мені дати. Вперше в житті я зрозумів, що таке залежність від інших, залежність від грошей. Але піти і працювати в якійсь конторі, як усі, я не міг. Робота – нудна рутина, а мені потрібна була своя доза азарту. Після чергового програшу вийшов я з клубу на ногах, що підкошувалися, і поплентався додому нічною вулицею. Хворіла голова, настрій нижче плінт
уса, безвихідь. У гаманці не було жодного гроша. Я півкварталу йшов за якоюсь жінкою, цілком серйозно вирішивши напасти на неї, відібрати гаманець і повернутися в клуб. Дякувати Богу, свої інстинкти вдалося тоді стримати. Після цього якийсь час думав я лише про одне - де дістати грошей... Але так чи інакше ці думки відійшли на другий план - загримів я в армію, а там про гроші вже ніколи думати...</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_4">
		<text>Бідолашні солдатики зоновські, що тут за служба... Нудьги, ніяких розваг, ніяких звільнень. От і палять від нудьги по собаках і тушканах. Стрільби влаштовують...\nЗнаю, що є такі люди, які самі хочуть іти до армії, вважають це навіть своїм обов&apos;язком. Це не про мене. В армію я не прагнув і відмазував стільки, скільки міг. Все сподівався на удачу - раптом про мене забудуть, раптом я їм не потрібний... Не забули. Я вважав, що час цей викреслений із життя. Що там може бути цікавим, азартним? Нудьга. Єдина розвага – стрільбище. І ось придумав я гру... Так вийшло, що стріляли ми багато - кожні два тижні стрілянини, раз вдень, раз вночі. Гра проста: на стрільбищі два підходи, дається по 15 набоїв, всього три мішені, по 2 на кожну. Хто витратить найменше патронів, але не менше 6 – той виграв. Я стріляв добре, інакше я і не придумав би гру, знаючи наперед, що буду в програші. Але потім призвичаїлися й інші, довелося змінити правила - також по мінімуму, але технічно - точно по 2 на мету, т
а ще й час засікаємо... Старшина був незадоволений, репетував на нас, матерів, небажання йому було потім перераховувати і здавати залишки після кожної нашої такої стрілянини: &quot;Ідіоти! Стріляти не вмієте, дають обойму, ну і впали все в повітря! Мені потім цинки назад тягнути!&quot; Але ми вже мали азарт. Грали між собою, між відділеннями, пара на пару, молодняк проти людей похилого віку... По-різному. Спочатку грали на олію, на цукор, на &quot;хто веде до чайника&quot;, але що мені ця жратва. Я зрозумів уже, як можна влаштуватися і придумав гру на вбрання - переможець, що програв у вбранні, у відмазці від вбрання... Так що попрацював я в нарядах тільки першу третину служби, потім я завжди намагався бути у виграші...</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_5">
		<text>Деякі сталкери лізуть навмання, куди не потрапивши, як діти. Якщо хочеш гарантовано досягти успіху, ти почитай інструкції, отримай карти, вивчи матеріали, розроби свою систему. А потім уже йди підготовленим...\nПісля армії я влаштувався на роботу, але моя трудова діяльність тривала недовго. Не було в мене бажання горбатитися від дзвінка до дзвінка, не було ніякого інтересу, ніякого стимулу. Це треба місяць ходити на якусь нецікаву роботу, плювати там у стелю і чекати дня получки, щоб спустити її за вечір і знову проводити місяць у тупих очікуваннях получки... Ні. Це не для мене. Але мені посміхнувся успіх. Того дня у нашому задрипаному містечку відкрився перший комп&apos;ютерний ігровий клуб. Я, звичайно, не міг пропустити таку подію. І там уперше я дізнався, що можна по мережі грати в покер. Що виявляється, є біржі, клуби... і все не просто так, все на реальні гроші з реальними ставками і виграшами. І того ж дня я скупив у книгарні всі посібники з карткових ігор. Особливо мене цікавив
 покер. Я почав все ретельно вивчати та студіювати. Але цього було мало, і я заліз у мережу за інструкціями. Я поринув у &quot;навчання&quot;. Звичайно, я став ходити в цей клуб, пробувати свої сили, але принагідно я розробляв &quot;свою систему&quot;. До того, як я почну ставити по-великому, я маю бути підготовлений...</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_6">
		<text>Є простий спосіб вирішувати складні життєві питання – жереб називається. Підкинути монетку - орел-решка - такий ручний генератор випадкових чисел для прийняття рішення, така проста гра. Тут у Зоні часто так доводиться робити - піти праворуч чи ліворуч.\nАдже я так і одружився здуру - звик на долю все звалювати. Була Любаха - так собі діваха, але забезпечена, а була Надюха - класна дівча, але голота і сестер ще гарем цілий. А я в сумнівах такий. Все на випадок покладався – як карта ляже. От і кинув жереб, одружився з Надюхою. Ось і пиляли вони мене всім своїм гаремом - того мало, цього мало, ти такий, ти сякий, гроші з дому на ігри свої тягнеш... Але це б ще нічого, якби не щітка. Зараз би зустрів – пристрелив. Та ще пила-поперечка! &quot;Доріод, нероба... Всі люди як люди, тільки в тебе одні іграшки на умі, дорослий мужик, а штани в клубах протирає. Гаразд би своє промотував, так ні копійки не приносить ще й з дому тягне...&quot; Чорт, тільки цю &quot;лісопилку&quot; і пам&apos;ятаю зі
 всього свого &quot;щасливого&quot; сімейного життя. Більше і згадати нічого...</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_7">
		<text>У Зоні не можна втрачати рахунок. Потрібно знати, чи скоро ніч – уночі небезпечно, потрібно знати, коли викид і скільки триватиме. Потрібно розраховувати сили, якщо берешся за кур&apos;єрське завдання, щоби встигнути вчасно. Час у Зоні має значення...\nДихання Інтернету торкнулося і мене, як і багатьох. Життя йшло своєю чергою, хвилями, то білою смугою, то чорною, залежно від удачі. Але я примудрився купити комп&apos;ютер і підключитись до сітки. І почалося зовсім інше життя. Тепер не треба було ходити &quot;на роботу&quot; до клубу, тепер я сам вирішував, коли мені розпочинати робочий день і скільки я можу &quot;працювати&quot;. Іноді я міг і заробитись. Якогось тижня я трохи ковзани не відкинув. Я провів за комп&apos;ютером загалом 6 днів по 18 годин... Я ставив і вигравав, потім спускав практично все, потім на залишки йшов ва-банк і знову вигравав, я збирав величезний банк, думав, що ось-ось - і я вийду з гри, але прикуп знову був не мій і я пролітав... Так я гойдався як маятник із 
рідкісними перервами на сон по 4-5 годин. Я нічого собі не готував, пив чай ??і час від часу замовляв піцу. Мене ніби прив&apos;язали до комп&apos;ютера, я був одержимий грою, азартом, жагою наживи. Світ навколо мене не цікавив, час зупинився, я не знав, що за вікном - день чи ніч... Того тижня я виснажився до краю і вийшов з гри тільки тому, що перервався зв&apos;язок. Виявляється, я втратив рахунок часу і забув заплатити провайдеру. Мене вимкнули. Я впав знесилений і проспав цілу добу. Потім, коли підрахував, зрозумів, що одержав лише невеликий бонус, такий, як був у перший день гри. Виходить, що я міг би вже тоді закінчити гру.</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_8">
		<text>На мою думку, у Зоні головне не знайти жирні рідкісні артефакти, а зуміти збути їх помалу, щоб залишитися непоміченим. Щоб ніхто не зрозумів, чому той сталкер був гол як сокіл, а зараз шикує. Значить, щось у нього ще є. Звідки? Значить, треба його помацати, нехай поділиться...\nУспіх любить підготовлених. Десь я чув цю фразу в якомусь кіно. І це так... Якось увечері в наш &quot;молодіжний клуб за інтересами&quot; нагрянув ОМОН, дали їм наведення, що кришують це ігрове кубло наркоділка. Мене це не особливо цікавило, я наркотиками ніколи не балувався. Я забрів туди за старою звичкою, навідати знайомих. Мене цікавила лише гра, азарт, надія на успіх, той адреналін, який робить життя не таким сумним, як за межами клубу. Так що, обшукали мене на виході і випустили як і решту, хто прийшов за інтересами... І ось я йду додому, пішов прямою дорогою - через палісадник, у мене прикмета була вже - такий шлях до успіху... Я не відразу зрозумів , що знайшов, що за валізку такий. Але коли відкрив... Т
ак! Це вона! Успіх. Птах щастя. Я завжди знав, що вхоплю її за хвіст. Я був готовий посадити її в свою клітину... Зрозуміти і порівняти події було не складно, я чудово зрозумів, що це за гроші і чому так багато в одному місці, але відмовитися від них не було жодних сил. Тиждень я терпів, потім, коли вирішив, що все вляглося, почав витрачати потроху, потім більше, а потім взагалі загуляв на широку ногу... Але як жити при грошах і не граючи? Звичайно, мене помітили, помітили які ставки я ставлю, прошерстили каналами, зіставили події та факти і теж зрозуміли, що ці гроші мені не з неба впали... Далі все просто. Серйозна розмова із серйозними людьми, вимога повернути &quot;чуже&quot;, інакше... На той час у мене вже не залишалося й чверті від тієї суми. І я вирішив відігратися. Того дня я поставив на банк все...</text>
	</string>
	<string id="character_igrok_9">
		<text>Що людей більше тягне до Зони? Прагнення уникнути своїх проблем чи спрага пригод, чи бажання швидко збагатитися, схопити великий куш?\nЯкби була моя воля, я б нізащо і ніколи не пішов сюди добровільно. Це яким треба було бути ідіотом, щоб повірити всім тим байкам, якими їздили мені по вухах ті типи на квартирі у кульгавого під Києвом. Один такий прищавий, а від другого смерділо тютюном. Він все курив безперервно. Тепер я розумію, що самі вони вербувальники і розповідали те, що їм треба було розповідати... Тільки кому треба? Хто ті сірі особистості, які приваблюють сюди таких просточок як я? І я дурень чомусь клюнув - не розумію, хоч убий. У мене гула голова, в очах потемніння, чи то п&apos;яний, чи то обдовбаний... І я чомусь не боявся, і навіть вірив їм про швидкий легкий заробіток, про колосальний джек-пот, який не візьмеш ні в який інший грі. І робити, мовляв, нічого не треба – саме в руки багатство впаде. Але ніяк не зрозумію, кому один із них говорив: &quot;Відпрацюєш все, касатик
, за борги... А ти не бери чужого. Ну нічого, там швидко піднімешся... З мертвого тебе якийсь сенс, а так ти нам все повернеш з відсотками, а для початку, що є з тебе візьмемо - даровану підпишеш&quot;. Що вони ще казали, не можу згадати. Наче пили щось, у мене пливло перед очима, щось один із них мені шепотів на вухо, а другий все підсовував листок якийсь і ручку... вона у мене випадала з рук, він піднімав, пхав знову і все. пальцем показував, де писати... Ні, якби я тоді при здоровому глузді, я б сюди не поперся...</text>
	</string>
