	<string id="tips_agr_krot_sos">
		<text>Усім, хто мене чує – мужики, допоможіть!</text>
	</string>
	<string id="tips_agr_krot_sos1">
		<text>Мене затиснули у дворі. Виручайте, братики!</text>
	</string>
	<string id="mil_info_max_mines">
		<text>Пам&apos;ятай про міни - сапер помиляється двічі...</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_blockpost">
		<text>Сталкере, ти підходиш до Бар&apos;єра, не надумай балувати, але ми раді прийняти будь-яку допомогу.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_1_hit">
		<text>Негайно припинити стрілянину! Непідкорення каратиметься смертю!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_2_hit">
		<text>Увага! За порушення закону про застосування зброї на території &quot;Боргу&quot;, сталкер Мічений оголошений злочинцем.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_kill">
		<text>Увага! Наказ усім, хто знаходиться на території &quot;Боргу&quot;! Терміново знищити Міченого!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>Мічений, до речі про Стрілку. Прийшов сталкер із глибокого рейду, Лисом кличуть. Йому, мабуть, погано довелося – просить про допомогу. Він на хвості якихось тварин притяг, каже, що довго не протримається. Він, можливо, знає про Стрілку. Тож бігом до нього даю координати.</text>
	</string>
	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Не сіпаємося, атакуємо строго по моїй команді.</text>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Перемога! Мічений, ходи сюди, говоритимемо.</text>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Здорово, Мічений! Радий, що ти живий і благополучно дістався Кордону. Заскакуй до мене, побалакаємо. Ще один ділок наклеюється.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Натисніть кнопку Контакти($$ACTION_CONTACTS$$). У контактах та на міні-карті на лицьовому візорі ти бачиш людей у ??радіусі 250 метрів із включеними ПДА. Там вказується їхнє ставлення до тебе. Будь уважним, якщо там з&apos;являються вороги. Втім, бандити і, ги-ги, мутанти зазвичай не включають ПДА. Тож будь уважний у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Щоб активувати картку, натисніть&apos;$$ACTION_MAP$$&apos;.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Для того, щоб активувати ПДА, натисніть&apos;$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$&apos;.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Для того, щоб поговорити з кимось, наведіть на нього приціл і натисніть&apos;$$ACTION_USE$$&apos;.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Знайдіть артефакт у місці, зазначеному на карті, та принесіть торговцю.</text>
	</string>
	<string id="rad_pribor">
		<text>Увімкнути вимірювач</text>
	</string>
	<string id="rad_pribor_ready">
		<text>Отримати дані</text>
	</string>
	<string id="gar_direction_fire">
		<text>Усім – зайняти позиції. Допустимо їх ближче, щоб завалити напевно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_victory">
		<text>Молодці, мужики, ми їх здолали! Всім відпочивати, а ти, сталкер, підійди сюди, побалакаємо.</text>
	</string>
	<string id="tips_gar_hellcar_alarm">
		<text>Увага! Каже Біс, командир загону нейтралів. Ми вибили бандитів зі стоянки покинутої техніки, але припускаємо контратаку. У нас мало сил, тож хто може допомогти – приєднуйтесь.</text>
	</string>
	<string id="val_monolith_trader_pda1">
		<text>Мічений! Базу бандитів атакували військові. Вони перекрили вихід на Сміттєзвалище. Але є стара дорога на південь. Спробуй вибратися нею, але будь обережний. Успіхів.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_pda">
		<text>Люди на допомогу! Кровосос сильно порвав... помираю!\nЯ в будівлі, поряд із заправкою, на другому поверсі... довго не протягну... швидше...</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_tip">
		<text>Звуковий запис Васильєва</text>
	</string>
	<string id="tips_labx16switcher_press">
		<text>Вимкнути установку($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_message_3">
		<text>Чудово, Мічений! Випромінювання вимкнено, ви живі. Ми викликали пару військових гелікоптерів, щоб вони зачистили найближчі околиці від зомбі, тому будьте обережні, не потрапіть під обстріл. І не вважайте за працю заглянути до нас у бункер.</text>
	</string>
	<string id="gar_tunnel">
		<text>Залізничний тунель</text>
	</string>
	<string id="gar_dogs_in_forest">
		<text>Ліс, у якому багато собак</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost">
		<text>Блокпост &quot;Борга&quot; дорогою до Бару</text>
	</string>
	<string id="sos_location">
		<text>Джерело сигналу &apos;SOS&apos;</text>
	</string>
	<string id="btr_look">
		<text>Пошарити всередині розбитого БТР</text>
	</string>
	<string id="vert_look">
		<text>Оглянути вертушку</text>
	</string>
